{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Sobre o Projeto Reposit\u00f3rio destinado \u00e0 disciplina de Intera\u00e7\u00e3o Humano computador sobre o site FindGlocal com o professor Andre Barros de Sales. Sobre o Site A FindGlocal \u00e9 um site internacional de servi\u00e7os, em que as empresas podem divulgar seus neg\u00f3cios gratuitamente, ajudando as empresas a serem encontradas de forma mais f\u00e1cil na internet. O site localiza aonde est\u00e1 o usu\u00e1rio e mostra diversos estabelecimentos pr\u00f3ximos, havendo a op\u00e7\u00e3o de procurar por locais espec\u00edficos tamb\u00e9m. Nas descri\u00e7\u00f5es dos locais pode-se colocar propagandas, card\u00e1pios, p\u00e1ginas de redes sociais e outros. A ideia do site \u00e9 muito boa, mas foi escolhido porque possui alguns problemas com rela\u00e7\u00e3o a usabilidade, ferindo as heur\u00edsticas de Nielsen. Integrantes Fotos Nome Github email Antonio Ald\u00edsio AntoonioAldisio aldisiofilho@gmail.com \u00c1lvaro Gouvea AlGouvea --- Bianca Sofia Oliveira biancasofia sofiabrasil44@gmail.com Guilherme Souza GuilhermeBritoDeSouza --- Vinicius Porto ViniciusPuerto ---","title":"Sobre"},{"location":"#sobre-o-projeto","text":"Reposit\u00f3rio destinado \u00e0 disciplina de Intera\u00e7\u00e3o Humano computador sobre o site FindGlocal com o professor Andre Barros de Sales.","title":"Sobre o Projeto"},{"location":"#sobre-o-site","text":"A FindGlocal \u00e9 um site internacional de servi\u00e7os, em que as empresas podem divulgar seus neg\u00f3cios gratuitamente, ajudando as empresas a serem encontradas de forma mais f\u00e1cil na internet. O site localiza aonde est\u00e1 o usu\u00e1rio e mostra diversos estabelecimentos pr\u00f3ximos, havendo a op\u00e7\u00e3o de procurar por locais espec\u00edficos tamb\u00e9m. Nas descri\u00e7\u00f5es dos locais pode-se colocar propagandas, card\u00e1pios, p\u00e1ginas de redes sociais e outros. A ideia do site \u00e9 muito boa, mas foi escolhido porque possui alguns problemas com rela\u00e7\u00e3o a usabilidade, ferindo as heur\u00edsticas de Nielsen.","title":"Sobre o Site"},{"location":"#integrantes","text":"Fotos Nome Github email Antonio Ald\u00edsio AntoonioAldisio aldisiofilho@gmail.com \u00c1lvaro Gouvea AlGouvea --- Bianca Sofia Oliveira biancasofia sofiabrasil44@gmail.com Guilherme Souza GuilhermeBritoDeSouza --- Vinicius Porto ViniciusPuerto ---","title":"Integrantes"},{"location":"planejamento/","text":"Planejamento 1. Sites avaliados individualmente Os sites analiados pelo interantes j\u00e1 fazia parte de outros projetos com isso tivemos que procurar na internet outros sites. Foram os seguintes sites analisados em conjunto pela equipe: Findglocal; geipot.gov.br; mint.com; MPU; Detran DF; Entre esses a equipe escolheu o Findglocal 2. Metodologia Todos os membros presentes na reuni\u00e3o queriam trabalhar com Scrum ou kanban. Foram levantados os pontos fortes de cada t\u00e9cnica do ponto de vista da equipe, como visto na tabela 01. T\u00e9cnica Vantagens Desvantagens Scrum Contato di\u00e1rio com o projeto Corre\u00e7\u00e3o de erros mais r\u00e1pido Necessidade de reuni\u00e3o di\u00e1ria Necssidade de daliy Kanban Trasnpar\u00eancia entre a equipe Controle sobre as atividades N\u00e3o teve apreseta\u00e7\u00e3o de desvantagens Tabela 1 -Vantagens e desvantagens das tecnicas Scrum e Kanban Como o kanban n\u00e3o apresentou nenhuma desvantagem o grupo teve a prefer\u00eancia de sua escolha. O m\u00e9todo kanban \u00e9 um sistema \u00e1gil e visual para gest\u00e3o de tafefas. Ele \u00e9 divido em 3 grupos: fazer,fazendo e feito [1]. O trello ser\u00e1 nossa ferramenta kanban. 2.1 Cronograma de atividades Conforme as datas estipuladas pelo professor foi levantado um cronograma das atividades a serem realizadas. Vale salientar que as datas podem ser alteradas ao decorrer do tempo. T\u00edtulo Data de entrega Descri\u00e7\u00e3o Etapa 1 16/08 Planejamento do projeto e do Processo de Design Etapa 2 28/08 Perfil do usu\u00e1rio, Personas e An\u00e1lise de tarefas Etapa 3 04/09 Princ\u00edpios Gerais de Projeto, Metas de usabilidade, Guia de Estilo Etapa 4 08/09 Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e planejamento do relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard e An\u00e1lise de tarefas Etapa 5 20/09 Relato dos resultados do Story Board e da An\u00e1lise de tarefas e o Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Papel Etapa 6 02/10 Relato dos resultados do Prot\u00f3tipo de Papel e Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e o relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade Etapa 7 04/10 Verifica\u00e7\u00e3o dos artefatos Tabela 2 - Cronograma de atividades 3 Disponibilidade dos integrantes A figura 01 apresenta o quadro de disponbilidade geral dos integrantes do grupo. Figura 01 - Quadro de disponibilidade geral dos integrantes Obs : pode sofrer altera\u00e7\u00e3o ao longo do semestre. 4. Processo de design O processo de design a ser seguido ser\u00e1 o ciclo de vida de mayhew, que \u00e9 um ciclo de vida relacionado a usabilidade, sendo que ele re\u00fane e organiza diferentes atividades no campo da intera\u00e7\u00e3o homem-computador para orientar o trabalho do designer para uma boa solu\u00e7\u00e3o interativa. Esse ciclo de vida possui as seguintes fases: an\u00e1lise de requisitos, design/avalia\u00e7\u00e3o/desenvolvimento e instala\u00e7\u00e3o [3]. An\u00e1lise de requisitos: Nessa fase as metas de usabilidade s\u00e3o identificadas tendo como base os perfis do usu\u00e1rio, an\u00e1lise de tarefas, possibilidades e limita\u00e7\u00f5es da plataforma na qual o sistema ser\u00e1 executado e princ\u00edpios gerais de design IHC [3]. Design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento: Tem como objetivo chegar a uma solu\u00e7\u00e3o de IHC que satisfa\u00e7a \u00e0s metas da fase de an\u00e1lise de requisitos [3]. Instala\u00e7\u00e3o: O design busca por opini\u00f5es dos usu\u00e1rios ap\u00f3s algum tempo de uso do sistema [3]. Figura 01: Ciclo de Mayhew. Fonte: [2] 5. Ferramentas Utilizadas Ferramenta Nome Descri\u00e7\u00e3o Github Ferramenta de controle de vers\u00e3o de arquivos e c\u00f3digo Trello Ferramenta de Quadro Kanban Google Workspace Ferramenta de compatilhamento de arquivo Teams Ferramenta de reuni\u00e3o do grupo e grava\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u014des Whatsapp Mensageiro principal do grupo para di\u00e1logo Youtube Plataforma de upload e visualiza\u00e7\u00e3o das apresenta\u00e7\u014des Mkdocs Ferramenta gerador de site est\u00e1tico minimalista Bibliografia [1] https://artia.com/kanban/ [2] BARBOSA, Simone et al. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\". 2010. p. 110. [3] Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Autopublica\u00e7\u00e3o. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 10/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.1 12/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Sofia Oliveira e Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Planejamento"},{"location":"planejamento/#planejamento","text":"","title":"Planejamento"},{"location":"planejamento/#1-sites-avaliados-individualmente","text":"Os sites analiados pelo interantes j\u00e1 fazia parte de outros projetos com isso tivemos que procurar na internet outros sites. Foram os seguintes sites analisados em conjunto pela equipe: Findglocal; geipot.gov.br; mint.com; MPU; Detran DF; Entre esses a equipe escolheu o Findglocal","title":"1. Sites avaliados individualmente"},{"location":"planejamento/#2-metodologia","text":"Todos os membros presentes na reuni\u00e3o queriam trabalhar com Scrum ou kanban. Foram levantados os pontos fortes de cada t\u00e9cnica do ponto de vista da equipe, como visto na tabela 01. T\u00e9cnica Vantagens Desvantagens Scrum Contato di\u00e1rio com o projeto Corre\u00e7\u00e3o de erros mais r\u00e1pido Necessidade de reuni\u00e3o di\u00e1ria Necssidade de daliy Kanban Trasnpar\u00eancia entre a equipe Controle sobre as atividades N\u00e3o teve apreseta\u00e7\u00e3o de desvantagens Tabela 1 -Vantagens e desvantagens das tecnicas Scrum e Kanban Como o kanban n\u00e3o apresentou nenhuma desvantagem o grupo teve a prefer\u00eancia de sua escolha. O m\u00e9todo kanban \u00e9 um sistema \u00e1gil e visual para gest\u00e3o de tafefas. Ele \u00e9 divido em 3 grupos: fazer,fazendo e feito [1]. O trello ser\u00e1 nossa ferramenta kanban.","title":"2. Metodologia"},{"location":"planejamento/#21-cronograma-de-atividades","text":"Conforme as datas estipuladas pelo professor foi levantado um cronograma das atividades a serem realizadas. Vale salientar que as datas podem ser alteradas ao decorrer do tempo. T\u00edtulo Data de entrega Descri\u00e7\u00e3o Etapa 1 16/08 Planejamento do projeto e do Processo de Design Etapa 2 28/08 Perfil do usu\u00e1rio, Personas e An\u00e1lise de tarefas Etapa 3 04/09 Princ\u00edpios Gerais de Projeto, Metas de usabilidade, Guia de Estilo Etapa 4 08/09 Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e planejamento do relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard e An\u00e1lise de tarefas Etapa 5 20/09 Relato dos resultados do Story Board e da An\u00e1lise de tarefas e o Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e do relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Papel Etapa 6 02/10 Relato dos resultados do Prot\u00f3tipo de Papel e Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o e o relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade Etapa 7 04/10 Verifica\u00e7\u00e3o dos artefatos Tabela 2 - Cronograma de atividades","title":"2.1  Cronograma de atividades"},{"location":"planejamento/#3-disponibilidade-dos-integrantes","text":"A figura 01 apresenta o quadro de disponbilidade geral dos integrantes do grupo. Figura 01 - Quadro de disponibilidade geral dos integrantes Obs : pode sofrer altera\u00e7\u00e3o ao longo do semestre.","title":"3  Disponibilidade dos integrantes"},{"location":"planejamento/#4-processo-de-design","text":"O processo de design a ser seguido ser\u00e1 o ciclo de vida de mayhew, que \u00e9 um ciclo de vida relacionado a usabilidade, sendo que ele re\u00fane e organiza diferentes atividades no campo da intera\u00e7\u00e3o homem-computador para orientar o trabalho do designer para uma boa solu\u00e7\u00e3o interativa. Esse ciclo de vida possui as seguintes fases: an\u00e1lise de requisitos, design/avalia\u00e7\u00e3o/desenvolvimento e instala\u00e7\u00e3o [3]. An\u00e1lise de requisitos: Nessa fase as metas de usabilidade s\u00e3o identificadas tendo como base os perfis do usu\u00e1rio, an\u00e1lise de tarefas, possibilidades e limita\u00e7\u00f5es da plataforma na qual o sistema ser\u00e1 executado e princ\u00edpios gerais de design IHC [3]. Design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento: Tem como objetivo chegar a uma solu\u00e7\u00e3o de IHC que satisfa\u00e7a \u00e0s metas da fase de an\u00e1lise de requisitos [3]. Instala\u00e7\u00e3o: O design busca por opini\u00f5es dos usu\u00e1rios ap\u00f3s algum tempo de uso do sistema [3]. Figura 01: Ciclo de Mayhew. Fonte: [2]","title":"4. Processo de design"},{"location":"planejamento/#5-ferramentas-utilizadas","text":"Ferramenta Nome Descri\u00e7\u00e3o Github Ferramenta de controle de vers\u00e3o de arquivos e c\u00f3digo Trello Ferramenta de Quadro Kanban Google Workspace Ferramenta de compatilhamento de arquivo Teams Ferramenta de reuni\u00e3o do grupo e grava\u00e7\u00e3o de apresenta\u00e7\u014des Whatsapp Mensageiro principal do grupo para di\u00e1logo Youtube Plataforma de upload e visualiza\u00e7\u00e3o das apresenta\u00e7\u014des Mkdocs Ferramenta gerador de site est\u00e1tico minimalista","title":"5. Ferramentas Utilizadas"},{"location":"planejamento/#bibliografia","text":"[1] https://artia.com/kanban/ [2] BARBOSA, Simone et al. \"Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador\". 2010. p. 110. [3] Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Autopublica\u00e7\u00e3o.","title":"Bibliografia "},{"location":"planejamento/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 10/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.1 12/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Sofia Oliveira e Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"Apresentacao/apresentacao1/","text":"Apresenta\u00e7\u00e3o 1 Link da apresenta\u00e7\u00e3o Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 10/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.0 13/08/2021 Grava\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo Todos 1.1 14/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo na wiki Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o 1"},{"location":"Apresentacao/apresentacao1/#apresentacao-1","text":"","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o 1"},{"location":"Apresentacao/apresentacao1/#link-da-apresentacao","text":"","title":"Link da apresenta\u00e7\u00e3o"},{"location":"Apresentacao/apresentacao1/#_1","text":"","title":""},{"location":"Apresentacao/apresentacao1/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 10/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.0 13/08/2021 Grava\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo Todos 1.1 14/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo na wiki Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"Apresentacao/apresentacao2/","text":"Apresenta\u00e7\u00e3o 2 Link da apresenta\u00e7\u00e3o Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 28/08/2021 Grava\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo Todos 1.1 30/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo na wiki Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o 2"},{"location":"Apresentacao/apresentacao2/#apresentacao-2","text":"","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o 2"},{"location":"Apresentacao/apresentacao2/#link-da-apresentacao","text":"","title":"Link da apresenta\u00e7\u00e3o"},{"location":"Apresentacao/apresentacao2/#_1","text":"","title":""},{"location":"Apresentacao/apresentacao2/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 28/08/2021 Grava\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo Todos 1.1 30/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo na wiki Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"Apresentacao/apresentacao3/","text":"Apresenta\u00e7\u00e3o 3 Link da apresenta\u00e7\u00e3o Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/09/2021 Grava\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo Todos 1.1 03/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo na wiki Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o 3"},{"location":"Apresentacao/apresentacao3/#apresentacao-3","text":"","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o 3"},{"location":"Apresentacao/apresentacao3/#link-da-apresentacao","text":"","title":"Link da apresenta\u00e7\u00e3o"},{"location":"Apresentacao/apresentacao3/#_1","text":"","title":""},{"location":"Apresentacao/apresentacao3/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/09/2021 Grava\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo Todos 1.1 03/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo na wiki Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"Apresentacao/apresentacao4/","text":"Apresenta\u00e7\u00e3o 4 Link da apresenta\u00e7\u00e3o Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 12/09/2021 Grava\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo Todos 1.1 13/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo na wiki Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o 4"},{"location":"Apresentacao/apresentacao4/#apresentacao-4","text":"","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o 4"},{"location":"Apresentacao/apresentacao4/#link-da-apresentacao","text":"","title":"Link da apresenta\u00e7\u00e3o"},{"location":"Apresentacao/apresentacao4/#_1","text":"","title":""},{"location":"Apresentacao/apresentacao4/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 12/09/2021 Grava\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo Todos 1.1 13/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo na wiki Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"Apresentacao/apresentacao5/","text":"Apresenta\u00e7\u00e3o 5 Link da apresenta\u00e7\u00e3o Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 12/09/2021 Grava\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo Todos 1.1 13/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo na wiki Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o 5"},{"location":"Apresentacao/apresentacao5/#apresentacao-5","text":"","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o 5"},{"location":"Apresentacao/apresentacao5/#link-da-apresentacao","text":"","title":"Link da apresenta\u00e7\u00e3o"},{"location":"Apresentacao/apresentacao5/#_1","text":"","title":""},{"location":"Apresentacao/apresentacao5/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 12/09/2021 Grava\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo Todos 1.1 13/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo na wiki Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"Apresentacao/apresentacao6/","text":"Apresenta\u00e7\u00e3o 6 Link da apresenta\u00e7\u00e3o Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/10/2021 Grava\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo Todos 1.1 03/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo na wiki Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o 6"},{"location":"Apresentacao/apresentacao6/#apresentacao-6","text":"","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o 6"},{"location":"Apresentacao/apresentacao6/#link-da-apresentacao","text":"","title":"Link da apresenta\u00e7\u00e3o"},{"location":"Apresentacao/apresentacao6/#_1","text":"","title":""},{"location":"Apresentacao/apresentacao6/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/10/2021 Grava\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo Todos 1.1 03/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo na wiki Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"Apresentacao/apresentacao7/","text":"Apresenta\u00e7\u00e3o 7 Link da apresenta\u00e7\u00e3o Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Grava\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo Todos 1.1 05/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo na wiki Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o 7"},{"location":"Apresentacao/apresentacao7/#apresentacao-7","text":"","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o 7"},{"location":"Apresentacao/apresentacao7/#link-da-apresentacao","text":"","title":"Link da apresenta\u00e7\u00e3o"},{"location":"Apresentacao/apresentacao7/#_1","text":"","title":""},{"location":"Apresentacao/apresentacao7/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Grava\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo Todos 1.1 05/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo na wiki Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"Atas/Ata01/","text":"Ata de Reuni\u00e3o 10/08/2021 1. Local Chamada realizada em um grupo privado no Teams. 2. Participantes Antonio Ald\u00edsio \u00c1lvaro Gouvea Sofia Oliveira Guilherme Souza Rafael Amancio Vinicius Porto 3. In\u00edcio Teve inicio \u00e0s 8h30 4. Assuntos abordados Escolha do site a ser analisado. Escolha da metodologia adotada pela grupo. Escolha das ferramentas adotadas pelo grupo. 5 Discuss\u00f5es 5.1 Site escolhido Os sites analiados pelo interantes j\u00e1 fazia parte de outros projetos com isso tivemos que procurar na internet outros sites. Foram os seguintes sites analisados em conjunto pela equipe: Findglocal; geipot.gov.br; mint.com; Entre esses a equipe escolheu o Findglocal 5.2 Metodologia adotada Todos os membros presentes na reuni\u00e3o queriam trabalhar com Scrum ou kanban.Foram levantados os pontos fortes de cada t\u00e9cnica do ponto de vista da equipe, como visto na tabela 01. T\u00e9cnica Vantagens Desvantagens Scrum Contato di\u00e1rio com o projeto Corre\u00e7\u00e3o de erros mais r\u00e1pido Necessidade de reuni\u00e3o di\u00e1ria Kanban Trasnpar\u00eancia entre a equipe Controle sobre as atividades N\u00e3o teve apreseta\u00e7\u00e3o de desvantagens Como o kanban n\u00e3o apresentou nenhuma desvantagem o grupo teve a prefer\u00eancia de sua escolha 5.3 Ferramentas adotada Foi de comum acordo que iremos usar o whatsapp para troca de mensgens r\u00e1pidas entre os membros, o uso do team para reuni\u00e3o via chamada, o github para versionamento da documenta\u00e7\u00e3o, o mkdocs para apresenta\u00e7\u00e3o da wiki, google workspace como compartilhamento de slides e planilhas e por vim o youtube para armazenamento das apresenta\u00e7\u014des gravadas. 6. T\u00f3pico para pr\u00f3xima reuni\u00e3o Divis\u00e3o das pr\u00f3ximas atividades. Sofia respons\u00e1vel por criar o Trello da equipe Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 10/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.01 10/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o de sobre site Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Ata 01"},{"location":"Atas/Ata01/#ata-de-reuniao-10082021","text":"","title":"Ata de Reuni\u00e3o 10/08/2021"},{"location":"Atas/Ata01/#1-local","text":"Chamada realizada em um grupo privado no Teams.","title":"1. Local"},{"location":"Atas/Ata01/#2-participantes","text":"Antonio Ald\u00edsio \u00c1lvaro Gouvea Sofia Oliveira Guilherme Souza Rafael Amancio Vinicius Porto","title":"2. Participantes"},{"location":"Atas/Ata01/#3-inicio","text":"Teve inicio \u00e0s 8h30","title":"3. In\u00edcio"},{"location":"Atas/Ata01/#4-assuntos-abordados","text":"Escolha do site a ser analisado. Escolha da metodologia adotada pela grupo. Escolha das ferramentas adotadas pelo grupo.","title":"4. Assuntos abordados"},{"location":"Atas/Ata01/#5-discussoes","text":"","title":"5 Discuss\u00f5es"},{"location":"Atas/Ata01/#51-site-escolhido","text":"Os sites analiados pelo interantes j\u00e1 fazia parte de outros projetos com isso tivemos que procurar na internet outros sites. Foram os seguintes sites analisados em conjunto pela equipe: Findglocal; geipot.gov.br; mint.com; Entre esses a equipe escolheu o Findglocal","title":"5.1 Site escolhido"},{"location":"Atas/Ata01/#52-metodologia-adotada","text":"Todos os membros presentes na reuni\u00e3o queriam trabalhar com Scrum ou kanban.Foram levantados os pontos fortes de cada t\u00e9cnica do ponto de vista da equipe, como visto na tabela 01. T\u00e9cnica Vantagens Desvantagens Scrum Contato di\u00e1rio com o projeto Corre\u00e7\u00e3o de erros mais r\u00e1pido Necessidade de reuni\u00e3o di\u00e1ria Kanban Trasnpar\u00eancia entre a equipe Controle sobre as atividades N\u00e3o teve apreseta\u00e7\u00e3o de desvantagens Como o kanban n\u00e3o apresentou nenhuma desvantagem o grupo teve a prefer\u00eancia de sua escolha","title":"5.2 Metodologia adotada"},{"location":"Atas/Ata01/#53-ferramentas-adotada","text":"Foi de comum acordo que iremos usar o whatsapp para troca de mensgens r\u00e1pidas entre os membros, o uso do team para reuni\u00e3o via chamada, o github para versionamento da documenta\u00e7\u00e3o, o mkdocs para apresenta\u00e7\u00e3o da wiki, google workspace como compartilhamento de slides e planilhas e por vim o youtube para armazenamento das apresenta\u00e7\u014des gravadas.","title":"5.3 Ferramentas adotada"},{"location":"Atas/Ata01/#6-topico-para-proxima-reuniao","text":"Divis\u00e3o das pr\u00f3ximas atividades. Sofia respons\u00e1vel por criar o Trello da equipe","title":"6. T\u00f3pico para pr\u00f3xima reuni\u00e3o"},{"location":"Atas/Ata01/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 10/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.01 10/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o de sobre site Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"Atas/Ata02/","text":"Ata de Reuni\u00e3o 19/08/2021 1. Local Chamada realizada em um grupo privado no Teams. 2. Participantes Antonio Ald\u00edsio \u00c1lvaro Gouvea Sofia Oliveira Guilherme Souza Vinicius Porto 3. In\u00edcio Teve inicio \u00e0s 8h30 4. Assuntos abordados Divis\u00e3o da pr\u00f3xima entrega. 5 Discuss\u00f5es Como o grupo adotou o Ciclo de Mayhew temos que realizar a entrega de parte do primeiro bloco (perfil do usu\u00e1rio e an\u00e1lise de tarefas). Preferimos se dividr em duas equipes para atacar cada bloco. Bloco Participantes Perfil do usu\u00e1rio Bianca sofia Guilherme Souza Vinicius Porto An\u00e1lise de tarefas Ant\u00f4nio Ald\u00edsio \u00c1lvaro Gouvea Revisores An\u00e1lise de tarefas Bianca sofia Guilherme Souza Vinicius Porto Revisores Perfil do usu\u00e1rio Ant\u00f4nio Ald\u00edsio \u00c1lvaro Gouvea O tempo de realiza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o prazo de uma semana. 6. T\u00f3pico para pr\u00f3xima reuni\u00e3o Divis\u00e3o da revis\u00e3o dos t\u00f3pico perfil do usu\u00e1rio e an\u00e1lise de tarefas. Divis\u00e3o da atividades da pr\u00f3xima entrega. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 19/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.1 19/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Ata 02"},{"location":"Atas/Ata02/#ata-de-reuniao-19082021","text":"","title":"Ata de Reuni\u00e3o 19/08/2021"},{"location":"Atas/Ata02/#1-local","text":"Chamada realizada em um grupo privado no Teams.","title":"1. Local"},{"location":"Atas/Ata02/#2-participantes","text":"Antonio Ald\u00edsio \u00c1lvaro Gouvea Sofia Oliveira Guilherme Souza Vinicius Porto","title":"2. Participantes"},{"location":"Atas/Ata02/#3-inicio","text":"Teve inicio \u00e0s 8h30","title":"3. In\u00edcio"},{"location":"Atas/Ata02/#4-assuntos-abordados","text":"Divis\u00e3o da pr\u00f3xima entrega.","title":"4. Assuntos abordados"},{"location":"Atas/Ata02/#5-discussoes","text":"Como o grupo adotou o Ciclo de Mayhew temos que realizar a entrega de parte do primeiro bloco (perfil do usu\u00e1rio e an\u00e1lise de tarefas). Preferimos se dividr em duas equipes para atacar cada bloco. Bloco Participantes Perfil do usu\u00e1rio Bianca sofia Guilherme Souza Vinicius Porto An\u00e1lise de tarefas Ant\u00f4nio Ald\u00edsio \u00c1lvaro Gouvea Revisores An\u00e1lise de tarefas Bianca sofia Guilherme Souza Vinicius Porto Revisores Perfil do usu\u00e1rio Ant\u00f4nio Ald\u00edsio \u00c1lvaro Gouvea O tempo de realiza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o prazo de uma semana.","title":"5 Discuss\u00f5es"},{"location":"Atas/Ata02/#6-topico-para-proxima-reuniao","text":"Divis\u00e3o da revis\u00e3o dos t\u00f3pico perfil do usu\u00e1rio e an\u00e1lise de tarefas. Divis\u00e3o da atividades da pr\u00f3xima entrega.","title":"6. T\u00f3pico para pr\u00f3xima reuni\u00e3o"},{"location":"Atas/Ata02/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 19/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.1 19/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"Atas/Ata03/","text":"Ata de Reuni\u00e3o 30/08/2021 1. Local Chamada realizada em um grupo privado no Teams. 2. Participantes Antonio Ald\u00edsio \u00c1lvaro Gouvea Sofia Oliveira Guilherme Souza Vinicius Porto 3. In\u00edcio Teve inicio \u00e0s 18h30 4. Assuntos abordados Divis\u00e3o da pr\u00f3xima entrega(entrega 3) 5 Discuss\u00f5es Como o grupo adotou o Ciclo de Mayhew temos que realizar a entrega de parte do primeiro bloco (perfil do usu\u00e1rio e an\u00e1lise de tarefas). Preferimos se dividr em duas equipes para atacar cada bloco. Bloco Participantes Revisor Metas de Usabilidade Bianca sofia Guilherme Souza Ant\u00f4nio Ald\u00edsio Prinicipios do projeto Ant\u00f4nio Ald\u00edsio \u00c1lvaro Gouvea Vinicius Porto Guia de Estilo \u00c1lvaro Gouvea Vinicius Porto Bianca sofia Guilherme Souza Entrega \u00e9 para ser feita at\u00e9 o dia 02/08/2021. 6. T\u00f3pico para pr\u00f3xima reuni\u00e3o Realizar melhorias da entrega 2 proposta pela monitora em uma conversa no telegram com a integrante Bianca Sofia. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Ata 03"},{"location":"Atas/Ata03/#ata-de-reuniao-30082021","text":"","title":"Ata de Reuni\u00e3o 30/08/2021"},{"location":"Atas/Ata03/#1-local","text":"Chamada realizada em um grupo privado no Teams.","title":"1. Local"},{"location":"Atas/Ata03/#2-participantes","text":"Antonio Ald\u00edsio \u00c1lvaro Gouvea Sofia Oliveira Guilherme Souza Vinicius Porto","title":"2. Participantes"},{"location":"Atas/Ata03/#3-inicio","text":"Teve inicio \u00e0s 18h30","title":"3. In\u00edcio"},{"location":"Atas/Ata03/#4-assuntos-abordados","text":"Divis\u00e3o da pr\u00f3xima entrega(entrega 3)","title":"4. Assuntos abordados"},{"location":"Atas/Ata03/#5-discussoes","text":"Como o grupo adotou o Ciclo de Mayhew temos que realizar a entrega de parte do primeiro bloco (perfil do usu\u00e1rio e an\u00e1lise de tarefas). Preferimos se dividr em duas equipes para atacar cada bloco. Bloco Participantes Revisor Metas de Usabilidade Bianca sofia Guilherme Souza Ant\u00f4nio Ald\u00edsio Prinicipios do projeto Ant\u00f4nio Ald\u00edsio \u00c1lvaro Gouvea Vinicius Porto Guia de Estilo \u00c1lvaro Gouvea Vinicius Porto Bianca sofia Guilherme Souza Entrega \u00e9 para ser feita at\u00e9 o dia 02/08/2021.","title":"5 Discuss\u00f5es"},{"location":"Atas/Ata03/#6-topico-para-proxima-reuniao","text":"Realizar melhorias da entrega 2 proposta pela monitora em uma conversa no telegram com a integrante Bianca Sofia.","title":"6. T\u00f3pico para pr\u00f3xima reuni\u00e3o"},{"location":"Atas/Ata03/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"Atas/Ata04/","text":"Ata de Reuni\u00e3o 03/09/2021 1. Local Chamada realizada em um grupo privado no Teams. 2. Participantes Antonio Ald\u00edsio \u00c1lvaro Gouvea Sofia Oliveira Guilherme Souza Vinicius Porto 3. In\u00edcio Teve inicio \u00e0s 18h30 4. Assuntos abordados Divis\u00e3o da pr\u00f3xima entrega(entrega 4) 5 Discuss\u00f5es Divis\u00e3o das tarefas Bloco Participantes Revisor Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o Ant\u00f4nio Ald\u00edsio Bianca Sofia \u00c1lvaro Gouvea Relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard Vinicius Porto Bianca Sofia Relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do an\u00e1lise de tarefas \u00c1lvaro Gouvea Vinicius Porto Desenvolvimento do Storyboard Guilherme Souza Ant\u00f4nio Ald\u00edsio Corre\u00e7\u00e3o da wiki Ant\u00f4nio Ald\u00edsio Guilherme Souza Corre\u00e7\u00e3o e Reaplica\u00e7\u00e3o do question\u00e1rio Guilherme Souza Ant\u00f4nio Ald\u00edsio Entrega \u00e9 para ser feita at\u00e9 o dia 12/09/2021. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 2.0 09/08/2021 Adequa\u00e7\u00e3o de tempo e atividades Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Ata 04"},{"location":"Atas/Ata04/#ata-de-reuniao-03092021","text":"","title":"Ata de Reuni\u00e3o 03/09/2021"},{"location":"Atas/Ata04/#1-local","text":"Chamada realizada em um grupo privado no Teams.","title":"1. Local"},{"location":"Atas/Ata04/#2-participantes","text":"Antonio Ald\u00edsio \u00c1lvaro Gouvea Sofia Oliveira Guilherme Souza Vinicius Porto","title":"2. Participantes"},{"location":"Atas/Ata04/#3-inicio","text":"Teve inicio \u00e0s 18h30","title":"3. In\u00edcio"},{"location":"Atas/Ata04/#4-assuntos-abordados","text":"Divis\u00e3o da pr\u00f3xima entrega(entrega 4)","title":"4. Assuntos abordados"},{"location":"Atas/Ata04/#5-discussoes","text":"Divis\u00e3o das tarefas Bloco Participantes Revisor Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o Ant\u00f4nio Ald\u00edsio Bianca Sofia \u00c1lvaro Gouvea Relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard Vinicius Porto Bianca Sofia Relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do an\u00e1lise de tarefas \u00c1lvaro Gouvea Vinicius Porto Desenvolvimento do Storyboard Guilherme Souza Ant\u00f4nio Ald\u00edsio Corre\u00e7\u00e3o da wiki Ant\u00f4nio Ald\u00edsio Guilherme Souza Corre\u00e7\u00e3o e Reaplica\u00e7\u00e3o do question\u00e1rio Guilherme Souza Ant\u00f4nio Ald\u00edsio Entrega \u00e9 para ser feita at\u00e9 o dia 12/09/2021.","title":"5 Discuss\u00f5es"},{"location":"Atas/Ata04/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 2.0 09/08/2021 Adequa\u00e7\u00e3o de tempo e atividades Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"Atas/Ata05/","text":"Ata de Reuni\u00e3o 15/09/2021 1. Local Chamada realizada em um grupo privado no Teams. 2. Participantes Antonio Ald\u00edsio \u00c1lvaro Gouvea Sofia Oliveira Guilherme Souza Vinicius Porto 3. In\u00edcio Teve inicio \u00e0s 18h30 4. Assuntos abordados Divis\u00e3o da pr\u00f3xima entrega (entrega 5) 5 Discuss\u00f5es Divis\u00e3o das tarefas Bloco Participantes Revisor Planejamento da Prot\u00f3tipo de Papel e planejamento relato dos resultados Bianca Sofia Guilherme Souza \u00c1lvaro Gouvea Relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard Vinicius Porto Ant\u00f4nio Ald\u00edsio Bianca Sofia Relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do an\u00e1lise de tarefas \u00c1lvaro Gouvea Ant\u00f4nio Ald\u00edsio Vinicius Porto Melhorais comentadas na aula do dia 16/09 Ant\u00f4nio Ald\u00edsio Guilherme Souza Entrega \u00e9 para ser feita at\u00e9 o dia 19/09/2021. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 15/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 2.0 16/08/2021 Adequa\u00e7\u00e3o de atividades com feedback da aula Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Ata 05"},{"location":"Atas/Ata05/#ata-de-reuniao-15092021","text":"","title":"Ata de Reuni\u00e3o 15/09/2021"},{"location":"Atas/Ata05/#1-local","text":"Chamada realizada em um grupo privado no Teams.","title":"1. Local"},{"location":"Atas/Ata05/#2-participantes","text":"Antonio Ald\u00edsio \u00c1lvaro Gouvea Sofia Oliveira Guilherme Souza Vinicius Porto","title":"2. Participantes"},{"location":"Atas/Ata05/#3-inicio","text":"Teve inicio \u00e0s 18h30","title":"3. In\u00edcio"},{"location":"Atas/Ata05/#4-assuntos-abordados","text":"Divis\u00e3o da pr\u00f3xima entrega (entrega 5)","title":"4. Assuntos abordados"},{"location":"Atas/Ata05/#5-discussoes","text":"Divis\u00e3o das tarefas Bloco Participantes Revisor Planejamento da Prot\u00f3tipo de Papel e planejamento relato dos resultados Bianca Sofia Guilherme Souza \u00c1lvaro Gouvea Relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard Vinicius Porto Ant\u00f4nio Ald\u00edsio Bianca Sofia Relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do an\u00e1lise de tarefas \u00c1lvaro Gouvea Ant\u00f4nio Ald\u00edsio Vinicius Porto Melhorais comentadas na aula do dia 16/09 Ant\u00f4nio Ald\u00edsio Guilherme Souza Entrega \u00e9 para ser feita at\u00e9 o dia 19/09/2021.","title":"5 Discuss\u00f5es"},{"location":"Atas/Ata05/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 15/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 2.0 16/08/2021 Adequa\u00e7\u00e3o de atividades com feedback da aula Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"Atas/Ata06/","text":"Ata de Reuni\u00e3o 20/09/2021 1. Local Chamada realizada em um grupo privado no Teams. 2. Participantes Antonio Ald\u00edsio \u00c1lvaro Gouvea Sofia Oliveira Guilherme Souza Vinicius Porto 3. In\u00edcio Teve inicio \u00e0s 18h30 4. Assuntos abordados Divis\u00e3o da pr\u00f3xima entrega (entrega 6) 5 Discuss\u00f5es Divis\u00e3o das tarefas Bloco Participantes Revisor Planejamento da prot\u00f3tipo de alta fidelidade e planejamento relato dos resultados Bianca Sofia Guilherme Souza \u00c1lvaro Gouvea Relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de baixa fidelidade Vinicius Porto \u00c1lvaro Gouvea Bianca Sofia Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade Antonio Aldisio --- Melhorais comentadas pela monitora em rela\u00e7\u00e3o a \u00faltima entrega Ant\u00f4nio Ald\u00edsio --- Entrega \u00e9 para ser feita at\u00e9 o dia 01/10/2021. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 20/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Ata 06"},{"location":"Atas/Ata06/#ata-de-reuniao-20092021","text":"","title":"Ata de Reuni\u00e3o 20/09/2021"},{"location":"Atas/Ata06/#1-local","text":"Chamada realizada em um grupo privado no Teams.","title":"1. Local"},{"location":"Atas/Ata06/#2-participantes","text":"Antonio Ald\u00edsio \u00c1lvaro Gouvea Sofia Oliveira Guilherme Souza Vinicius Porto","title":"2. Participantes"},{"location":"Atas/Ata06/#3-inicio","text":"Teve inicio \u00e0s 18h30","title":"3. In\u00edcio"},{"location":"Atas/Ata06/#4-assuntos-abordados","text":"Divis\u00e3o da pr\u00f3xima entrega (entrega 6)","title":"4. Assuntos abordados"},{"location":"Atas/Ata06/#5-discussoes","text":"Divis\u00e3o das tarefas Bloco Participantes Revisor Planejamento da prot\u00f3tipo de alta fidelidade e planejamento relato dos resultados Bianca Sofia Guilherme Souza \u00c1lvaro Gouvea Relato dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de baixa fidelidade Vinicius Porto \u00c1lvaro Gouvea Bianca Sofia Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade Antonio Aldisio --- Melhorais comentadas pela monitora em rela\u00e7\u00e3o a \u00faltima entrega Ant\u00f4nio Ald\u00edsio --- Entrega \u00e9 para ser feita at\u00e9 o dia 01/10/2021.","title":"5 Discuss\u00f5es"},{"location":"Atas/Ata06/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 20/08/2021 Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"Atas/Ata07/","text":"Ata de Reuni\u00e3o 01/09/2021 1. Local Chamada realizada em um grupo privado no Teams. 2. Participantes Antonio Ald\u00edsio \u00c1lvaro Gouvea Sofia Oliveira Guilherme Souza Vinicius Porto 3. In\u00edcio Teve inicio \u00e0s 18h30 4. Assuntos abordados Divis\u00e3o da pr\u00f3xima entrega (entrega 7) 5 Discuss\u00f5es Divis\u00e3o das tarefas Blocos Inspetores Piloto An\u00e1lise de requisitos Bianca Sofia Antonio Aldisio Design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento(n\u00edvel 1) \u00c1lvaro Gouvea Antonio Aldisio Design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento(n\u00edvel 2) Guilherme Souza Antonio Aldisio Design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento(n\u00edvel 3) Vinicius Porto Antonio Aldisio Entrega \u00e9 para ser feita at\u00e9 o dia 04/09/2021. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Ata 07"},{"location":"Atas/Ata07/#ata-de-reuniao-01092021","text":"","title":"Ata de Reuni\u00e3o 01/09/2021"},{"location":"Atas/Ata07/#1-local","text":"Chamada realizada em um grupo privado no Teams.","title":"1. Local"},{"location":"Atas/Ata07/#2-participantes","text":"Antonio Ald\u00edsio \u00c1lvaro Gouvea Sofia Oliveira Guilherme Souza Vinicius Porto","title":"2. Participantes"},{"location":"Atas/Ata07/#3-inicio","text":"Teve inicio \u00e0s 18h30","title":"3. In\u00edcio"},{"location":"Atas/Ata07/#4-assuntos-abordados","text":"Divis\u00e3o da pr\u00f3xima entrega (entrega 7)","title":"4. Assuntos abordados"},{"location":"Atas/Ata07/#5-discussoes","text":"Divis\u00e3o das tarefas Blocos Inspetores Piloto An\u00e1lise de requisitos Bianca Sofia Antonio Aldisio Design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento(n\u00edvel 1) \u00c1lvaro Gouvea Antonio Aldisio Design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento(n\u00edvel 2) Guilherme Souza Antonio Aldisio Design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento(n\u00edvel 3) Vinicius Porto Antonio Aldisio Entrega \u00e9 para ser feita at\u00e9 o dia 04/09/2021.","title":"5 Discuss\u00f5es"},{"location":"Atas/Ata07/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/","text":"Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V01 1. Introdu\u00e7\u00e3o Esse relato de avalia\u00e7\u00e3o tem como base os arquivos da entrega 4, onde foi apresentando a necessidade de diversas melhorias para realizar a avalia\u00e7\u00e3o. 2. Objetivo A avalia\u00e7\u00e3o do storyboard tem como objetivo fazer a valida\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo feito para cada feature do sistema. 3. Avalia\u00e7\u00f5es 3.1 Lucas 3.1.1 Question\u00e1rio da tarefa: Cadastro no site Perguntas Op\u00e7\u00f5es Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim (X) N\u00e3o() A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no storyboard condiz com a realidade? Sim () N\u00e3o() Precisa melhorar(X) Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Achei que tem muitos clicks pra fazer o cadastro,isso deixa uma impress\u00e3o ruim O fluxo do storyboard est\u00e1 feito de maneira correta Sim (X) N\u00e3o() Precisa melhorar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o Tabela 01 - Quadro Perguntas e op\u00e7\u00f5es referente ao question\u00e1rio da tarefa 1 3.1.2 Question\u00e1rio da tarefa: Localizar um estabelecimento Perguntas Op\u00e7\u00f5es Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim (X) N\u00e3o() A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no storyboard condiz com a realidade? Sim () N\u00e3o() Precisa melhorar(X) Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Sim, sugiro que os cards fossem melhor organizados na tela principal, achei muito colados assim poluindo a vista O fluxo do storyboard est\u00e1 feito de maneira correta Sim (X) N\u00e3o() Precisa melhorar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o Tabela 02 - Quadro Perguntas e op\u00e7\u00f5es referente ao question\u00e1rio da tarefa 2 3.1.3 Question\u00e1rio da tarefa: Den\u00fanciar um an\u00fancio Perguntas Op\u00e7\u00f5es Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim (X) N\u00e3o() A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no storyboard condiz com a realidade? Sim (X) N\u00e3o() Precisa melhorar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o O fluxo do storyboard est\u00e1 feito de maneira correta Sim (X) N\u00e3o() Precisa melhorar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o Tabela 03 - Quadro Perguntas e op\u00e7\u00f5es referente ao question\u00e1rio da tarefa 3 3.2 Maria 3.2.1 Question\u00e1rio da tarefa: Cadastro no site Perguntas Op\u00e7\u00f5es Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim (X) N\u00e3o() A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no storyboard condiz com a realidade? Sim (X) N\u00e3o() Precisa melhorar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o, achei f\u00e1cil O fluxo do storyboard est\u00e1 feito de maneira correta Sim (X) N\u00e3o() Precisa melhorar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o Tabela 04 - Quadro Perguntas e op\u00e7\u00f5es referente ao question\u00e1rio da tarefa 1 3.2.2 Question\u00e1rio da tarefa: Localizar um estabelecimento Perguntas Op\u00e7\u00f5es Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim (X) N\u00e3o() A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no storyboard condiz com a realidade? Sim (X) N\u00e3o() Precisa melhorar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Condiz, mas achei dificil encontrar onde filtrar O fluxo do storyboard est\u00e1 feito de maneira correta Sim (X) N\u00e3o() Precisa melhorar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o Tabela 05 - Quadro Perguntas e op\u00e7\u00f5es referente ao question\u00e1rio da tarefa 2 3.2.3 Question\u00e1rio da tarefa: Den\u00fanciar um an\u00fancio Perguntas Op\u00e7\u00f5es Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim (X) N\u00e3o() A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no storyboard condiz com a realidade? Sim (X) N\u00e3o() Precisa melhorar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Condiz, o bot\u00e3o de denuncia fica bem destacado O fluxo do storyboard est\u00e1 feito de maneira correta Sim (X) N\u00e3o() Precisa melhorar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o Tabela 06 - Quadro Perguntas e op\u00e7\u00f5es referente ao question\u00e1rio da tarefa 3 Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 12/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o do storyboard Vinicius Porto 2.0 13/08/2021 Adequa\u00e7\u00e3o da wiki Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 2.1 16/08/2021 Revis\u00e3o Bianca Sofia 2.2 19/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o de mais uma tarefa Vinicius Porto 3.0 19/09/2021 Mais um relato Vinicius Porto","title":"V01"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/#relato-de-avaliacao-de-storyboard-v01","text":"","title":"Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V01"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/#1-introducao","text":"Esse relato de avalia\u00e7\u00e3o tem como base os arquivos da entrega 4, onde foi apresentando a necessidade de diversas melhorias para realizar a avalia\u00e7\u00e3o.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/#2-objetivo","text":"A avalia\u00e7\u00e3o do storyboard tem como objetivo fazer a valida\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo feito para cada feature do sistema.","title":"2. Objetivo"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/#3-avaliacoes","text":"","title":"3. Avalia\u00e7\u00f5es"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/#31-lucas","text":"","title":"3.1 Lucas"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/#311-questionario-da-tarefa-cadastro-no-site","text":"Perguntas Op\u00e7\u00f5es Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim (X) N\u00e3o() A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no storyboard condiz com a realidade? Sim () N\u00e3o() Precisa melhorar(X) Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Achei que tem muitos clicks pra fazer o cadastro,isso deixa uma impress\u00e3o ruim O fluxo do storyboard est\u00e1 feito de maneira correta Sim (X) N\u00e3o() Precisa melhorar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o Tabela 01 - Quadro Perguntas e op\u00e7\u00f5es referente ao question\u00e1rio da tarefa 1","title":"3.1.1 Question\u00e1rio da tarefa: Cadastro no site"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/#312-questionario-da-tarefa-localizar-um-estabelecimento","text":"Perguntas Op\u00e7\u00f5es Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim (X) N\u00e3o() A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no storyboard condiz com a realidade? Sim () N\u00e3o() Precisa melhorar(X) Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Sim, sugiro que os cards fossem melhor organizados na tela principal, achei muito colados assim poluindo a vista O fluxo do storyboard est\u00e1 feito de maneira correta Sim (X) N\u00e3o() Precisa melhorar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o Tabela 02 - Quadro Perguntas e op\u00e7\u00f5es referente ao question\u00e1rio da tarefa 2","title":"3.1.2  Question\u00e1rio da tarefa: Localizar um estabelecimento"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/#313-questionario-da-tarefa-denunciar-um-anuncio","text":"Perguntas Op\u00e7\u00f5es Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim (X) N\u00e3o() A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no storyboard condiz com a realidade? Sim (X) N\u00e3o() Precisa melhorar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o O fluxo do storyboard est\u00e1 feito de maneira correta Sim (X) N\u00e3o() Precisa melhorar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o Tabela 03 - Quadro Perguntas e op\u00e7\u00f5es referente ao question\u00e1rio da tarefa 3","title":"3.1.3  Question\u00e1rio da tarefa: Den\u00fanciar um an\u00fancio"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/#32-maria","text":"","title":"3.2 Maria"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/#321-questionario-da-tarefa-cadastro-no-site","text":"Perguntas Op\u00e7\u00f5es Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim (X) N\u00e3o() A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no storyboard condiz com a realidade? Sim (X) N\u00e3o() Precisa melhorar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o, achei f\u00e1cil O fluxo do storyboard est\u00e1 feito de maneira correta Sim (X) N\u00e3o() Precisa melhorar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o Tabela 04 - Quadro Perguntas e op\u00e7\u00f5es referente ao question\u00e1rio da tarefa 1","title":"3.2.1 Question\u00e1rio da tarefa: Cadastro no site"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/#322-questionario-da-tarefa-localizar-um-estabelecimento","text":"Perguntas Op\u00e7\u00f5es Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim (X) N\u00e3o() A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no storyboard condiz com a realidade? Sim (X) N\u00e3o() Precisa melhorar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Condiz, mas achei dificil encontrar onde filtrar O fluxo do storyboard est\u00e1 feito de maneira correta Sim (X) N\u00e3o() Precisa melhorar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o Tabela 05 - Quadro Perguntas e op\u00e7\u00f5es referente ao question\u00e1rio da tarefa 2","title":"3.2.2  Question\u00e1rio da tarefa: Localizar um estabelecimento"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/#323-questionario-da-tarefa-denunciar-um-anuncio","text":"Perguntas Op\u00e7\u00f5es Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim (X) N\u00e3o() A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no storyboard condiz com a realidade? Sim (X) N\u00e3o() Precisa melhorar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Condiz, o bot\u00e3o de denuncia fica bem destacado O fluxo do storyboard est\u00e1 feito de maneira correta Sim (X) N\u00e3o() Precisa melhorar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o Tabela 06 - Quadro Perguntas e op\u00e7\u00f5es referente ao question\u00e1rio da tarefa 3","title":"3.2.3  Question\u00e1rio da tarefa: Den\u00fanciar um an\u00fancio"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 12/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o do storyboard Vinicius Porto 2.0 13/08/2021 Adequa\u00e7\u00e3o da wiki Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 2.1 16/08/2021 Revis\u00e3o Bianca Sofia 2.2 19/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o de mais uma tarefa Vinicius Porto 3.0 19/09/2021 Mais um relato Vinicius Porto","title":"Versionamento"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento/","text":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard 1. Introdu\u00e7\u00e3o Storyboard \u00e9 um exemplo de prot\u00f3tipo de baixa finalidade que \u00e9 representado por desenhos que descrevem como o usu\u00e1rio pode avan\u00e7ar em suas tarefas utilizando o software/produto que est\u00e1 sendo desenvolvido, sendo que \u00e9 muito importante utilizar na atividade de design para corre\u00e7\u00e3o de erros anteriores e para ter mais ideias sobre o produto. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do storyboard \u00e9 de extrema import\u00e2ncia que se realize uma avalia\u00e7\u00e3o para verificar se aquele conjunto de de escolhas fazem sentido para quem vai utilizar o sistema posteriormente. 2. Objetivos Desse modo, temos como objetivo guiar o avaliador em sua avalia\u00e7\u00e3o dos storyboards de forma mais detalhada poss\u00edvel. 3. Metodologia O m\u00e9todo para esta avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o da investiga\u00e7\u00e3o usando a t\u00e9cnica de entrevista, sendo que conter\u00e1 um grupo de perguntas que ser\u00e3o feitas aos entrevistados, com a finalidade de verificar se os storyboards s\u00e3o condizentes com o que se espera, coletando tamb\u00e9m opini\u00f5es e sugerindo melhorias se poss\u00edvel. 4. Avalia\u00e7\u00e3o A avalia\u00e7\u00e3o conter\u00e1 ser\u00e1 uma s\u00e9rie de perguntas para os entrevistados para verificar se o storyboard atende a realidade dos usu\u00e1rios corretamente, verificando poss\u00edveis erros. 4.1 Participantes O perfil dos entrevistados naturalmente devem possuir o mesmo perfil dos usu\u00e1rios do FindGlocal , porque dessa forma a an\u00e1lise sair\u00e1 mais assertiva. Logo, os perfis que correspondem s\u00e3o pessoas que moram na cidade e/ou trabalham no centro, pequenos empres\u00e1rios, pessoas de todas as faixas et\u00e1rias. Sendo assim, deve-se procurar pessoas com esse perfil e combinar o hor\u00e1rio para entrevista online. 4.2 Termo de consentimento O modelo adotado do termo de consentimento segue abaixo: Eu, ______________, declaro, por meio deste termo, que concordei em ser entrevistado(a) e/ou participar na pesquisa de campo referente ao projeto intitulado de IHC - FGA - Grupo 8 desenvolvida(o) por Antonio Ald\u00edsio, \u00c1lvaro Gouvea, Bianca Sofia Oliveira, Guilherme Souza e Vinicius Porto . Fui informado(a), ainda, de que a pesquisa \u00e9 coordenada por Andr\u00e9 Barros, a quem poderei contatar / consultar a qualquer momento que julgar necess\u00e1rio atrav\u00e9s do e-mail andrebdes@unb.br. Afirmo que aceitei participar por minha pr\u00f3pria vontade, sem receber qualquer incentivo financeiro ou ter qualquer \u00f4nus e com a finalidade exclusiva de colaborar para o sucesso da pesquisa. Vale informar que as informa\u00e7\u00f5es obtidas por meio deste question\u00e1rio ser\u00e3o tratadas conforme a Lei n.\u00ba 13.709/2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados - LGPD), de modo a proteger os dados dos entrevistados, garantindo sua integridade, privacidade, seguran\u00e7a e transpar\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es coletados. 5. Roteiro \u00c9 recomendado seguir um question\u00e1rio com perguntas abertas e fechadas. ID Perguntas Op\u00e7\u00f5es 01 Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim () N\u00e3o() 02 Qual a frequ\u00eancia que voc\u00ea usa o FindGlocal? Uma vez ao dia () Uma vez na semana() Mais de uma vez na semana() Pelo menos uma vez ao m\u00eas() Quase nunca () 03 Voc\u00ea \u00e9 qual tipo de usu\u00e1rio do FindGlocal Usu\u00e1rio que busca estabelecimento () Usu\u00e1rio que tem loja cadastrado no site () Usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site () 04 Voc\u00ea conhece a t\u00e9cnica storyboard ? Sim () N\u00e3o() 05 Se pergunta anterior for n\u00e3o, voc\u00ea quer que apresente a t\u00e9cnica storyboard ? Sim () N\u00e3o() N\u00e3o se aplica () 06 Se pergunta anterior for sim, voc\u00ea tem conhecimento m\u00ednimo t\u00e9cnica storyboard ? Sim () N\u00e3o() N\u00e3o se aplica () 07 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea procura? Pergunta aberta 08 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para esse fim ou inv\u00e9s do Google? Pergunta aberta 09 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado no site ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea cadastrou no site? Pergunta aberta 10 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para publicar sua loja? Pergunta aberta 11 A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no storyboard condiz com a realidade? Sim () N\u00e3o() Precisa melhorar() 12 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Pergunta aberta 13 O fluxo do storyboard est\u00e1 feito de maneira correta Sim () N\u00e3o() Precisa melhorar() 14 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Pergunta aberta Tabela 01 - Quadro Perguntas e op\u00e7\u00f5es 6. Conclus\u00e3o Dessa forma, ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o, o avaliador deve fazer um relat\u00f3rio curto e objetivo identificando os problemas identificados e seus respectivos locais, assim como, sugest\u00f5es de melhorias. O documento visa facilitar o processo de avalia\u00e7\u00e3o de storyboard, podendo ser modificado pelo avaliador em livre e espont\u00e2nea vontade. Bibliografia BARBOSA, S.D.J.; SILVA, B.S. Intera\u00e7\u00e3o Humano--Computador.Editora Campus- ElsevierElsevier, 2010. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 09/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site/Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Bianca Sofia e Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 2.0 16/08/2021 Adicionar novas perguntas Incluir planejamento do relato Incluir consentimento Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento/#planejamento-da-avaliacao-do-storyboard","text":"","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento/#1-introducao","text":"Storyboard \u00e9 um exemplo de prot\u00f3tipo de baixa finalidade que \u00e9 representado por desenhos que descrevem como o usu\u00e1rio pode avan\u00e7ar em suas tarefas utilizando o software/produto que est\u00e1 sendo desenvolvido, sendo que \u00e9 muito importante utilizar na atividade de design para corre\u00e7\u00e3o de erros anteriores e para ter mais ideias sobre o produto. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do storyboard \u00e9 de extrema import\u00e2ncia que se realize uma avalia\u00e7\u00e3o para verificar se aquele conjunto de de escolhas fazem sentido para quem vai utilizar o sistema posteriormente.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento/#2-objetivos","text":"Desse modo, temos como objetivo guiar o avaliador em sua avalia\u00e7\u00e3o dos storyboards de forma mais detalhada poss\u00edvel.","title":"2. Objetivos"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento/#3-metodologia","text":"O m\u00e9todo para esta avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o da investiga\u00e7\u00e3o usando a t\u00e9cnica de entrevista, sendo que conter\u00e1 um grupo de perguntas que ser\u00e3o feitas aos entrevistados, com a finalidade de verificar se os storyboards s\u00e3o condizentes com o que se espera, coletando tamb\u00e9m opini\u00f5es e sugerindo melhorias se poss\u00edvel.","title":"3. Metodologia"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento/#4-avaliacao","text":"A avalia\u00e7\u00e3o conter\u00e1 ser\u00e1 uma s\u00e9rie de perguntas para os entrevistados para verificar se o storyboard atende a realidade dos usu\u00e1rios corretamente, verificando poss\u00edveis erros.","title":"4. Avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento/#41-participantes","text":"O perfil dos entrevistados naturalmente devem possuir o mesmo perfil dos usu\u00e1rios do FindGlocal , porque dessa forma a an\u00e1lise sair\u00e1 mais assertiva. Logo, os perfis que correspondem s\u00e3o pessoas que moram na cidade e/ou trabalham no centro, pequenos empres\u00e1rios, pessoas de todas as faixas et\u00e1rias. Sendo assim, deve-se procurar pessoas com esse perfil e combinar o hor\u00e1rio para entrevista online.","title":"4.1 Participantes"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento/#42-termo-de-consentimento","text":"O modelo adotado do termo de consentimento segue abaixo: Eu, ______________, declaro, por meio deste termo, que concordei em ser entrevistado(a) e/ou participar na pesquisa de campo referente ao projeto intitulado de IHC - FGA - Grupo 8 desenvolvida(o) por Antonio Ald\u00edsio, \u00c1lvaro Gouvea, Bianca Sofia Oliveira, Guilherme Souza e Vinicius Porto . Fui informado(a), ainda, de que a pesquisa \u00e9 coordenada por Andr\u00e9 Barros, a quem poderei contatar / consultar a qualquer momento que julgar necess\u00e1rio atrav\u00e9s do e-mail andrebdes@unb.br. Afirmo que aceitei participar por minha pr\u00f3pria vontade, sem receber qualquer incentivo financeiro ou ter qualquer \u00f4nus e com a finalidade exclusiva de colaborar para o sucesso da pesquisa. Vale informar que as informa\u00e7\u00f5es obtidas por meio deste question\u00e1rio ser\u00e3o tratadas conforme a Lei n.\u00ba 13.709/2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados - LGPD), de modo a proteger os dados dos entrevistados, garantindo sua integridade, privacidade, seguran\u00e7a e transpar\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es coletados.","title":"4.2 Termo de consentimento"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento/#5-roteiro","text":"\u00c9 recomendado seguir um question\u00e1rio com perguntas abertas e fechadas. ID Perguntas Op\u00e7\u00f5es 01 Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim () N\u00e3o() 02 Qual a frequ\u00eancia que voc\u00ea usa o FindGlocal? Uma vez ao dia () Uma vez na semana() Mais de uma vez na semana() Pelo menos uma vez ao m\u00eas() Quase nunca () 03 Voc\u00ea \u00e9 qual tipo de usu\u00e1rio do FindGlocal Usu\u00e1rio que busca estabelecimento () Usu\u00e1rio que tem loja cadastrado no site () Usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site () 04 Voc\u00ea conhece a t\u00e9cnica storyboard ? Sim () N\u00e3o() 05 Se pergunta anterior for n\u00e3o, voc\u00ea quer que apresente a t\u00e9cnica storyboard ? Sim () N\u00e3o() N\u00e3o se aplica () 06 Se pergunta anterior for sim, voc\u00ea tem conhecimento m\u00ednimo t\u00e9cnica storyboard ? Sim () N\u00e3o() N\u00e3o se aplica () 07 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea procura? Pergunta aberta 08 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para esse fim ou inv\u00e9s do Google? Pergunta aberta 09 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado no site ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea cadastrou no site? Pergunta aberta 10 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para publicar sua loja? Pergunta aberta 11 A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no storyboard condiz com a realidade? Sim () N\u00e3o() Precisa melhorar() 12 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Pergunta aberta 13 O fluxo do storyboard est\u00e1 feito de maneira correta Sim () N\u00e3o() Precisa melhorar() 14 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Pergunta aberta Tabela 01 - Quadro Perguntas e op\u00e7\u00f5es","title":"5. Roteiro"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento/#6-conclusao","text":"Dessa forma, ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o, o avaliador deve fazer um relat\u00f3rio curto e objetivo identificando os problemas identificados e seus respectivos locais, assim como, sugest\u00f5es de melhorias. O documento visa facilitar o processo de avalia\u00e7\u00e3o de storyboard, podendo ser modificado pelo avaliador em livre e espont\u00e2nea vontade.","title":"6. Conclus\u00e3o"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento/#bibliografia","text":"BARBOSA, S.D.J.; SILVA, B.S. Intera\u00e7\u00e3o Humano--Computador.Editora Campus- ElsevierElsevier, 2010.","title":"Bibliografia"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 09/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site/Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Bianca Sofia e Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 2.0 16/08/2021 Adicionar novas perguntas Incluir planejamento do relato Incluir consentimento Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento_relato/","text":"Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard 1. Modelo do Relato 1.1 Objetivos e escopo da avalia\u00e7\u00e3o Os avaliadores devem novamente endere\u00e7ar as quest\u00f5es que motivaram o estudo, buscando respond\u00ea-las ou justificar por que alguma resposta n\u00e3o foi encontrada.Eles sempre s\u00e3o fortemente influenciados pelo ambiente de avalia\u00e7\u00e3o e pelas caracter\u00edsticas, prefer\u00eancias, interesses e necessidades dos participantes individuais. 1.2 M\u00e9todo da avalia\u00e7\u00e3o Os avaliadores devem apresentar o m\u00e9todo que utilizaram na avalia\u00e7\u00e3o. 1.3 Participantes Os avaliadores devem informar as caracteristicas gerias dos participantes como, idade, sexo, se conhecem o site FindGlocal. 1.4 Dados coletados Os avaliadores devem informar por meio de gr\u00e1ficos, tabelas informa\u00e7\u00f5es gerais dos participantes. Relatar de forma fiel o relato apresentados pelos participantes, ou seja, apresentar a tabela de perguntas feita na entrevista. 1.5 Problemas encontrados Os avaliadores devem informar os problemas encontrados pelos participantes. 1.6 Planejamento para reprojeto do sistema Os avaliadores devem informar possiveis melhorias apresentadas pelos participantes em locais que tenha problemas encontrados ou em dificuldades apresentadas pelo participantes. 2. Conclus\u00e3o Esse documento tem como objetivo de apresentar o modelo a ser adotado pelos avaliadores na hora de relatar os resultados apresentados. Bibliografia BARBOSA, S.D.J.; SILVA, B.S. Intera\u00e7\u00e3o Humano--Computador.Editora Campus- ElsevierElsevier, 2010. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 16/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site/Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Planejamento do Relato dos Resultados"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento_relato/#planejamento-do-relato-de-avaliacao-do-storyboard","text":"","title":"Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento_relato/#1-modelo-do-relato","text":"","title":"1. Modelo do Relato"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento_relato/#11-objetivos-e-escopo-da-avaliacao","text":"Os avaliadores devem novamente endere\u00e7ar as quest\u00f5es que motivaram o estudo, buscando respond\u00ea-las ou justificar por que alguma resposta n\u00e3o foi encontrada.Eles sempre s\u00e3o fortemente influenciados pelo ambiente de avalia\u00e7\u00e3o e pelas caracter\u00edsticas, prefer\u00eancias, interesses e necessidades dos participantes individuais.","title":"1.1 Objetivos e escopo da avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento_relato/#12-metodo-da-avaliacao","text":"Os avaliadores devem apresentar o m\u00e9todo que utilizaram na avalia\u00e7\u00e3o.","title":"1.2 M\u00e9todo da avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento_relato/#13-participantes","text":"Os avaliadores devem informar as caracteristicas gerias dos participantes como, idade, sexo, se conhecem o site FindGlocal.","title":"1.3 Participantes"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento_relato/#14-dados-coletados","text":"Os avaliadores devem informar por meio de gr\u00e1ficos, tabelas informa\u00e7\u00f5es gerais dos participantes. Relatar de forma fiel o relato apresentados pelos participantes, ou seja, apresentar a tabela de perguntas feita na entrevista.","title":"1.4 Dados coletados"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento_relato/#15-problemas-encontrados","text":"Os avaliadores devem informar os problemas encontrados pelos participantes.","title":"1.5 Problemas encontrados"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento_relato/#16-planejamento-para-reprojeto-do-sistema","text":"Os avaliadores devem informar possiveis melhorias apresentadas pelos participantes em locais que tenha problemas encontrados ou em dificuldades apresentadas pelo participantes.","title":"1.6 Planejamento para reprojeto do sistema"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento_relato/#2-conclusao","text":"Esse documento tem como objetivo de apresentar o modelo a ser adotado pelos avaliadores na hora de relatar os resultados apresentados.","title":"2. Conclus\u00e3o"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento_relato/#bibliografia","text":"BARBOSA, S.D.J.; SILVA, B.S. Intera\u00e7\u00e3o Humano--Computador.Editora Campus- ElsevierElsevier, 2010.","title":"Bibliografia"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Planejamento_relato/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 16/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site/Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Relato2/","text":"Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V02 1. Objetivos e escopo da avalia\u00e7\u00e3o A avalia\u00e7\u00e3o do storyboard tem como objetivo fazer a valida\u00e7\u00e3o dos storyboard desenvolvidos anteriormente. 2. M\u00e9todo da avalia\u00e7\u00e3o O m\u00e9todo desta avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 usar a t\u00e9cnica entrevista para conduzir uma pesquisa, que conter\u00e1 um conjunto de perguntas que ser\u00e3o feitas ao entrevistado para verificar se a an\u00e1lise de tarefas est\u00e1 de acordo com as expectativas e para coletar opini\u00f5es e fazer sugest\u00f5es para melhorias. 3 Participantes Os participantes da entrevista consiste em apenas uma pessoa, uma mulher, que topou participar da pesquisa. Realizamos contatos com outras pessoas, mas elas n\u00e3o tinha horario disponivel para realizar a entrevista. Com isso, realizamos a encena\u00e7\u00e3o com duas personas para poder avaliar melhor o nosso planejamento. 3.1 Descri\u00e7\u00e3o dos participantes Nome Persona ? Idade Sexo Grau de escolaridade Cidade onde mora? Let\u00edcia Oliveira dos Santos N\u00e3o 19 Feminino Superior incompleto Bras\u00edlia Tabela 01 - Descri\u00e7\u00e3o dos participantes 3.2 Termo de consentimento assinado Esperando enviou do termo pela Let\u00edcia assinado. Let\u00edcia Oliveira dos Santos. . 4. Dados coletados A tabela 02 apresenta as de perguntas feita na entrevista com a Let\u00edcia Oliveira dos Santos. ID Perguntas Respostas 01 Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim 02 Qual a frequ\u00eancia que voc\u00ea usa o FindGlocal? Mais de uma vez na semana 03 Voc\u00ea \u00e9 qual tipo de usu\u00e1rio do FindGlocal Usu\u00e1rio que busca estabelecimento 04 Voc\u00ea conhece a t\u00e9cnica storyboard ? Sim 05 Se pergunta anterior for n\u00e3o, voc\u00ea quer que apresente a t\u00e9cnica storyboard ? N\u00e3o realizada 06 Se pergunta anterior for sim, voc\u00ea tem conhecimento m\u00ednimo t\u00e9cnica storyboard ? Sim 07 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea procura? Bares e restaurantes 08 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para esse fim ou inv\u00e9s do Google? N\u00e3o realizada 09 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado no site ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea cadastrou no site? N\u00e3o realizada 10 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para publicar sua loja? Pergunta aberta 11 A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no storyboard condiz com a realidade? Precisa melhorar 12 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Para mim n\u00e3o ficou muito claro a necessidade de realizar a busca no site 13 O fluxo do storyboard est\u00e1 feito de maneira correta Sim 14 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o Tabela 02 - Resposta apresentadas pela a entrevistada 4.1 Grava\u00e7\u00e3o das entrevistas Como a entrevista foi realizada pelo whatsapp por motivo t\u00e9cnicos que n\u00e6o foram possivel realizar via TEAMS. A disponibiliza\u00e7\u00e3o dos audios se encontra em um link do google drive. Audios da Let\u00edcia Oliveira dos Santos. . 5. Problemas encontrados Os avaliadores devem informar os problemas encontrados pelos participantes. 6 Planejamento para reprojeto do sistema Os avaliadores devem informar possiveis melhorias apresentadas pelos participantes em locais que tenha problemas encontrados ou em dificuldades apresentadas pelo participantes. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 16/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"V02"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Relato2/#relato-de-avaliacao-de-storyboard-v02","text":"","title":"Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V02"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Relato2/#1-objetivos-e-escopo-da-avaliacao","text":"A avalia\u00e7\u00e3o do storyboard tem como objetivo fazer a valida\u00e7\u00e3o dos storyboard desenvolvidos anteriormente.","title":"1. Objetivos e escopo da avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Relato2/#2-metodo-da-avaliacao","text":"O m\u00e9todo desta avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 usar a t\u00e9cnica entrevista para conduzir uma pesquisa, que conter\u00e1 um conjunto de perguntas que ser\u00e3o feitas ao entrevistado para verificar se a an\u00e1lise de tarefas est\u00e1 de acordo com as expectativas e para coletar opini\u00f5es e fazer sugest\u00f5es para melhorias.","title":"2. M\u00e9todo da avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Relato2/#3-participantes","text":"Os participantes da entrevista consiste em apenas uma pessoa, uma mulher, que topou participar da pesquisa. Realizamos contatos com outras pessoas, mas elas n\u00e3o tinha horario disponivel para realizar a entrevista. Com isso, realizamos a encena\u00e7\u00e3o com duas personas para poder avaliar melhor o nosso planejamento.","title":"3 Participantes"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Relato2/#31-descricao-dos-participantes","text":"Nome Persona ? Idade Sexo Grau de escolaridade Cidade onde mora? Let\u00edcia Oliveira dos Santos N\u00e3o 19 Feminino Superior incompleto Bras\u00edlia Tabela 01 - Descri\u00e7\u00e3o dos participantes","title":"3.1 Descri\u00e7\u00e3o dos participantes"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Relato2/#32-termo-de-consentimento-assinado","text":"Esperando enviou do termo pela Let\u00edcia assinado. Let\u00edcia Oliveira dos Santos. .","title":"3.2 Termo de consentimento assinado"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Relato2/#4-dados-coletados","text":"A tabela 02 apresenta as de perguntas feita na entrevista com a Let\u00edcia Oliveira dos Santos. ID Perguntas Respostas 01 Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim 02 Qual a frequ\u00eancia que voc\u00ea usa o FindGlocal? Mais de uma vez na semana 03 Voc\u00ea \u00e9 qual tipo de usu\u00e1rio do FindGlocal Usu\u00e1rio que busca estabelecimento 04 Voc\u00ea conhece a t\u00e9cnica storyboard ? Sim 05 Se pergunta anterior for n\u00e3o, voc\u00ea quer que apresente a t\u00e9cnica storyboard ? N\u00e3o realizada 06 Se pergunta anterior for sim, voc\u00ea tem conhecimento m\u00ednimo t\u00e9cnica storyboard ? Sim 07 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea procura? Bares e restaurantes 08 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para esse fim ou inv\u00e9s do Google? N\u00e3o realizada 09 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado no site ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea cadastrou no site? N\u00e3o realizada 10 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para publicar sua loja? Pergunta aberta 11 A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no storyboard condiz com a realidade? Precisa melhorar 12 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Para mim n\u00e3o ficou muito claro a necessidade de realizar a busca no site 13 O fluxo do storyboard est\u00e1 feito de maneira correta Sim 14 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o Tabela 02 - Resposta apresentadas pela a entrevistada","title":"4. Dados coletados"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Relato2/#41-gravacao-das-entrevistas","text":"Como a entrevista foi realizada pelo whatsapp por motivo t\u00e9cnicos que n\u00e6o foram possivel realizar via TEAMS. A disponibiliza\u00e7\u00e3o dos audios se encontra em um link do google drive. Audios da Let\u00edcia Oliveira dos Santos. .","title":"4.1 Grava\u00e7\u00e3o das entrevistas"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Relato2/#5-problemas-encontrados","text":"Os avaliadores devem informar os problemas encontrados pelos participantes.","title":"5. Problemas encontrados"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Relato2/#6-planejamento-para-reprojeto-do-sistema","text":"Os avaliadores devem informar possiveis melhorias apresentadas pelos participantes em locais que tenha problemas encontrados ou em dificuldades apresentadas pelo participantes.","title":"6 Planejamento para reprojeto do sistema"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Relato2/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 16/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Storyboard/","text":"Storyboard 1. Introdu\u00e7\u00e3o Storyboards s\u00e3o desenhos que, em uma linha cronol\u00f3gica, contam uma hist\u00f3ria, roteiro, como se fosse uma hist\u00f3ria em quadrinhos. Esse storyboard ser\u00e1 a respeito de um usu\u00e1rio que pretende acessar o website FindGlocal para realiza\u00e7\u00e3o de suas tarefas. 2. Storyboard Nos storyboards a seguir eles contar\u00e3o as hist\u00f3rias de 2 personas. A primeira persona \u00e9 a Maria, que possui um sal\u00e3o de beleza e deseja o cadastrar no site FindGlocal. A segunda persona \u00e9 Alberto, que \u00e9 um ex policial que busca um bar para poder relaxar. Os storyboards ser\u00e3o como roteiros dessas duas personas para realizar suas tarefas. 2.1 Storyboard de cadastro Figura 01 - Storyboard de cadastro 2.2 Storyboard de localiza\u00e7\u00e3o de estabelecimento Figura 02- Storyboard de localiza\u00e7\u00e3o de estabelecimento 2.3 Denunciar an\u00fancio Figura 03 - Storyboard de denunciar an\u00fancio Bibliografia [1] Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Autopublica\u00e7\u00e3o. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 10/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Guilherme Silva 2.0 13/08/2021 Adequa\u00e7\u00e3o da wiki Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 2.1 15/08/2021 revis\u00e3o Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Storyboard"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Storyboard/#storyboard","text":"","title":"Storyboard"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Storyboard/#1-introducao","text":"Storyboards s\u00e3o desenhos que, em uma linha cronol\u00f3gica, contam uma hist\u00f3ria, roteiro, como se fosse uma hist\u00f3ria em quadrinhos. Esse storyboard ser\u00e1 a respeito de um usu\u00e1rio que pretende acessar o website FindGlocal para realiza\u00e7\u00e3o de suas tarefas.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Storyboard/#2-storyboard","text":"Nos storyboards a seguir eles contar\u00e3o as hist\u00f3rias de 2 personas. A primeira persona \u00e9 a Maria, que possui um sal\u00e3o de beleza e deseja o cadastrar no site FindGlocal. A segunda persona \u00e9 Alberto, que \u00e9 um ex policial que busca um bar para poder relaxar. Os storyboards ser\u00e3o como roteiros dessas duas personas para realizar suas tarefas.","title":"2. Storyboard"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Storyboard/#21-storyboard-de-cadastro","text":"Figura 01 - Storyboard de cadastro","title":"2.1 Storyboard de cadastro"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Storyboard/#22-storyboard-de-localizacao-de-estabelecimento","text":"Figura 02- Storyboard de localiza\u00e7\u00e3o de estabelecimento","title":"2.2 Storyboard de localiza\u00e7\u00e3o de estabelecimento"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Storyboard/#23-denunciar-anuncio","text":"Figura 03 - Storyboard de denunciar an\u00fancio","title":"2.3 Denunciar an\u00fancio"},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Storyboard/#bibliografia","text":"[1] Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Autopublica\u00e7\u00e3o.","title":"Bibliografia "},{"location":"Design/nivel1/Storyboard/Storyboard/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 10/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Guilherme Silva 2.0 13/08/2021 Adequa\u00e7\u00e3o da wiki Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 2.1 15/08/2021 revis\u00e3o Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Piloto_Relato1/","text":"Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas - V01 1. Introdu\u00e7\u00e3o Esse relato de avalia\u00e7\u00e3o tem como base os arquivos da entrega 4, onde foi apresentando a necessidade de diversas melhorias para realizar a avalia\u00e7\u00e3o. 2. Objetivo A avalia\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise de tarefas busca validar as tarefas mencionadas nos documentos de HTA (An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas) e CTT (\u00c1rvore de Tarefas Concorrentes). Essas an\u00e1lises tem como objetivo demonstrar as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para realizar alguma tarefa dentro do sistema. 3. Jo\u00e3o Xavier Jo\u00e3o Xavier tem 22 anos e \u00e9 estudante de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, ele tem m\u00e9dia afinidade com tecnologia e nunca utilizou a plataforma FindGlocal antes. 3.1 - Question\u00e1rio Perguntas Op\u00e7\u00f5es Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim () N\u00e3o(x) A situa\u00e7\u00e3o ilustrada na an\u00e1lise de tarefas condiz com a realidade? Sim (x) N\u00e3o() Precisa ajustar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o deu sugest\u00e3o O fluxo da an\u00e1lise de tarefas est\u00e1 feito de maneira correta Sim () N\u00e3o() Precisa ajustar(x) Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria?, baseado na pergunta anterior O usu\u00e1rio informou que as a\u00e7\u00f5es de Selecionar Loja e Fazer Login deveriam ser trocadas. 4. Pedro Saldanha Pedro Saldanha tem 24 anos, \u00e9 formado em administra\u00e7\u00e3o e dono de uma pequena cafeteria, ele tem m\u00e9dia afinidade com tecnologia e utiliza o sistema uma vez ao m\u00eas. 4.1 - Question\u00e1rio Perguntas Op\u00e7\u00f5es Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim (x) N\u00e3o() A situa\u00e7\u00e3o ilustrada na an\u00e1lise de tarefas condiz com a realidade? Sim (x) N\u00e3o() Precisa ajustar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o deu sugest\u00e3o O fluxo da an\u00e1lise de tarefas est\u00e1 feito de maneira correta Sim () N\u00e3o() Precisa ajustar(x) Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria?, baseado na pergunta anterior O usu\u00e1rio informou que a ordem das a\u00e7\u00f5es de Selecionar a Loja e fazer Login deveria ser trocada. 5. Relat\u00f3rio das Avalia\u00e7\u00f5es Participante 1 Ap\u00f3s a entrevista o participantes 1 informou que a [Tarefa 3] apesar de condizente com a realidade poderia ser melhorada ao inverter a ordem de duas a\u00e7\u00f5es, que ele acredita ser mais natural. Participante 1 Ap\u00f3s a entrevista o participantes 2 forneceu vis\u00f5es similares ao participante 1, informando que a ordem das a\u00e7\u00f5es de Selecionar Loja e Fazer Login na [Tarefa 3], deveriam ser invertidas. Bibliografia [1] Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Autopublica\u00e7\u00e3o. Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.1 12/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas \u00c1lvaro Gouvea 1.2 12/09/2021 Corre\u00e7\u00f5es \u00c1lvaro Gouvea 1.3 13/09/2021 Inclus\u00e3o de hyper link Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.4 15/08/2021 revis\u00e3o Vinicius Porto","title":"V01"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Piloto_Relato1/#relato-de-avaliacao-de-analise-de-tarefas-v01","text":"","title":"Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas - V01"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Piloto_Relato1/#1-introducao","text":"Esse relato de avalia\u00e7\u00e3o tem como base os arquivos da entrega 4, onde foi apresentando a necessidade de diversas melhorias para realizar a avalia\u00e7\u00e3o.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Piloto_Relato1/#2-objetivo","text":"A avalia\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise de tarefas busca validar as tarefas mencionadas nos documentos de HTA (An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas) e CTT (\u00c1rvore de Tarefas Concorrentes). Essas an\u00e1lises tem como objetivo demonstrar as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para realizar alguma tarefa dentro do sistema.","title":"2. Objetivo"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Piloto_Relato1/#3-joao-xavier","text":"Jo\u00e3o Xavier tem 22 anos e \u00e9 estudante de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, ele tem m\u00e9dia afinidade com tecnologia e nunca utilizou a plataforma FindGlocal antes.","title":"3. Jo\u00e3o Xavier"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Piloto_Relato1/#31-questionario","text":"Perguntas Op\u00e7\u00f5es Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim () N\u00e3o(x) A situa\u00e7\u00e3o ilustrada na an\u00e1lise de tarefas condiz com a realidade? Sim (x) N\u00e3o() Precisa ajustar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o deu sugest\u00e3o O fluxo da an\u00e1lise de tarefas est\u00e1 feito de maneira correta Sim () N\u00e3o() Precisa ajustar(x) Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria?, baseado na pergunta anterior O usu\u00e1rio informou que as a\u00e7\u00f5es de Selecionar Loja e Fazer Login deveriam ser trocadas.","title":"3.1 - Question\u00e1rio"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Piloto_Relato1/#4-pedro-saldanha","text":"Pedro Saldanha tem 24 anos, \u00e9 formado em administra\u00e7\u00e3o e dono de uma pequena cafeteria, ele tem m\u00e9dia afinidade com tecnologia e utiliza o sistema uma vez ao m\u00eas.","title":"4. Pedro Saldanha"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Piloto_Relato1/#41-questionario","text":"Perguntas Op\u00e7\u00f5es Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim (x) N\u00e3o() A situa\u00e7\u00e3o ilustrada na an\u00e1lise de tarefas condiz com a realidade? Sim (x) N\u00e3o() Precisa ajustar() Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o deu sugest\u00e3o O fluxo da an\u00e1lise de tarefas est\u00e1 feito de maneira correta Sim () N\u00e3o() Precisa ajustar(x) Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria?, baseado na pergunta anterior O usu\u00e1rio informou que a ordem das a\u00e7\u00f5es de Selecionar a Loja e fazer Login deveria ser trocada.","title":"4.1 - Question\u00e1rio"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Piloto_Relato1/#5-relatorio-das-avaliacoes","text":"","title":"5. Relat\u00f3rio das Avalia\u00e7\u00f5es"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Piloto_Relato1/#participante-1","text":"Ap\u00f3s a entrevista o participantes 1 informou que a [Tarefa 3] apesar de condizente com a realidade poderia ser melhorada ao inverter a ordem de duas a\u00e7\u00f5es, que ele acredita ser mais natural.","title":"Participante 1"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Piloto_Relato1/#participante-1_1","text":"Ap\u00f3s a entrevista o participantes 2 forneceu vis\u00f5es similares ao participante 1, informando que a ordem das a\u00e7\u00f5es de Selecionar Loja e Fazer Login na [Tarefa 3], deveriam ser invertidas.","title":"Participante 1"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Piloto_Relato1/#bibliografia","text":"[1] Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Autopublica\u00e7\u00e3o. Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.1 12/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas \u00c1lvaro Gouvea 1.2 12/09/2021 Corre\u00e7\u00f5es \u00c1lvaro Gouvea 1.3 13/09/2021 Inclus\u00e3o de hyper link Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.4 15/08/2021 revis\u00e3o Vinicius Porto","title":"Bibliografia "},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento/","text":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas 1. Introdu\u00e7\u00e3o A An\u00e1lise de Tarefas \u00e9 usada para se ter um entendimento sobre qual \u00e9 o trabalho dos usu\u00e1rios, como eles o realizam e por qu\u00ea. Nesse tipo de an\u00e1lise, o trabalho \u00e9 definido em termos dos objetivos que os usu\u00e1rios querem ou precisam atingir. 2. Objetivos Desse modo, temos como objetivo guiar o avaliador em sua avalia\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise de tarefas de forma linear. 3. Metodologia O m\u00e9todo desta avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 usar a t\u00e9cnica entrevista para conduzir uma pesquisa, que conter\u00e1 um conjunto de perguntas que ser\u00e3o feitas ao entrevistado para verificar se a an\u00e1lise de tarefas est\u00e1 de acordo com as expectativas e para coletar opini\u00f5es e fazer sugest\u00f5es para melhorias. 4. Avalia\u00e7\u00e3o A avalia\u00e7\u00e3o conter\u00e1 ser\u00e1 uma s\u00e9rie de perguntas para os entrevistados para verificar se a an\u00e1lise de tarefas atende a realidade dos usu\u00e1rios corretamente, verificando poss\u00edveis erros. 4.1 Participantes O perfil dos entrevistados naturalmente devem possuir o mesmo perfil dos usu\u00e1rios do FindGlocal , porque dessa forma a an\u00e1lise sair\u00e1 mais assertiva. Logo, os perfis que correspondem s\u00e3o pessoas que moram na cidade e/ou trabalham no centro, pequenos empres\u00e1rios, pessoas de todas as faixas et\u00e1rias. Sendo assim, deve-se procurar pessoas com esse perfil e combinar o hor\u00e1rio para entrevista online. 4.2 Termo de consentimento O modelo adotado do termo de consentimento segue abaixo: Eu, ______________, declaro, por meio deste termo, que concordei em ser entrevistado(a) e/ou participar na pesquisa de campo referente ao projeto intitulado de IHC - FGA - Grupo 8 desenvolvida(o) por Antonio Ald\u00edsio, \u00c1lvaro Gouvea, Bianca Sofia Oliveira, Guilherme Souza e Vinicius Porto . Fui informado(a), ainda, de que a pesquisa \u00e9 coordenada por Andr\u00e9 Barros, a quem poderei contatar / consultar a qualquer momento que julgar necess\u00e1rio atrav\u00e9s do e-mail andrebdes@unb.br, para contatar o respons\u00e1vel da equipe pode mandar e-mail para 202028211@aluno.unb.br. Afirmo que aceitei participar por minha pr\u00f3pria vontade, sem receber qualquer incentivo financeiro ou ter qualquer \u00f4nus e com a finalidade exclusiva de colaborar para o sucesso da pesquisa. Vale informar que as informa\u00e7\u00f5es obtidas por meio deste question\u00e1rio ser\u00e3o tratadas conforme a Lei n.\u00ba 13.709/2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados - LGPD), de modo a proteger os dados dos entrevistados, garantindo sua integridade, privacidade, seguran\u00e7a e transpar\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es coletados. 5. Roteiro \u00c9 recomendado seguir um question\u00e1rio com perguntas abertas e/ou fechadas. ID Perguntas Op\u00e7\u00f5es 01 Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim () N\u00e3o() 02 Qual a frequ\u00eancia que voc\u00ea usa o FindGlocal? Uma vez ao dia () Uma vez na semana() Mais de uma vez na semana() Pelo menos uma vez ao m\u00eas() Quase nunca () 03 Voc\u00ea \u00e9 qual tipo de usu\u00e1rio do FindGlocal Usu\u00e1rio que busca estabelecimento () Usu\u00e1rio que tem loja cadastrado no site () Usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site () 04 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea procura? Pergunta aberta 05 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para esse fim ou inv\u00e9s do Google? Pergunta aberta 06 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado no site ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea cadastrou no site? Pergunta aberta 07 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para publicar/buscar a loja? Pergunta aberta 08 A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no an\u00e1lise de tarefas condiz com a realidade? Sim () N\u00e3o() Precisa melhorar() 09 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Pergunta aberta 10 O fluxo do an\u00e1lise de tarefas est\u00e1 feito de maneira correta Sim () N\u00e3o() Precisa melhorar() 11 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Pergunta aberta Tabela 01 - Quadro Perguntas e op\u00e7\u00f5es 6. Conclus\u00e3o Dessa forma, ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o, o avaliador deve fazer um relat\u00f3rio curto e objetivo identificando os problemas identificados e seus respectivos locais, assim como, sugest\u00f5es de melhorias. O documento visa facilitar o processo de avalia\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise de tarefas, podendo ser modificado pelo avaliador em livre e espont\u00e2nea vontade. Bibliografia BARBOSA, S.D.J.; SILVA, B.S. Intera\u00e7\u00e3o Humano--Computador.Editora Campus- ElsevierElsevier, 2010. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 09/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site/Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Bianca Sofia e Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.1 15/08/2021 revis\u00e3o Alvaro 2.0 16/08/2021 Adicionar novas perguntas Incluir planejamento do relato Incluir consentimento Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento/#planejamento-da-avaliacao-da-analise-de-tarefas","text":"","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento/#1-introducao","text":"A An\u00e1lise de Tarefas \u00e9 usada para se ter um entendimento sobre qual \u00e9 o trabalho dos usu\u00e1rios, como eles o realizam e por qu\u00ea. Nesse tipo de an\u00e1lise, o trabalho \u00e9 definido em termos dos objetivos que os usu\u00e1rios querem ou precisam atingir.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento/#2-objetivos","text":"Desse modo, temos como objetivo guiar o avaliador em sua avalia\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise de tarefas de forma linear.","title":"2. Objetivos"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento/#3-metodologia","text":"O m\u00e9todo desta avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 usar a t\u00e9cnica entrevista para conduzir uma pesquisa, que conter\u00e1 um conjunto de perguntas que ser\u00e3o feitas ao entrevistado para verificar se a an\u00e1lise de tarefas est\u00e1 de acordo com as expectativas e para coletar opini\u00f5es e fazer sugest\u00f5es para melhorias.","title":"3. Metodologia"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento/#4-avaliacao","text":"A avalia\u00e7\u00e3o conter\u00e1 ser\u00e1 uma s\u00e9rie de perguntas para os entrevistados para verificar se a an\u00e1lise de tarefas atende a realidade dos usu\u00e1rios corretamente, verificando poss\u00edveis erros.","title":"4. Avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento/#41-participantes","text":"O perfil dos entrevistados naturalmente devem possuir o mesmo perfil dos usu\u00e1rios do FindGlocal , porque dessa forma a an\u00e1lise sair\u00e1 mais assertiva. Logo, os perfis que correspondem s\u00e3o pessoas que moram na cidade e/ou trabalham no centro, pequenos empres\u00e1rios, pessoas de todas as faixas et\u00e1rias. Sendo assim, deve-se procurar pessoas com esse perfil e combinar o hor\u00e1rio para entrevista online.","title":"4.1 Participantes"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento/#42-termo-de-consentimento","text":"O modelo adotado do termo de consentimento segue abaixo: Eu, ______________, declaro, por meio deste termo, que concordei em ser entrevistado(a) e/ou participar na pesquisa de campo referente ao projeto intitulado de IHC - FGA - Grupo 8 desenvolvida(o) por Antonio Ald\u00edsio, \u00c1lvaro Gouvea, Bianca Sofia Oliveira, Guilherme Souza e Vinicius Porto . Fui informado(a), ainda, de que a pesquisa \u00e9 coordenada por Andr\u00e9 Barros, a quem poderei contatar / consultar a qualquer momento que julgar necess\u00e1rio atrav\u00e9s do e-mail andrebdes@unb.br, para contatar o respons\u00e1vel da equipe pode mandar e-mail para 202028211@aluno.unb.br. Afirmo que aceitei participar por minha pr\u00f3pria vontade, sem receber qualquer incentivo financeiro ou ter qualquer \u00f4nus e com a finalidade exclusiva de colaborar para o sucesso da pesquisa. Vale informar que as informa\u00e7\u00f5es obtidas por meio deste question\u00e1rio ser\u00e3o tratadas conforme a Lei n.\u00ba 13.709/2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados - LGPD), de modo a proteger os dados dos entrevistados, garantindo sua integridade, privacidade, seguran\u00e7a e transpar\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es coletados.","title":"4.2 Termo de consentimento"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento/#5-roteiro","text":"\u00c9 recomendado seguir um question\u00e1rio com perguntas abertas e/ou fechadas. ID Perguntas Op\u00e7\u00f5es 01 Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim () N\u00e3o() 02 Qual a frequ\u00eancia que voc\u00ea usa o FindGlocal? Uma vez ao dia () Uma vez na semana() Mais de uma vez na semana() Pelo menos uma vez ao m\u00eas() Quase nunca () 03 Voc\u00ea \u00e9 qual tipo de usu\u00e1rio do FindGlocal Usu\u00e1rio que busca estabelecimento () Usu\u00e1rio que tem loja cadastrado no site () Usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site () 04 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea procura? Pergunta aberta 05 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para esse fim ou inv\u00e9s do Google? Pergunta aberta 06 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado no site ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea cadastrou no site? Pergunta aberta 07 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para publicar/buscar a loja? Pergunta aberta 08 A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no an\u00e1lise de tarefas condiz com a realidade? Sim () N\u00e3o() Precisa melhorar() 09 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Pergunta aberta 10 O fluxo do an\u00e1lise de tarefas est\u00e1 feito de maneira correta Sim () N\u00e3o() Precisa melhorar() 11 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Pergunta aberta Tabela 01 - Quadro Perguntas e op\u00e7\u00f5es","title":"5. Roteiro"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento/#6-conclusao","text":"Dessa forma, ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o, o avaliador deve fazer um relat\u00f3rio curto e objetivo identificando os problemas identificados e seus respectivos locais, assim como, sugest\u00f5es de melhorias. O documento visa facilitar o processo de avalia\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise de tarefas, podendo ser modificado pelo avaliador em livre e espont\u00e2nea vontade.","title":"6. Conclus\u00e3o"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento/#bibliografia","text":"BARBOSA, S.D.J.; SILVA, B.S. Intera\u00e7\u00e3o Humano--Computador.Editora Campus- ElsevierElsevier, 2010.","title":"Bibliografia"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 09/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site/Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Bianca Sofia e Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.1 15/08/2021 revis\u00e3o Alvaro 2.0 16/08/2021 Adicionar novas perguntas Incluir planejamento do relato Incluir consentimento Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento_relato/","text":"Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas. 1. Modelo do Relato 1.1 Objetivos e escopo da avalia\u00e7\u00e3o Os avaliadores devem novamente endere\u00e7ar as quest\u00f5es que motivaram o estudo, buscando respond\u00ea-las ou justificar por que alguma resposta n\u00e3o foi encontrada.Eles sempre s\u00e3o fortemente influenciados pelo ambiente de avalia\u00e7\u00e3o e pelas caracter\u00edsticas, prefer\u00eancias, interesses e necessidades dos participantes individuais. 1.2 M\u00e9todo da avalia\u00e7\u00e3o Os avaliadores devem apresentar o m\u00e9todo que utilizaram na avalia\u00e7\u00e3o. 1.3 Participantes Os avaliadores devem informar as caracteristicas gerias dos participantes como, idade, sexo, se conhecem o site FindGlocal. 1.4 Dados coletados Os avaliadores devem informar por meio de gr\u00e1ficos, tabelas informa\u00e7\u00f5es gerais dos participantes. Relatar de forma fiel o relato apresentados pelos participantes, ou seja, apresentar a tabela de perguntas feita na entrevista. 1.5 Problemas encontrados Os avaliadores devem informar os problemas encontrados pelos participantes. 1.6 Planejamento para reprojeto do sistema Os avaliadores devem informar possiveis melhorias apresentadas pelos participantes em locais que tenha problemas encontrados ou em dificuldades apresentadas pelo participantes. 2. Conclus\u00e3o Esse documento tem como objetivo de apresentar o modelo a ser adotado pelos avaliadores na hora de relatar os resultados apresentados. Bibliografia BARBOSA, S.D.J.; SILVA, B.S. Intera\u00e7\u00e3o Humano--Computador.Editora Campus- ElsevierElsevier, 2010. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 16/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site/Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Planejamento do Relato dos Resultados"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento_relato/#planejamento-do-relato-de-avaliacao-de-analise-de-tarefas","text":"","title":"Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas."},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento_relato/#1-modelo-do-relato","text":"","title":"1. Modelo do Relato"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento_relato/#11-objetivos-e-escopo-da-avaliacao","text":"Os avaliadores devem novamente endere\u00e7ar as quest\u00f5es que motivaram o estudo, buscando respond\u00ea-las ou justificar por que alguma resposta n\u00e3o foi encontrada.Eles sempre s\u00e3o fortemente influenciados pelo ambiente de avalia\u00e7\u00e3o e pelas caracter\u00edsticas, prefer\u00eancias, interesses e necessidades dos participantes individuais.","title":"1.1 Objetivos e escopo da avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento_relato/#12-metodo-da-avaliacao","text":"Os avaliadores devem apresentar o m\u00e9todo que utilizaram na avalia\u00e7\u00e3o.","title":"1.2 M\u00e9todo da avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento_relato/#13-participantes","text":"Os avaliadores devem informar as caracteristicas gerias dos participantes como, idade, sexo, se conhecem o site FindGlocal.","title":"1.3 Participantes"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento_relato/#14-dados-coletados","text":"Os avaliadores devem informar por meio de gr\u00e1ficos, tabelas informa\u00e7\u00f5es gerais dos participantes. Relatar de forma fiel o relato apresentados pelos participantes, ou seja, apresentar a tabela de perguntas feita na entrevista.","title":"1.4 Dados coletados"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento_relato/#15-problemas-encontrados","text":"Os avaliadores devem informar os problemas encontrados pelos participantes.","title":"1.5 Problemas encontrados"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento_relato/#16-planejamento-para-reprojeto-do-sistema","text":"Os avaliadores devem informar possiveis melhorias apresentadas pelos participantes em locais que tenha problemas encontrados ou em dificuldades apresentadas pelo participantes.","title":"1.6 Planejamento para reprojeto do sistema"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento_relato/#2-conclusao","text":"Esse documento tem como objetivo de apresentar o modelo a ser adotado pelos avaliadores na hora de relatar os resultados apresentados.","title":"2. Conclus\u00e3o"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento_relato/#bibliografia","text":"BARBOSA, S.D.J.; SILVA, B.S. Intera\u00e7\u00e3o Humano--Computador.Editora Campus- ElsevierElsevier, 2010.","title":"Bibliografia"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Planejamento_relato/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 16/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site/Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Relato2/","text":"Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas - V02 1. Objetivos e escopo da avalia\u00e7\u00e3o A avalia\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise de tarefas busca validar as tarefas mencionadas nos documentos de HTA (An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas) e CTT (\u00c1rvore de Tarefas Concorrentes). Essas an\u00e1lises tem como objetivo demonstrar as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para realizar alguma tarefa dentro do sistema. 2. M\u00e9todo da avalia\u00e7\u00e3o O m\u00e9todo desta avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 usar a t\u00e9cnica entrevista para conduzir uma pesquisa, que conter\u00e1 um conjunto de perguntas que ser\u00e3o feitas ao entrevistado para verificar se a an\u00e1lise de tarefas est\u00e1 de acordo com as expectativas e para coletar opini\u00f5es e fazer sugest\u00f5es para melhorias. 3 Participantes Os participantes da entrevista consiste em apenas uma pessoa, uma mulher, que topou participar da pesquisa. Realizamos contatos com outras pessoas, mas elas n\u00e3o tinha horario disponivel para realizar a entrevista. Com isso, realizamos a encena\u00e7\u00e3o com duas personas para poder avaliar melhor o nosso planejamento. 3.1 Descri\u00e7\u00e3o dos participantes Nome Persona ? Idade Sexo Grau de escolaridade Cidade onde mora? J\u00falia Carvalho Mendon\u00e7a N\u00e3o 23 Feminino Superior incompleto Goi\u00e2nia Maria Sim 40 Feminino --- --- Alberto Sim 50 Masculino --- --- Tabela 01 - Descri\u00e7\u00e3o dos participantes Para J\u00falia foi entrevista quanto \u00e0 an\u00e1lise da tarefa 1. J\u00e1 a Maria foi entrevistada quanto \u00e0 an\u00e1lise da tarefa 2 (Cadastrara Loja). E por \u00faltimo, Alberto foi entrevistado quanto \u00e0 an\u00e1lise da tarefa 3 (Den\u00fanciar a an\u00fancio). 3.2 Termo de consentimento assinado J\u00falia Carvalho Mendon\u00e7a. . 4. Dados coletados A tabela 02,03 e 04 apresenta as de perguntas feita na entrevista com a J\u00falia Carvalho Mendon\u00e7a, Maria e Alberto, respectivamente. ID Perguntas Respostas 01 Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim 02 Qual a frequ\u00eancia que voc\u00ea usa o FindGlocal? Pelo menos uma vez ao m\u00eas 03 Voc\u00ea \u00e9 qual tipo de usu\u00e1rio do FindGlocal Usu\u00e1rio que busca estabelecimento 04 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea procura? Bares e restaurantes 05 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para esse fim ou inv\u00e9s do Google? N\u00e3o realizada 06 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado no site ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea cadastrou no site? N\u00e3o realizada 07 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para publicar/buscar loja? \"Gosta de encontrar coisas diferentes. Com o google apresenta coisas a partir da inteligencia artificial que pensa que eu gosto\" 08 A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no an\u00e1lise de tarefas condiz com a realidade? Sim () 09 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o 10 O fluxo do an\u00e1lise de tarefas est\u00e1 feito de maneira correta Sim 11 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior \"Sobre o fluxo de tarefa n\u00e3o, mas a organiza\u00e7\u00e3o do site me deixa confusa\" Tabela 02 - Resposta apresentadas pela a entrevistada J\u00falia Carvalho Mendon\u00e7a ID Perguntas Op\u00e7\u00f5es 01 Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim (x) N\u00e3o() 02 Qual a frequ\u00eancia que voc\u00ea usa o FindGlocal? Uma vez ao dia () Uma vez na semana() Mais de uma vez na semana(x) Pelo menos uma vez ao m\u00eas() Quase nunca () 03 Voc\u00ea \u00e9 qual tipo de usu\u00e1rio do FindGlocal Usu\u00e1rio que busca estabelecimento () Usu\u00e1rio que tem loja cadastrado no site (x) Usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site () 04 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea procura? Pergunta aberta 05 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para esse fim ou inv\u00e9s do Google? Pergunta aberta 06 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado no site ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea cadastrou no site? Sal\u00e3o de beleza 07 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para publicar sua loja? \u00c9 mais uma plataforma para aumentar a visibilidade do meu neg\u00f3cio 08 A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no an\u00e1lise de tarefas condiz com a realidade? Sim (x) N\u00e3o() Precisa melhorar() 09 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Pergunta aberta 10 O fluxo do an\u00e1lise de tarefas est\u00e1 feito de maneira correta Sim (x) N\u00e3o() Precisa melhorar() 11 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Pergunta aberta Tabela 01 - Resposta apresentadas pela a entrevistada Maria ID Perguntas Op\u00e7\u00f5es 01 Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim (x) N\u00e3o() 02 Qual a frequ\u00eancia que voc\u00ea usa o FindGlocal? Uma vez ao dia () Uma vez na semana(x) Mais de uma vez na semana() Pelo menos uma vez ao m\u00eas() Quase nunca () 03 Voc\u00ea \u00e9 qual tipo de usu\u00e1rio do FindGlocal Usu\u00e1rio que busca estabelecimento (x) Usu\u00e1rio que tem loja cadastrado no site () Usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site () 04 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea procura? Bares 05 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para esse fim ou inv\u00e9s do Google? Me permite encontrar lugares menores e menos conhecidos 06 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado no site ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea cadastrou no site? Pergunta aberta 07 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para publicar sua loja? Pergunta aberta 08 A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no an\u00e1lise de tarefas condiz com a realidade? Sim (x) N\u00e3o() Precisa melhorar() 09 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Pergunta aberta 10 O fluxo do an\u00e1lise de tarefas est\u00e1 feito de maneira correta Sim () N\u00e3o(x) Precisa melhorar() 11 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior A etapa de fazer login ap\u00f3s selecionar a loja para denunciar \u00e9 incomoda, deveria estar antes Tabela 01 - Resposta apresentadas pela a entrevistada Alberto Foram realizadas duas entrevistas com personas relativas ao projeto, algumas das informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas dos perfis delas, como conhecimento do projeto e frequ\u00eancia de uso seguem na imagem abaixo. Figura 01 - Caracter\u00edsticas da personas 4.1 Grava\u00e7\u00e3o das entrevistas com J\u00falia 5. Problemas encontrados Os participantes por meio de persona n\u00e3o apontaram nenhum erro quanto a representa\u00e7\u00e3o das atividades do fluxo das tarefas que lhes foram apresentadas. Por\u00e9m, a entrevista J\u00falia relatou que o site apresenta uma interface confusa. ## 6 Planejamento para reprojeto do sistema Um dos participantes acredita que deve ocorrer uma altera\u00e7\u00e3o na ordem da etapa 03 da tarefa 03 para se tornar mais intuitivo. Refatora\u00e7\u00e3o do layout do site seria uma sa\u00edda de uma interface confusa. ## Versionamento | Vers\u00e3o | Data | Modifica\u00e7\u00e3o | Autor | |--|--|--|--| | 1.0 |16/09/2021 | Cria\u00e7\u00e3o do site | Ant\u00f4nio Ald\u00edsio | | 1.1 |18/09/2021 | Entrevista com J\u00falia Carvalho Mendon\u00e7a(itens 3,4) | Ant\u00f4nio Ald\u00edsio | | 1.2 |19/09/2021 | Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado | \u00c1lvaro Gouvea | | 1.3 |21/09/2021 | Refatora\u00e7\u00e3o | Ant\u00f4nio Ald\u00edsio |","title":"V02"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Relato2/#relato-de-avaliacao-de-analise-de-tarefas-v02","text":"","title":"Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas - V02"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Relato2/#1-objetivos-e-escopo-da-avaliacao","text":"A avalia\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise de tarefas busca validar as tarefas mencionadas nos documentos de HTA (An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas) e CTT (\u00c1rvore de Tarefas Concorrentes). Essas an\u00e1lises tem como objetivo demonstrar as a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para realizar alguma tarefa dentro do sistema.","title":"1. Objetivos e escopo da avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Relato2/#2-metodo-da-avaliacao","text":"O m\u00e9todo desta avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 usar a t\u00e9cnica entrevista para conduzir uma pesquisa, que conter\u00e1 um conjunto de perguntas que ser\u00e3o feitas ao entrevistado para verificar se a an\u00e1lise de tarefas est\u00e1 de acordo com as expectativas e para coletar opini\u00f5es e fazer sugest\u00f5es para melhorias.","title":"2. M\u00e9todo da avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Relato2/#3-participantes","text":"Os participantes da entrevista consiste em apenas uma pessoa, uma mulher, que topou participar da pesquisa. Realizamos contatos com outras pessoas, mas elas n\u00e3o tinha horario disponivel para realizar a entrevista. Com isso, realizamos a encena\u00e7\u00e3o com duas personas para poder avaliar melhor o nosso planejamento.","title":"3 Participantes"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Relato2/#31-descricao-dos-participantes","text":"Nome Persona ? Idade Sexo Grau de escolaridade Cidade onde mora? J\u00falia Carvalho Mendon\u00e7a N\u00e3o 23 Feminino Superior incompleto Goi\u00e2nia Maria Sim 40 Feminino --- --- Alberto Sim 50 Masculino --- --- Tabela 01 - Descri\u00e7\u00e3o dos participantes Para J\u00falia foi entrevista quanto \u00e0 an\u00e1lise da tarefa 1. J\u00e1 a Maria foi entrevistada quanto \u00e0 an\u00e1lise da tarefa 2 (Cadastrara Loja). E por \u00faltimo, Alberto foi entrevistado quanto \u00e0 an\u00e1lise da tarefa 3 (Den\u00fanciar a an\u00fancio).","title":"3.1 Descri\u00e7\u00e3o dos participantes"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Relato2/#32-termo-de-consentimento-assinado","text":"J\u00falia Carvalho Mendon\u00e7a. .","title":"3.2 Termo de consentimento assinado"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Relato2/#4-dados-coletados","text":"A tabela 02,03 e 04 apresenta as de perguntas feita na entrevista com a J\u00falia Carvalho Mendon\u00e7a, Maria e Alberto, respectivamente. ID Perguntas Respostas 01 Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim 02 Qual a frequ\u00eancia que voc\u00ea usa o FindGlocal? Pelo menos uma vez ao m\u00eas 03 Voc\u00ea \u00e9 qual tipo de usu\u00e1rio do FindGlocal Usu\u00e1rio que busca estabelecimento 04 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea procura? Bares e restaurantes 05 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para esse fim ou inv\u00e9s do Google? N\u00e3o realizada 06 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado no site ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea cadastrou no site? N\u00e3o realizada 07 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para publicar/buscar loja? \"Gosta de encontrar coisas diferentes. Com o google apresenta coisas a partir da inteligencia artificial que pensa que eu gosto\" 08 A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no an\u00e1lise de tarefas condiz com a realidade? Sim () 09 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior N\u00e3o 10 O fluxo do an\u00e1lise de tarefas est\u00e1 feito de maneira correta Sim 11 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior \"Sobre o fluxo de tarefa n\u00e3o, mas a organiza\u00e7\u00e3o do site me deixa confusa\" Tabela 02 - Resposta apresentadas pela a entrevistada J\u00falia Carvalho Mendon\u00e7a ID Perguntas Op\u00e7\u00f5es 01 Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim (x) N\u00e3o() 02 Qual a frequ\u00eancia que voc\u00ea usa o FindGlocal? Uma vez ao dia () Uma vez na semana() Mais de uma vez na semana(x) Pelo menos uma vez ao m\u00eas() Quase nunca () 03 Voc\u00ea \u00e9 qual tipo de usu\u00e1rio do FindGlocal Usu\u00e1rio que busca estabelecimento () Usu\u00e1rio que tem loja cadastrado no site (x) Usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site () 04 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea procura? Pergunta aberta 05 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para esse fim ou inv\u00e9s do Google? Pergunta aberta 06 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado no site ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea cadastrou no site? Sal\u00e3o de beleza 07 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para publicar sua loja? \u00c9 mais uma plataforma para aumentar a visibilidade do meu neg\u00f3cio 08 A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no an\u00e1lise de tarefas condiz com a realidade? Sim (x) N\u00e3o() Precisa melhorar() 09 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Pergunta aberta 10 O fluxo do an\u00e1lise de tarefas est\u00e1 feito de maneira correta Sim (x) N\u00e3o() Precisa melhorar() 11 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Pergunta aberta Tabela 01 - Resposta apresentadas pela a entrevistada Maria ID Perguntas Op\u00e7\u00f5es 01 Voc\u00ea j\u00e1 utilizou o site FindGlocal? Sim (x) N\u00e3o() 02 Qual a frequ\u00eancia que voc\u00ea usa o FindGlocal? Uma vez ao dia () Uma vez na semana(x) Mais de uma vez na semana() Pelo menos uma vez ao m\u00eas() Quase nunca () 03 Voc\u00ea \u00e9 qual tipo de usu\u00e1rio do FindGlocal Usu\u00e1rio que busca estabelecimento (x) Usu\u00e1rio que tem loja cadastrado no site () Usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site () 04 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea procura? Bares 05 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que busca estabelecimento ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para esse fim ou inv\u00e9s do Google? Me permite encontrar lugares menores e menos conhecidos 06 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado no site ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , Qual tipo de loja voc\u00ea cadastrou no site? Pergunta aberta 07 Se na pergunta 03 o entrevistado for um usu\u00e1rio que tem loja cadastrado ou usu\u00e1rio que busca estabelecimento e tem loja cadastrada no site , porque voc\u00ea utiliza o FindGlocal para publicar sua loja? Pergunta aberta 08 A situa\u00e7\u00e3o ilustrada no an\u00e1lise de tarefas condiz com a realidade? Sim (x) N\u00e3o() Precisa melhorar() 09 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior Pergunta aberta 10 O fluxo do an\u00e1lise de tarefas est\u00e1 feito de maneira correta Sim () N\u00e3o(x) Precisa melhorar() 11 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria, baseado na pergunta anterior A etapa de fazer login ap\u00f3s selecionar a loja para denunciar \u00e9 incomoda, deveria estar antes Tabela 01 - Resposta apresentadas pela a entrevistada Alberto Foram realizadas duas entrevistas com personas relativas ao projeto, algumas das informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas dos perfis delas, como conhecimento do projeto e frequ\u00eancia de uso seguem na imagem abaixo. Figura 01 - Caracter\u00edsticas da personas","title":"4. Dados coletados"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Relato2/#41-gravacao-das-entrevistas-com-julia","text":"","title":"4.1 Grava\u00e7\u00e3o das entrevistas com J\u00falia"},{"location":"Design/nivel1/Tarefas/Relato2/#5-problemas-encontrados","text":"Os participantes por meio de persona n\u00e3o apontaram nenhum erro quanto a representa\u00e7\u00e3o das atividades do fluxo das tarefas que lhes foram apresentadas. Por\u00e9m, a entrevista J\u00falia relatou que o site apresenta uma interface confusa. ## 6 Planejamento para reprojeto do sistema Um dos participantes acredita que deve ocorrer uma altera\u00e7\u00e3o na ordem da etapa 03 da tarefa 03 para se tornar mais intuitivo. Refatora\u00e7\u00e3o do layout do site seria uma sa\u00edda de uma interface confusa. ## Versionamento | Vers\u00e3o | Data | Modifica\u00e7\u00e3o | Autor | |--|--|--|--| | 1.0 |16/09/2021 | Cria\u00e7\u00e3o do site | Ant\u00f4nio Ald\u00edsio | | 1.1 |18/09/2021 | Entrevista com J\u00falia Carvalho Mendon\u00e7a(itens 3,4) | Ant\u00f4nio Ald\u00edsio | | 1.2 |19/09/2021 | Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado | \u00c1lvaro Gouvea | | 1.3 |21/09/2021 | Refatora\u00e7\u00e3o | Ant\u00f4nio Ald\u00edsio |","title":"5. Problemas encontrados"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento/","text":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade 1. Introdu\u00e7\u00e3o O prot\u00f3tipo de papel \u00e9 um exemplo de prot\u00f3tipo de baixa finalidade que \u00e9 muito usado por ser r\u00e1pido de fazer e possuir baixo custo em sua produ\u00e7\u00e3o, sendo que auxilia a encontrar erros relacionados a usabilidade.Al\u00e9m disso, \u00e9 muito importante utilizar na atividade de design para corre\u00e7\u00e3o de erros e para consolida\u00e7\u00e3o de ideias sobre o produto. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo em papel \u00e9 importante que se realize uma avalia\u00e7\u00e3o para verificar se n\u00e3o existem problemas de usabilidade na interface. 2. Objetivos Desse modo, temos como objetivo guiar o avaliador em sua avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de papel de forma mais detalhada poss\u00edvel. 3. Metodologia e Tarefas O m\u00e9todo para esta avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o da investiga\u00e7\u00e3o, sendo que dever\u00e3o ter de 5 a 12 usu\u00e1rios para realizarem as tarefas propostas a seguir, assim como, seguir os passos de prepara\u00e7\u00e3o, coleta de dados e interpreta\u00e7\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o dos resultados e relato dos resultados. 3.1. Termo de consentimento O modelo adotado do termo de consentimento segue abaixo: Eu, ______________, declaro, por meio deste termo, que concordei em ser entrevistado(a) e/ou participar na pesquisa de campo referente ao projeto intitulado de IHC - FGA - Grupo 8 desenvolvida(o) por Antonio Ald\u00edsio, \u00c1lvaro Gouvea, Bianca Sofia Oliveira, Guilherme Souza e Vinicius Porto . Fui informado(a), ainda, de que a pesquisa \u00e9 coordenada por Andr\u00e9 Barros, a quem poderei contatar / consultar a qualquer momento que julgar necess\u00e1rio atrav\u00e9s do e-mail andrebdes@unb.br. Afirmo que aceitei participar por minha pr\u00f3pria vontade, sem receber qualquer incentivo financeiro ou ter qualquer \u00f4nus e com a finalidade exclusiva de colaborar para o sucesso da pesquisa. Vale informar que as informa\u00e7\u00f5es obtidas por meio deste question\u00e1rio ser\u00e3o tratadas conforme a Lei n.\u00ba 13.709/2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados - LGPD), de modo a proteger os dados dos entrevistados, garantindo sua integridade, privacidade, seguran\u00e7a e transpar\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es coletados. 3.2 Perfil Na prepara\u00e7\u00e3o s\u00e3o definidas as tarefas que os participantes realizar\u00e3o, o perfil dos participantes e a cria\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo, nesse contexto, ser\u00e3o seguidas pelos participantes as seguintes tarefas: Login/cadastro, buscar loja e denunciar an\u00fancio. Al\u00e9m disso, O perfil dos entrevistados naturalmente devem possuir o mesmo perfil dos usu\u00e1rios do FindGlocal , porque dessa forma a an\u00e1lise sair\u00e1 mais assertiva. Logo, os perfis que correspondem s\u00e3o pessoas que moram na cidade e/ou trabalham no centro, pequenos empres\u00e1rios, pessoas de todas as faixas et\u00e1rias. Sendo assim, deve-se procurar pessoas com esse perfil. 3.3 Coleta e Interpreta\u00e7\u00e3o dos dados Cada usu\u00e1rio deve interagir com a interface realizando as tarefas citadas acima, sendo que o avaliador deve listar os problemas encontrados, assim como, arrumar prot\u00f3tipo em caso de problemas simples, sendo que deve ser realizada por dois avaliadores, um simulando o comportamento do sistema e o outro analisando a experi\u00eancia de uso e no final anotar os problemas encontrados. ID Perguntas Op\u00e7\u00f5es 01 O quanto voc\u00ea j\u00e1 usou o FindGlocal para achar estabelecimentos 0() 1-2() 3-10() 10+() 02 Agora avalie o grau de dificuldade para realizar as tarefas propostas 1-Muito complicado() 2-Dif\u00edcil() 3-Normal() 4-F\u00e1cil() 5-Muito f\u00e1cil 03 Algum erro foi cometido na realiza\u00e7\u00e3o das tarefas propostas? se sim, quais? Pergunta aberta 04 Voc\u00ea conseguiu concluir todas as tarefas propostas Sim () N\u00e3o() 05 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria? se sim, quais? Pergunta aberta Tabela 1 - Perguntas que devem ser feitas aos participantes 3.3 Consolida\u00e7\u00e3o dos Resultados Ap\u00f3s as etapas anteriores, os avaliadores devem analisar os erros que n\u00e3o foram poss\u00edveis se serem resolvidos no reprojeto quando acontecem problemas simples, sendo que a solu\u00e7\u00e3o para esses erros tem a prioridade com base na relev\u00e2ncia, logo os avaliadores devem levar isso em considera\u00e7\u00e3o e sugerir melhorias para que se chegue a uma melhor vers\u00e3o do prot\u00f3tipo. 3.4 Relato dos Resultados No final as seguintes coisas devem ser relatadas: Os objetivos da avalia\u00e7\u00e3o; Uma descri\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de prototipa\u00e7\u00e3o em papel; A quantidade e o perfil de avaliadores e tamb\u00e9m dos participantes; As tarefas que foram realizadas pelos usu\u00e1rios; Uma lista de problemas de usabilidade corrigidos durante a de avalia\u00e7\u00e3o e reprojeto, descrevendo o local, fator prejudicado relacionado a usabilidade, descri\u00e7\u00e3o do problema, ajuste que foi feito no prot\u00f3tipo, indicar se o problema continuou; Listar os problemas que ainda n\u00e3o foram corrigidos, indicando novamente o local, fator prejudicado relacionado a usabilidade, descri\u00e7\u00e3o do problema, prioridade e sugest\u00e3o de melhoria; Indica\u00e7\u00f5es de partes do sistema que podem ser mais bem elaboradas. 6. Conclus\u00e3o O documento visa facilitar o processo de avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo em papel, guiando de forma clara o avaliador para que n\u00e3o haja d\u00favidas durante o processo. Bibliografia BARBOSA, S.D.J.; SILVA, B.S. Intera\u00e7\u00e3o Humano--Computador.Editora Campus- ElsevierElsevier, 2010. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 17/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site/Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Bianca Sofia e Guilherme Brito 1.1 18/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o dos prot\u00f3tipos e adi\u00e7\u00e3o na p\u00e1gina Guilherme Brito e Bianca Sofia 1.2 21/09/2021 Refatora\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina Antonio Aldisio","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento/#planejamento-da-avaliacao-do-prototipo-de-baixa-fidelidade","text":"","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento/#1-introducao","text":"O prot\u00f3tipo de papel \u00e9 um exemplo de prot\u00f3tipo de baixa finalidade que \u00e9 muito usado por ser r\u00e1pido de fazer e possuir baixo custo em sua produ\u00e7\u00e3o, sendo que auxilia a encontrar erros relacionados a usabilidade.Al\u00e9m disso, \u00e9 muito importante utilizar na atividade de design para corre\u00e7\u00e3o de erros e para consolida\u00e7\u00e3o de ideias sobre o produto. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo em papel \u00e9 importante que se realize uma avalia\u00e7\u00e3o para verificar se n\u00e3o existem problemas de usabilidade na interface.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento/#2-objetivos","text":"Desse modo, temos como objetivo guiar o avaliador em sua avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de papel de forma mais detalhada poss\u00edvel.","title":"2. Objetivos"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento/#3-metodologia-e-tarefas","text":"O m\u00e9todo para esta avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o da investiga\u00e7\u00e3o, sendo que dever\u00e3o ter de 5 a 12 usu\u00e1rios para realizarem as tarefas propostas a seguir, assim como, seguir os passos de prepara\u00e7\u00e3o, coleta de dados e interpreta\u00e7\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o dos resultados e relato dos resultados.","title":"3. Metodologia e Tarefas"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento/#31-termo-de-consentimento","text":"O modelo adotado do termo de consentimento segue abaixo: Eu, ______________, declaro, por meio deste termo, que concordei em ser entrevistado(a) e/ou participar na pesquisa de campo referente ao projeto intitulado de IHC - FGA - Grupo 8 desenvolvida(o) por Antonio Ald\u00edsio, \u00c1lvaro Gouvea, Bianca Sofia Oliveira, Guilherme Souza e Vinicius Porto . Fui informado(a), ainda, de que a pesquisa \u00e9 coordenada por Andr\u00e9 Barros, a quem poderei contatar / consultar a qualquer momento que julgar necess\u00e1rio atrav\u00e9s do e-mail andrebdes@unb.br. Afirmo que aceitei participar por minha pr\u00f3pria vontade, sem receber qualquer incentivo financeiro ou ter qualquer \u00f4nus e com a finalidade exclusiva de colaborar para o sucesso da pesquisa. Vale informar que as informa\u00e7\u00f5es obtidas por meio deste question\u00e1rio ser\u00e3o tratadas conforme a Lei n.\u00ba 13.709/2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados - LGPD), de modo a proteger os dados dos entrevistados, garantindo sua integridade, privacidade, seguran\u00e7a e transpar\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es coletados.","title":"3.1. Termo de consentimento"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento/#32-perfil","text":"Na prepara\u00e7\u00e3o s\u00e3o definidas as tarefas que os participantes realizar\u00e3o, o perfil dos participantes e a cria\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo, nesse contexto, ser\u00e3o seguidas pelos participantes as seguintes tarefas: Login/cadastro, buscar loja e denunciar an\u00fancio. Al\u00e9m disso, O perfil dos entrevistados naturalmente devem possuir o mesmo perfil dos usu\u00e1rios do FindGlocal , porque dessa forma a an\u00e1lise sair\u00e1 mais assertiva. Logo, os perfis que correspondem s\u00e3o pessoas que moram na cidade e/ou trabalham no centro, pequenos empres\u00e1rios, pessoas de todas as faixas et\u00e1rias. Sendo assim, deve-se procurar pessoas com esse perfil.","title":"3.2 Perfil"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento/#33-coleta-e-interpretacao-dos-dados","text":"Cada usu\u00e1rio deve interagir com a interface realizando as tarefas citadas acima, sendo que o avaliador deve listar os problemas encontrados, assim como, arrumar prot\u00f3tipo em caso de problemas simples, sendo que deve ser realizada por dois avaliadores, um simulando o comportamento do sistema e o outro analisando a experi\u00eancia de uso e no final anotar os problemas encontrados. ID Perguntas Op\u00e7\u00f5es 01 O quanto voc\u00ea j\u00e1 usou o FindGlocal para achar estabelecimentos 0() 1-2() 3-10() 10+() 02 Agora avalie o grau de dificuldade para realizar as tarefas propostas 1-Muito complicado() 2-Dif\u00edcil() 3-Normal() 4-F\u00e1cil() 5-Muito f\u00e1cil 03 Algum erro foi cometido na realiza\u00e7\u00e3o das tarefas propostas? se sim, quais? Pergunta aberta 04 Voc\u00ea conseguiu concluir todas as tarefas propostas Sim () N\u00e3o() 05 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria? se sim, quais? Pergunta aberta Tabela 1 - Perguntas que devem ser feitas aos participantes","title":"3.3 Coleta e Interpreta\u00e7\u00e3o dos dados"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento/#33-consolidacao-dos-resultados","text":"Ap\u00f3s as etapas anteriores, os avaliadores devem analisar os erros que n\u00e3o foram poss\u00edveis se serem resolvidos no reprojeto quando acontecem problemas simples, sendo que a solu\u00e7\u00e3o para esses erros tem a prioridade com base na relev\u00e2ncia, logo os avaliadores devem levar isso em considera\u00e7\u00e3o e sugerir melhorias para que se chegue a uma melhor vers\u00e3o do prot\u00f3tipo.","title":"3.3 Consolida\u00e7\u00e3o dos Resultados"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento/#34-relato-dos-resultados","text":"No final as seguintes coisas devem ser relatadas: Os objetivos da avalia\u00e7\u00e3o; Uma descri\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de prototipa\u00e7\u00e3o em papel; A quantidade e o perfil de avaliadores e tamb\u00e9m dos participantes; As tarefas que foram realizadas pelos usu\u00e1rios; Uma lista de problemas de usabilidade corrigidos durante a de avalia\u00e7\u00e3o e reprojeto, descrevendo o local, fator prejudicado relacionado a usabilidade, descri\u00e7\u00e3o do problema, ajuste que foi feito no prot\u00f3tipo, indicar se o problema continuou; Listar os problemas que ainda n\u00e3o foram corrigidos, indicando novamente o local, fator prejudicado relacionado a usabilidade, descri\u00e7\u00e3o do problema, prioridade e sugest\u00e3o de melhoria; Indica\u00e7\u00f5es de partes do sistema que podem ser mais bem elaboradas.","title":"3.4 Relato dos Resultados"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento/#6-conclusao","text":"O documento visa facilitar o processo de avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo em papel, guiando de forma clara o avaliador para que n\u00e3o haja d\u00favidas durante o processo.","title":"6. Conclus\u00e3o"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento/#bibliografia","text":"BARBOSA, S.D.J.; SILVA, B.S. Intera\u00e7\u00e3o Humano--Computador.Editora Campus- ElsevierElsevier, 2010.","title":"Bibliografia"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 17/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site/Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Bianca Sofia e Guilherme Brito 1.1 18/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o dos prot\u00f3tipos e adi\u00e7\u00e3o na p\u00e1gina Guilherme Brito e Bianca Sofia 1.2 21/09/2021 Refatora\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina Antonio Aldisio","title":"Versionamento"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento_relato/","text":"Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade 1. Modelo do Relato 1.1 Objetivos e escopo da avalia\u00e7\u00e3o Os avaliadores devem novamente endere\u00e7ar as quest\u00f5es que motivaram o estudo, buscando respond\u00ea-las ou justificar por que alguma resposta n\u00e3o foi encontrada.Eles sempre s\u00e3o fortemente influenciados pelo ambiente de avalia\u00e7\u00e3o e pelas caracter\u00edsticas, prefer\u00eancias, interesses e necessidades dos participantes individuais. Dessa forma, os avaliadores precisam julgar tamb\u00e9m a gravidade do problema para a corre\u00e7\u00e3o. 1.2 M\u00e9todo da avalia\u00e7\u00e3o Os avaliadores devem fazer uma descri\u00e7\u00e3o breve e objetiva sobre o m\u00e9todo que utilizaram na avalia\u00e7\u00e3o. 1.3 Participantes Os avaliadores devem informar as caracteristicas gerias dos participantes como, idade, sexo, e as informa\u00e7\u00f5es sobre o que responderam nos question\u00e1rios sobre o site. 1.4 Dados coletados Os avaliadores devem informar por meio de gr\u00e1ficos, tabelas informa\u00e7\u00f5es gerais dos participantes. Relatar de forma fiel o relato apresentados pelos participantes, ou seja, apresentar a tabela de perguntas feita na investiga\u00e7\u00e3o, 1.5 Problemas encontrados Os avaliadores devem informar os problemas encontrados pelos participantes, assim como, o local de sua ocorr\u00eancia, os fatores de usabilidade que foram feridos, corre\u00e7\u00e3o que foi feita e descrever se o problema voltou a ocorrer ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o. Depois disso, devem descrever os problemas que ainda n\u00e3o foram corrigidos, com o local da ocorr\u00eancia, prioridade da corre\u00e7\u00e3o e poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es. 1.6 Planejamento para reprojeto do sistema Os avaliadores devem informar possiveis melhorias apresentadas pelos participantes em locais que tenha problemas encontrados ou em dificuldades apresentadas pelo participantes, aplicando solu\u00e7\u00f5es para as pr\u00f3ximas vers\u00f5es. 2. Conclus\u00e3o Esse documento tem como objetivo de apresentar o modelo a ser adotado pelos avaliadores na hora de relatar os resultados apresentados na avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo em papel. Bibliografia BARBOSA, S.D.J.; SILVA, B.S. Intera\u00e7\u00e3o Humano--Computador.Editora Campus- ElsevierElsevier, 2010. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 16/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site/Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.1 19/09/2021 Revis\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Bianca Sofia e Guilherme Brito","title":"Planejamento do Relato dos Resultados"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento_relato/#planejamento-do-relato-de-avaliacao-do-prototipo-de-baixa-fidelidade","text":"","title":"Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento_relato/#1-modelo-do-relato","text":"","title":"1. Modelo do Relato"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento_relato/#11-objetivos-e-escopo-da-avaliacao","text":"Os avaliadores devem novamente endere\u00e7ar as quest\u00f5es que motivaram o estudo, buscando respond\u00ea-las ou justificar por que alguma resposta n\u00e3o foi encontrada.Eles sempre s\u00e3o fortemente influenciados pelo ambiente de avalia\u00e7\u00e3o e pelas caracter\u00edsticas, prefer\u00eancias, interesses e necessidades dos participantes individuais. Dessa forma, os avaliadores precisam julgar tamb\u00e9m a gravidade do problema para a corre\u00e7\u00e3o.","title":"1.1 Objetivos e escopo da avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento_relato/#12-metodo-da-avaliacao","text":"Os avaliadores devem fazer uma descri\u00e7\u00e3o breve e objetiva sobre o m\u00e9todo que utilizaram na avalia\u00e7\u00e3o.","title":"1.2 M\u00e9todo da avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento_relato/#13-participantes","text":"Os avaliadores devem informar as caracteristicas gerias dos participantes como, idade, sexo, e as informa\u00e7\u00f5es sobre o que responderam nos question\u00e1rios sobre o site.","title":"1.3 Participantes"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento_relato/#14-dados-coletados","text":"Os avaliadores devem informar por meio de gr\u00e1ficos, tabelas informa\u00e7\u00f5es gerais dos participantes. Relatar de forma fiel o relato apresentados pelos participantes, ou seja, apresentar a tabela de perguntas feita na investiga\u00e7\u00e3o,","title":"1.4 Dados coletados"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento_relato/#15-problemas-encontrados","text":"Os avaliadores devem informar os problemas encontrados pelos participantes, assim como, o local de sua ocorr\u00eancia, os fatores de usabilidade que foram feridos, corre\u00e7\u00e3o que foi feita e descrever se o problema voltou a ocorrer ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o. Depois disso, devem descrever os problemas que ainda n\u00e3o foram corrigidos, com o local da ocorr\u00eancia, prioridade da corre\u00e7\u00e3o e poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es.","title":"1.5 Problemas encontrados"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento_relato/#16-planejamento-para-reprojeto-do-sistema","text":"Os avaliadores devem informar possiveis melhorias apresentadas pelos participantes em locais que tenha problemas encontrados ou em dificuldades apresentadas pelo participantes, aplicando solu\u00e7\u00f5es para as pr\u00f3ximas vers\u00f5es.","title":"1.6 Planejamento para reprojeto do sistema"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento_relato/#2-conclusao","text":"Esse documento tem como objetivo de apresentar o modelo a ser adotado pelos avaliadores na hora de relatar os resultados apresentados na avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo em papel.","title":"2. Conclus\u00e3o"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento_relato/#bibliografia","text":"BARBOSA, S.D.J.; SILVA, B.S. Intera\u00e7\u00e3o Humano--Computador.Editora Campus- ElsevierElsevier, 2010.","title":"Bibliografia"},{"location":"Design/nivel2/Planejamento_relato/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 16/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site/Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.1 19/09/2021 Revis\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Bianca Sofia e Guilherme Brito","title":"Versionamento"},{"location":"Design/nivel2/baixa/","text":"Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade 1. Introdu\u00e7\u00e3o O prot\u00f3tipo de papel \u00e9 um exemplo de prot\u00f3tipo de baixa finalidade que \u00e9 muito usado por ser r\u00e1pido de fazer e possuir baixo custo em sua produ\u00e7\u00e3o, sendo que auxilia a encontrar erros relacionados a usabilidade.Al\u00e9m disso, \u00e9 muito importante utilizar na atividade de design para corre\u00e7\u00e3o de erros e para consolida\u00e7\u00e3o de ideias sobre o produto. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo em papel \u00e9 importante que se realize uma avalia\u00e7\u00e3o para verificar se n\u00e3o existem problemas de usabilidade na interface. Nas figuras 01,02,03,04 e 05 podemos ver o desenvolvimento do prot\u00f3tipo de baixa fidelidade. Figura 01 - pesquisa e op\u00e7\u00e3o de login Figura 02 - passo 1 para denunciar an\u00fancio ap\u00f3s localiza-lo Figura 03 - passo 2 para denunciar an\u00fancio ap\u00f3s localizar-lo Figura 04 - passo 1 para cadastro e login Figura 05 - passo 2 para cadastro e login | Vers\u00e3o | Data | Modifica\u00e7\u00e3o | Autor | |:--:|:--:|:--:|:--:| | 1.0 | 29/08/2021 | refator\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina | Ant\u00f4nio Ald\u00edsio |","title":"Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade"},{"location":"Design/nivel2/baixa/#prototipo-de-baixa-fidelidade","text":"","title":"Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade"},{"location":"Design/nivel2/baixa/#1-introducao","text":"O prot\u00f3tipo de papel \u00e9 um exemplo de prot\u00f3tipo de baixa finalidade que \u00e9 muito usado por ser r\u00e1pido de fazer e possuir baixo custo em sua produ\u00e7\u00e3o, sendo que auxilia a encontrar erros relacionados a usabilidade.Al\u00e9m disso, \u00e9 muito importante utilizar na atividade de design para corre\u00e7\u00e3o de erros e para consolida\u00e7\u00e3o de ideias sobre o produto. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo em papel \u00e9 importante que se realize uma avalia\u00e7\u00e3o para verificar se n\u00e3o existem problemas de usabilidade na interface. Nas figuras 01,02,03,04 e 05 podemos ver o desenvolvimento do prot\u00f3tipo de baixa fidelidade. Figura 01 - pesquisa e op\u00e7\u00e3o de login Figura 02 - passo 1 para denunciar an\u00fancio ap\u00f3s localiza-lo Figura 03 - passo 2 para denunciar an\u00fancio ap\u00f3s localizar-lo Figura 04 - passo 1 para cadastro e login Figura 05 - passo 2 para cadastro e login | Vers\u00e3o | Data | Modifica\u00e7\u00e3o | Autor | |:--:|:--:|:--:|:--:| | 1.0 | 29/08/2021 | refator\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina | Ant\u00f4nio Ald\u00edsio |","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel2/relato/","text":"1. Introdu\u00e7\u00e3o O desenvolvimento de prot\u00f3tipos de baixa fidelidade permite aos usu\u00e1rios e aos desenvolvedores uma vis\u00e3o mais palp\u00e1vel do produto, e por possuir baixo custo e curto per\u00edodo para ser produzido, ele gera um prot\u00f3tipo extremamente flex\u00edvel para ser corrigido e melhorado no decorrer dos processos de teste. 2. Objetivos O objetivo dessa avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 entender melhor como a intera\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio ocorrer\u00e1 com o formato atual do prot\u00f3tipo, buscando encontrar poss\u00edveis falhas e erros no sistema. 3. Coleta dos dados 3.1 Introdu\u00e7\u00e3o Como informado no planejamento da avalia\u00e7\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 sobre as tarefas de: Login/Cadastro, Buscar Loja e Denunciar An\u00fancio seguindo o question\u00e1rio disponibilizado. O m\u00e9todo utilizado na avalia\u00e7\u00e3o foi o da investiga\u00e7\u00e3o por meio de question\u00e1rios, o qual foi respondido por um usu\u00e1rio ap\u00f3s o a intera\u00e7\u00e3o com o prot\u00f3tipo. O usu\u00e1rio pediu para que a avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o fosse gravada por quest\u00f5es de tempo. 3.2 Respostas 3.2.1 Primeiro usu\u00e1rio Perfil **Nome:** Laura Gouvea **Idade:** 25 anos **Profiss\u00e3o:** Administradora Respostas ID Perguntas Op\u00e7\u00f5es 01 O quanto voc\u00ea j\u00e1 usou o FindGlocal para achar estabelecimentos 0(x) 1-2() 3-10() 10+() 02 Agora avalie o grau de dificuldade para realizar as tarefas propostas 1-Muito complicado() 2-Dif\u00edcil() 3-Normal() 4-F\u00e1cil(x) 5-Muito f\u00e1cil 03 Algum erro foi cometido na realiza\u00e7\u00e3o das tarefas propostas? se sim, quais? N\u00e3o ocorreu erro 04 Voc\u00ea conseguiu concluir todas as tarefas propostas Sim (x) N\u00e3o() 05 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria? se sim, quais? N\u00e3o possuiu sugest\u00f5es Tabela 1 - Respostas da avalia\u00e7\u00e3o 4. Conclus\u00e3o Ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o e o question\u00e1rio com o usu\u00e1rio, foi poss\u00edvel entender que pelo prot\u00f3tipo de baixa fidelidade o sistema possui um molde simples e de f\u00e1cil compreens\u00e3o, fazendo com que a execu\u00e7\u00e3o das tarefas seja r\u00e1pida e eficaz. Bibliografia BARBOSA, S.D.J.; SILVA, B.S. Intera\u00e7\u00e3o Humano--Computador.Editora Campus- ElsevierElsevier, 2010. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site/Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado \u00c1lvaro Gouvea","title":"V01"},{"location":"Design/nivel2/relato/#1-introducao","text":"O desenvolvimento de prot\u00f3tipos de baixa fidelidade permite aos usu\u00e1rios e aos desenvolvedores uma vis\u00e3o mais palp\u00e1vel do produto, e por possuir baixo custo e curto per\u00edodo para ser produzido, ele gera um prot\u00f3tipo extremamente flex\u00edvel para ser corrigido e melhorado no decorrer dos processos de teste.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel2/relato/#2-objetivos","text":"O objetivo dessa avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 entender melhor como a intera\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio ocorrer\u00e1 com o formato atual do prot\u00f3tipo, buscando encontrar poss\u00edveis falhas e erros no sistema.","title":"2. Objetivos"},{"location":"Design/nivel2/relato/#3-coleta-dos-dados","text":"","title":"3. Coleta dos dados"},{"location":"Design/nivel2/relato/#31-introducao","text":"Como informado no planejamento da avalia\u00e7\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 sobre as tarefas de: Login/Cadastro, Buscar Loja e Denunciar An\u00fancio seguindo o question\u00e1rio disponibilizado. O m\u00e9todo utilizado na avalia\u00e7\u00e3o foi o da investiga\u00e7\u00e3o por meio de question\u00e1rios, o qual foi respondido por um usu\u00e1rio ap\u00f3s o a intera\u00e7\u00e3o com o prot\u00f3tipo. O usu\u00e1rio pediu para que a avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o fosse gravada por quest\u00f5es de tempo.","title":"3.1 Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel2/relato/#32-respostas","text":"","title":"3.2 Respostas"},{"location":"Design/nivel2/relato/#321-primeiro-usuario","text":"","title":"3.2.1 Primeiro usu\u00e1rio"},{"location":"Design/nivel2/relato/#perfil","text":"**Nome:** Laura Gouvea **Idade:** 25 anos **Profiss\u00e3o:** Administradora","title":"Perfil"},{"location":"Design/nivel2/relato/#respostas","text":"ID Perguntas Op\u00e7\u00f5es 01 O quanto voc\u00ea j\u00e1 usou o FindGlocal para achar estabelecimentos 0(x) 1-2() 3-10() 10+() 02 Agora avalie o grau de dificuldade para realizar as tarefas propostas 1-Muito complicado() 2-Dif\u00edcil() 3-Normal() 4-F\u00e1cil(x) 5-Muito f\u00e1cil 03 Algum erro foi cometido na realiza\u00e7\u00e3o das tarefas propostas? se sim, quais? N\u00e3o ocorreu erro 04 Voc\u00ea conseguiu concluir todas as tarefas propostas Sim (x) N\u00e3o() 05 Possui alguma sugest\u00e3o de melhoria? se sim, quais? N\u00e3o possuiu sugest\u00f5es Tabela 1 - Respostas da avalia\u00e7\u00e3o","title":"Respostas"},{"location":"Design/nivel2/relato/#4-conclusao","text":"Ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o e o question\u00e1rio com o usu\u00e1rio, foi poss\u00edvel entender que pelo prot\u00f3tipo de baixa fidelidade o sistema possui um molde simples e de f\u00e1cil compreens\u00e3o, fazendo com que a execu\u00e7\u00e3o das tarefas seja r\u00e1pida e eficaz.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"Design/nivel2/relato/#bibliografia","text":"BARBOSA, S.D.J.; SILVA, B.S. Intera\u00e7\u00e3o Humano--Computador.Editora Campus- ElsevierElsevier, 2010.","title":"Bibliografia"},{"location":"Design/nivel2/relato/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site/Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado \u00c1lvaro Gouvea","title":"Versionamento"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento/","text":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade 1. Introdu\u00e7\u00e3o O prot\u00f3tipo de alta fidelidade representa uma vis\u00e3o mais interativa do produto em quest\u00e3o, parecendo mais com a vers\u00e3o final do software, nesse contexto. Esse prot\u00f3tipo nos permite avaliar quest\u00f5es relacionadas a usabilidade com mais detalhes, sendo que auxilia a encontrar erros relacionados a isso.Al\u00e9m disso, \u00e9 muito importante utilizar na atividade de design para corre\u00e7\u00e3o de erros e para consolida\u00e7\u00e3o de ideias sobre o produto. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo \u00e9 importante que se realize uma avalia\u00e7\u00e3o para verificar se n\u00e3o existem problemas de usabilidade na interface, conferindo juntamente com os usu\u00e1rios do sistema se as escolhas fazem sentido. 2. Objetivos Desse modo, temos como objetivo guiar o avaliador em sua avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade de forma mais detalhada poss\u00edvel, sendo que dessa forma obteremos melhores resultados. 3. Metodologia e Tarefas O m\u00e9todo para esta avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o da investiga\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma entrevista no final ap\u00f3s realizar as tarefas, sendo que dever\u00e3o ter de 2 a 5 usu\u00e1rios para realizarem as tarefas propostas a seguir, assim como, seguir os passos de prepara\u00e7\u00e3o, coleta de dados e interpreta\u00e7\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o dos resultados e relato dos resultados. 3.1. Termo de consentimento O modelo adotado do termo de consentimento segue abaixo: Eu, ______________, declaro, por meio deste termo, que concordei em ser entrevistado(a) e/ou participar na pesquisa de campo referente ao projeto intitulado de IHC - FGA - Grupo 8 desenvolvida(o) por Antonio Ald\u00edsio, \u00c1lvaro Gouvea, Bianca Sofia Oliveira, Guilherme Souza e Vinicius Porto . Fui informado(a), ainda, de que a pesquisa \u00e9 coordenada por Andr\u00e9 Barros, a quem poderei contatar / consultar a qualquer momento que julgar necess\u00e1rio atrav\u00e9s do e-mail andrebdes@unb.br. Afirmo que aceitei participar por minha pr\u00f3pria vontade, sem receber qualquer incentivo financeiro ou ter qualquer \u00f4nus e com a finalidade exclusiva de colaborar para o sucesso da pesquisa. Vale informar que as informa\u00e7\u00f5es obtidas por meio deste question\u00e1rio ser\u00e3o tratadas conforme a Lei n.\u00ba 13.709/2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados - LGPD), de modo a proteger os dados dos entrevistados, garantindo sua integridade, privacidade, seguran\u00e7a e transpar\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es coletados. 3.2. Prepara\u00e7\u00e3o Na prepara\u00e7\u00e3o s\u00e3o definidas as tarefas que os participantes far\u00e3o, o perfil dos participantes e a cria\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo que estar\u00e1 dispon\u00edvel na outra aba, nesse contexto, ser\u00e3o seguidas pelos participantes as seguintes tarefas: Login/cadastro, buscar loja e denunciar an\u00fancio. Al\u00e9m disso, O perfil dos entrevistados evidentemente possuem o mesmo perfil dos usu\u00e1rios do FindGlocal , porque dessa forma a an\u00e1lise sair\u00e1 mais detalhada. Logo, os perfis que correspondem s\u00e3o pessoas que moram na cidade e/ou trabalham no centro, pequenos empres\u00e1rios, pessoas de todas as faixas et\u00e1rias. Sendo assim, deve-se procurar pessoas com esse perfil. 3.2 Coleta e Interpreta\u00e7\u00e3o dos dados Cada usu\u00e1rio deve interagir com a interface realizando as tarefas citadas acima, sendo que o avaliador deve listar os problemas encontrados, assim como, arrumar prot\u00f3tipo em caso de problemas simples, sendo que deve ser realizada por dois avaliadores, um simulando o comportamento do sistema e o outro analisando a experi\u00eancia de uso e no final anotar os problemas encontrados. A primeira leva de perguntas ser\u00e1 a seguinte: ID Perguntas Op\u00e7\u00f5es 01 O quanto voc\u00ea j\u00e1 usou o FindGlocal para achar estabelecimentos 0() 1-2() 3-10() 10+() 02 Qual seu objetivo no site? 1-Achar estabelecimentos() 2-Divulgar estabelecimento() 3-Ambos() 03 Gosta da interface do site atualmente Sim () N\u00e3o() Tabela 1 - Perguntas que devem ser feitas aos participantes ID Perguntas Op\u00e7\u00f5es 01 Como voc\u00ea avalia a realiza\u00e7\u00e3o da tarefa de login e cadastro 1-Muito dif\u00edcil() 2-Dif\u00edcil() 3-Normal() 4-F\u00e1cil() 5-Extremamente f\u00e1cil() 02 Conseguiu finalizar o cadastro e login sem interrup\u00e7\u00f5es do sistema? 1-Sim() 2-N\u00e3o() 3-Consegui, mas ocorreram erros no caminho() 03 Posssui alguma sugest\u00e3o de melhoria? se sim, quais? Pergunta aberta Tabela 2 - Perguntas que devem ser feitas aos participantes sobre o login e cadastro ID Perguntas Op\u00e7\u00f5es 01 Como voc\u00ea avalia a realiza\u00e7\u00e3o da tarefa buscar localiza\u00e7\u00e3o 1-Muito dif\u00edcil() 2-Dif\u00edcil() 3-Normal() 4-F\u00e1cil() 5-Extremamente f\u00e1cil() 02 Conseguiu finalizar a busca de estabelecimentos sem interrup\u00e7\u00f5es do sistema? 1-Sim() 2-N\u00e3o() 3-Consegui, mas ocorreram erros no caminho() 03 Voc\u00ea consegue buscar estabelecimentos pela barra de pesquisa do sistema? 1-Sim() 2-N\u00e3o() 3-Consegui, mas ocorreram erros no caminho() 04 Posssui alguma sugest\u00e3o de melhoria? se sim, quais? Pergunta aberta Tabela 2 - Perguntas que devem ser feitas aos participantes sobre a tarefa de buscar localiza\u00e7\u00e3o ID Perguntas Op\u00e7\u00f5es 01 Como voc\u00ea avalia a realiza\u00e7\u00e3o da tarefa de denunciar an\u00fancio? 1-Muito dif\u00edcil() 2-Dif\u00edcil() 3-Normal() 4-F\u00e1cil() 5-Extremamente f\u00e1cil() 02 Conseguiu finalizar a denuncia sem interrup\u00e7\u00f5es do sistema? 1-Sim() 2-N\u00e3o() 3-Consegui, mas ocorreram erros no caminho() 03 Posssui alguma sugest\u00e3o de melhoria? se sim, quais? Pergunta aberta Tabela 2 - Perguntas que devem ser feitas aos participantes sobre o login e cadastro 3.3 Consolida\u00e7\u00e3o dos Resultados Ap\u00f3s as etapas anteriores, os avaliadores devem levantar os resultados encontrados nessa avalia\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m analisar os erros encontrados, sendo que a solu\u00e7\u00e3o para esses erros tem a prioridade com base na relev\u00e2ncia, logo os avaliadores devem levar isso em considera\u00e7\u00e3o e sugerir melhorias para que se chegue a uma melhor vers\u00e3o do prot\u00f3tipo. 3.4 Relato dos Resultados No final as seguintes coisas devem ser relatadas: Os objetivos da avalia\u00e7\u00e3o; Uma descri\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de prototipa\u00e7\u00e3o em alta fidelidade; A quantidade e o perfil de avaliadores e tamb\u00e9m dos participantes; As tarefas que foram realizadas pelos usu\u00e1rios; Uma lista de problemas de usabilidade corrigidos durante a de avalia\u00e7\u00e3o e reprojeto, descrevendo o local, fator prejudicado relacionado a usabilidade, descri\u00e7\u00e3o do problema, ajuste que foi feito no prot\u00f3tipo, indicar se o problema continuou; Listar os problemas que ainda n\u00e3o foram corrigidos, indicando novamente o local, fator prejudicado relacionado a usabilidade, descri\u00e7\u00e3o do problema, prioridade e sugest\u00e3o de melhoria; Indica\u00e7\u00f5es de partes do sistema que podem ser mais bem elaboradas. 6. Conclus\u00e3o O documento visa facilitar o processo de avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade, guiando de forma clara o avaliador para que n\u00e3o haja d\u00favidas durante o processo. Bibliografia BARBOSA, S.D.J.; SILVA, B.S. Intera\u00e7\u00e3o Humano--Computador.Editora Campus- ElsevierElsevier, 2010. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 30/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site/Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Bianca Sofia e Guilherme Brito 1.1 01/10/2021 Revis\u00e3o /Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Bianca Sofia e Guilherme Brito","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento/#planejamento-da-avaliacao-do-prototipo-de-alta-fidelidade","text":"","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento/#1-introducao","text":"O prot\u00f3tipo de alta fidelidade representa uma vis\u00e3o mais interativa do produto em quest\u00e3o, parecendo mais com a vers\u00e3o final do software, nesse contexto. Esse prot\u00f3tipo nos permite avaliar quest\u00f5es relacionadas a usabilidade com mais detalhes, sendo que auxilia a encontrar erros relacionados a isso.Al\u00e9m disso, \u00e9 muito importante utilizar na atividade de design para corre\u00e7\u00e3o de erros e para consolida\u00e7\u00e3o de ideias sobre o produto. Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo \u00e9 importante que se realize uma avalia\u00e7\u00e3o para verificar se n\u00e3o existem problemas de usabilidade na interface, conferindo juntamente com os usu\u00e1rios do sistema se as escolhas fazem sentido.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento/#2-objetivos","text":"Desse modo, temos como objetivo guiar o avaliador em sua avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade de forma mais detalhada poss\u00edvel, sendo que dessa forma obteremos melhores resultados.","title":"2. Objetivos"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento/#3-metodologia-e-tarefas","text":"O m\u00e9todo para esta avalia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 o da investiga\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de uma entrevista no final ap\u00f3s realizar as tarefas, sendo que dever\u00e3o ter de 2 a 5 usu\u00e1rios para realizarem as tarefas propostas a seguir, assim como, seguir os passos de prepara\u00e7\u00e3o, coleta de dados e interpreta\u00e7\u00e3o, consolida\u00e7\u00e3o dos resultados e relato dos resultados.","title":"3. Metodologia e Tarefas"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento/#31-termo-de-consentimento","text":"O modelo adotado do termo de consentimento segue abaixo: Eu, ______________, declaro, por meio deste termo, que concordei em ser entrevistado(a) e/ou participar na pesquisa de campo referente ao projeto intitulado de IHC - FGA - Grupo 8 desenvolvida(o) por Antonio Ald\u00edsio, \u00c1lvaro Gouvea, Bianca Sofia Oliveira, Guilherme Souza e Vinicius Porto . Fui informado(a), ainda, de que a pesquisa \u00e9 coordenada por Andr\u00e9 Barros, a quem poderei contatar / consultar a qualquer momento que julgar necess\u00e1rio atrav\u00e9s do e-mail andrebdes@unb.br. Afirmo que aceitei participar por minha pr\u00f3pria vontade, sem receber qualquer incentivo financeiro ou ter qualquer \u00f4nus e com a finalidade exclusiva de colaborar para o sucesso da pesquisa. Vale informar que as informa\u00e7\u00f5es obtidas por meio deste question\u00e1rio ser\u00e3o tratadas conforme a Lei n.\u00ba 13.709/2018 (Lei Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados - LGPD), de modo a proteger os dados dos entrevistados, garantindo sua integridade, privacidade, seguran\u00e7a e transpar\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es coletados.","title":"3.1. Termo de consentimento"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento/#32-preparacao","text":"Na prepara\u00e7\u00e3o s\u00e3o definidas as tarefas que os participantes far\u00e3o, o perfil dos participantes e a cria\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo que estar\u00e1 dispon\u00edvel na outra aba, nesse contexto, ser\u00e3o seguidas pelos participantes as seguintes tarefas: Login/cadastro, buscar loja e denunciar an\u00fancio. Al\u00e9m disso, O perfil dos entrevistados evidentemente possuem o mesmo perfil dos usu\u00e1rios do FindGlocal , porque dessa forma a an\u00e1lise sair\u00e1 mais detalhada. Logo, os perfis que correspondem s\u00e3o pessoas que moram na cidade e/ou trabalham no centro, pequenos empres\u00e1rios, pessoas de todas as faixas et\u00e1rias. Sendo assim, deve-se procurar pessoas com esse perfil.","title":"3.2. Prepara\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento/#32-coleta-e-interpretacao-dos-dados","text":"Cada usu\u00e1rio deve interagir com a interface realizando as tarefas citadas acima, sendo que o avaliador deve listar os problemas encontrados, assim como, arrumar prot\u00f3tipo em caso de problemas simples, sendo que deve ser realizada por dois avaliadores, um simulando o comportamento do sistema e o outro analisando a experi\u00eancia de uso e no final anotar os problemas encontrados. A primeira leva de perguntas ser\u00e1 a seguinte: ID Perguntas Op\u00e7\u00f5es 01 O quanto voc\u00ea j\u00e1 usou o FindGlocal para achar estabelecimentos 0() 1-2() 3-10() 10+() 02 Qual seu objetivo no site? 1-Achar estabelecimentos() 2-Divulgar estabelecimento() 3-Ambos() 03 Gosta da interface do site atualmente Sim () N\u00e3o() Tabela 1 - Perguntas que devem ser feitas aos participantes ID Perguntas Op\u00e7\u00f5es 01 Como voc\u00ea avalia a realiza\u00e7\u00e3o da tarefa de login e cadastro 1-Muito dif\u00edcil() 2-Dif\u00edcil() 3-Normal() 4-F\u00e1cil() 5-Extremamente f\u00e1cil() 02 Conseguiu finalizar o cadastro e login sem interrup\u00e7\u00f5es do sistema? 1-Sim() 2-N\u00e3o() 3-Consegui, mas ocorreram erros no caminho() 03 Posssui alguma sugest\u00e3o de melhoria? se sim, quais? Pergunta aberta Tabela 2 - Perguntas que devem ser feitas aos participantes sobre o login e cadastro ID Perguntas Op\u00e7\u00f5es 01 Como voc\u00ea avalia a realiza\u00e7\u00e3o da tarefa buscar localiza\u00e7\u00e3o 1-Muito dif\u00edcil() 2-Dif\u00edcil() 3-Normal() 4-F\u00e1cil() 5-Extremamente f\u00e1cil() 02 Conseguiu finalizar a busca de estabelecimentos sem interrup\u00e7\u00f5es do sistema? 1-Sim() 2-N\u00e3o() 3-Consegui, mas ocorreram erros no caminho() 03 Voc\u00ea consegue buscar estabelecimentos pela barra de pesquisa do sistema? 1-Sim() 2-N\u00e3o() 3-Consegui, mas ocorreram erros no caminho() 04 Posssui alguma sugest\u00e3o de melhoria? se sim, quais? Pergunta aberta Tabela 2 - Perguntas que devem ser feitas aos participantes sobre a tarefa de buscar localiza\u00e7\u00e3o ID Perguntas Op\u00e7\u00f5es 01 Como voc\u00ea avalia a realiza\u00e7\u00e3o da tarefa de denunciar an\u00fancio? 1-Muito dif\u00edcil() 2-Dif\u00edcil() 3-Normal() 4-F\u00e1cil() 5-Extremamente f\u00e1cil() 02 Conseguiu finalizar a denuncia sem interrup\u00e7\u00f5es do sistema? 1-Sim() 2-N\u00e3o() 3-Consegui, mas ocorreram erros no caminho() 03 Posssui alguma sugest\u00e3o de melhoria? se sim, quais? Pergunta aberta Tabela 2 - Perguntas que devem ser feitas aos participantes sobre o login e cadastro","title":"3.2 Coleta e Interpreta\u00e7\u00e3o dos dados"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento/#33-consolidacao-dos-resultados","text":"Ap\u00f3s as etapas anteriores, os avaliadores devem levantar os resultados encontrados nessa avalia\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m analisar os erros encontrados, sendo que a solu\u00e7\u00e3o para esses erros tem a prioridade com base na relev\u00e2ncia, logo os avaliadores devem levar isso em considera\u00e7\u00e3o e sugerir melhorias para que se chegue a uma melhor vers\u00e3o do prot\u00f3tipo.","title":"3.3 Consolida\u00e7\u00e3o dos Resultados"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento/#34-relato-dos-resultados","text":"No final as seguintes coisas devem ser relatadas: Os objetivos da avalia\u00e7\u00e3o; Uma descri\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de prototipa\u00e7\u00e3o em alta fidelidade; A quantidade e o perfil de avaliadores e tamb\u00e9m dos participantes; As tarefas que foram realizadas pelos usu\u00e1rios; Uma lista de problemas de usabilidade corrigidos durante a de avalia\u00e7\u00e3o e reprojeto, descrevendo o local, fator prejudicado relacionado a usabilidade, descri\u00e7\u00e3o do problema, ajuste que foi feito no prot\u00f3tipo, indicar se o problema continuou; Listar os problemas que ainda n\u00e3o foram corrigidos, indicando novamente o local, fator prejudicado relacionado a usabilidade, descri\u00e7\u00e3o do problema, prioridade e sugest\u00e3o de melhoria; Indica\u00e7\u00f5es de partes do sistema que podem ser mais bem elaboradas.","title":"3.4 Relato dos Resultados"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento/#6-conclusao","text":"O documento visa facilitar o processo de avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade, guiando de forma clara o avaliador para que n\u00e3o haja d\u00favidas durante o processo.","title":"6. Conclus\u00e3o"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento/#bibliografia","text":"BARBOSA, S.D.J.; SILVA, B.S. Intera\u00e7\u00e3o Humano--Computador.Editora Campus- ElsevierElsevier, 2010.","title":"Bibliografia"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 30/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site/Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Bianca Sofia e Guilherme Brito 1.1 01/10/2021 Revis\u00e3o /Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Bianca Sofia e Guilherme Brito","title":"Versionamento"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento_relato/","text":"Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade 1. Modelo do Relato 1.1 Objetivos e escopo da avalia\u00e7\u00e3o Os avaliadores devem levantar as quest\u00f5es que motivaram o estudo, buscando respond\u00ea-las ou justificar por que alguma resposta n\u00e3o foi encontrada, percebendo como os usu\u00e1rios se sentem em rela\u00e7\u00e3o ao produto, coletando opini\u00f5es sobre o design tamb\u00e9m.Eles sempre s\u00e3o fortemente influenciados pelo ambiente de avalia\u00e7\u00e3o e pelas caracter\u00edsticas, prefer\u00eancias, interesses e necessidades dos participantes individuais. Dessa forma, os avaliadores devem avaliar tamb\u00e9m a gravidade dos problemas de usabilidade encontrados para a posterior corre\u00e7\u00e3o. 1.2 M\u00e9todo da avalia\u00e7\u00e3o Os avaliadores devem fazer uma descri\u00e7\u00e3o breve e objetiva sobre o m\u00e9todo que utilizaram na avalia\u00e7\u00e3o, nesse caso descrevendo o m\u00e9todo de investiga\u00e7\u00e3o por meio de entrevistas seguindo os passos propostos anteriormente. 1.3 Participantes Os avaliadores devem informar as caracteristicas gerais dos participantes como, idade, sexo, e as informa\u00e7\u00f5es sobre o que responderam nos question\u00e1rios sobre o site. 1.4 Dados coletados Os avaliadores devem informar por meio de gr\u00e1ficos, tabelas informa\u00e7\u00f5es gerais dos participantes. Relatar de forma fiel o relato apresentados pelos participantes, ou seja, apresentar a tabela de perguntas feita na investiga\u00e7\u00e3o j\u00e1 proposta no planejamento de avalia\u00e7\u00e3o. 1.5 Problemas encontrados Os avaliadores devem descrever todos os problemas encontrados pelos participantes durante a avalia\u00e7\u00e3o, assim como, o local de sua ocorr\u00eancia, os fatores de usabilidade que foram feridos, corre\u00e7\u00e3o que foi feita e descrever se o problema voltou a ocorrer ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o. Depois disso, devem descrever os problemas que ainda n\u00e3o foram corrigidos, com o local da ocorr\u00eancia, prioridade da corre\u00e7\u00e3o e poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es. 1.6 Planejamento para reprojeto do sistema Os avaliadores devem informar possiveis melhorias apresentadas pelos participantes em locais que tenha problemas encontrados ou em dificuldades apresentadas pelo participantes, aplicando solu\u00e7\u00f5es para as pr\u00f3ximas vers\u00f5es. 2. Conclus\u00e3o Esse documento tem como objetivo de apresentar o modelo a ser adotado pelos avaliadores na hora de relatar os resultados apresentados na avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade. Bibliografia BARBOSA, S.D.J.; SILVA, B.S. Intera\u00e7\u00e3o Humano--Computador.Editora Campus- ElsevierElsevier, 2010. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.1 01/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Bianca Sofia e Guilherme Brito","title":"Planejamento do Relato dos Resultados"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento_relato/#planejamento-do-relato-de-avaliacao-do-prototipo-de-alta-fidelidade","text":"","title":"Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de Alta Fidelidade"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento_relato/#1-modelo-do-relato","text":"","title":"1. Modelo do Relato"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento_relato/#11-objetivos-e-escopo-da-avaliacao","text":"Os avaliadores devem levantar as quest\u00f5es que motivaram o estudo, buscando respond\u00ea-las ou justificar por que alguma resposta n\u00e3o foi encontrada, percebendo como os usu\u00e1rios se sentem em rela\u00e7\u00e3o ao produto, coletando opini\u00f5es sobre o design tamb\u00e9m.Eles sempre s\u00e3o fortemente influenciados pelo ambiente de avalia\u00e7\u00e3o e pelas caracter\u00edsticas, prefer\u00eancias, interesses e necessidades dos participantes individuais. Dessa forma, os avaliadores devem avaliar tamb\u00e9m a gravidade dos problemas de usabilidade encontrados para a posterior corre\u00e7\u00e3o.","title":"1.1 Objetivos e escopo da avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento_relato/#12-metodo-da-avaliacao","text":"Os avaliadores devem fazer uma descri\u00e7\u00e3o breve e objetiva sobre o m\u00e9todo que utilizaram na avalia\u00e7\u00e3o, nesse caso descrevendo o m\u00e9todo de investiga\u00e7\u00e3o por meio de entrevistas seguindo os passos propostos anteriormente.","title":"1.2 M\u00e9todo da avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento_relato/#13-participantes","text":"Os avaliadores devem informar as caracteristicas gerais dos participantes como, idade, sexo, e as informa\u00e7\u00f5es sobre o que responderam nos question\u00e1rios sobre o site.","title":"1.3 Participantes"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento_relato/#14-dados-coletados","text":"Os avaliadores devem informar por meio de gr\u00e1ficos, tabelas informa\u00e7\u00f5es gerais dos participantes. Relatar de forma fiel o relato apresentados pelos participantes, ou seja, apresentar a tabela de perguntas feita na investiga\u00e7\u00e3o j\u00e1 proposta no planejamento de avalia\u00e7\u00e3o.","title":"1.4 Dados coletados"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento_relato/#15-problemas-encontrados","text":"Os avaliadores devem descrever todos os problemas encontrados pelos participantes durante a avalia\u00e7\u00e3o, assim como, o local de sua ocorr\u00eancia, os fatores de usabilidade que foram feridos, corre\u00e7\u00e3o que foi feita e descrever se o problema voltou a ocorrer ap\u00f3s a corre\u00e7\u00e3o. Depois disso, devem descrever os problemas que ainda n\u00e3o foram corrigidos, com o local da ocorr\u00eancia, prioridade da corre\u00e7\u00e3o e poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es.","title":"1.5 Problemas encontrados"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento_relato/#16-planejamento-para-reprojeto-do-sistema","text":"Os avaliadores devem informar possiveis melhorias apresentadas pelos participantes em locais que tenha problemas encontrados ou em dificuldades apresentadas pelo participantes, aplicando solu\u00e7\u00f5es para as pr\u00f3ximas vers\u00f5es.","title":"1.6 Planejamento para reprojeto do sistema"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento_relato/#2-conclusao","text":"Esse documento tem como objetivo de apresentar o modelo a ser adotado pelos avaliadores na hora de relatar os resultados apresentados na avalia\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo de alta fidelidade.","title":"2. Conclus\u00e3o"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento_relato/#bibliografia","text":"BARBOSA, S.D.J.; SILVA, B.S. Intera\u00e7\u00e3o Humano--Computador.Editora Campus- ElsevierElsevier, 2010.","title":"Bibliografia"},{"location":"Design/nivel3/Planejamento_relato/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.1 01/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Bianca Sofia e Guilherme Brito","title":"Versionamento"},{"location":"Design/nivel3/alta/","text":"Prot\u00f3tipo de alta fidelidade 1. Introdu\u00e7\u00e3o Prot\u00f3tipos s\u00e3o uma ferramenta que possibilitam a intera\u00e7\u00e3o de um usu\u00e1rio (ou qualquer outra parte interessada do projeto) com a representa\u00e7\u00e3o de um produto final. Eles podem ser constru\u00eddos de diversas formas e com diversos materiais, a depender do seu grau de fidelidade (baixa ou alta) com a ideia do produto. 2. Metodologia O prot\u00f3tipo do site FindGlocal foi constru\u00eddo com a ferramenta Figma utilizando como base o site atual. O design do prot\u00f3tipo realizou altera\u00e7\u00f5es de interface principalmente na tela principal, na p\u00e1gina de login e nas visualiza\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00f5es das lojas com novas altera\u00e7\u00f5es de disposi\u00e7\u00e3o de elementos a fim de deixar o visual mais limpo e intuitivo. 3. Prot\u00f3tipo Bibliografia ROGERS, Y.; SHARP, H.; PREECE, J. Design de intera\u00e7\u00e3o : al\u00e9m da Intera\u00e7\u00e3o humano-computador. 3. ed. Porto Alegre: Bookman, 2013. SERRANO, Milene, SERRANO, Maur\u00edcio. Requisitos - Aula 23. 52 slides. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/693351/mod_resource/content/2/Requisitos%20-%20Aula%20023.pdf . Acesso em: 15 de setembro de 2021. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o de cont\u00e9udo Antonio Aldisio","title":"Prot\u00f3tipo de alta fidelidade"},{"location":"Design/nivel3/alta/#prototipo-de-alta-fidelidade","text":"","title":"Prot\u00f3tipo de alta fidelidade"},{"location":"Design/nivel3/alta/#1-introducao","text":"Prot\u00f3tipos s\u00e3o uma ferramenta que possibilitam a intera\u00e7\u00e3o de um usu\u00e1rio (ou qualquer outra parte interessada do projeto) com a representa\u00e7\u00e3o de um produto final. Eles podem ser constru\u00eddos de diversas formas e com diversos materiais, a depender do seu grau de fidelidade (baixa ou alta) com a ideia do produto.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"Design/nivel3/alta/#2-metodologia","text":"O prot\u00f3tipo do site FindGlocal foi constru\u00eddo com a ferramenta Figma utilizando como base o site atual. O design do prot\u00f3tipo realizou altera\u00e7\u00f5es de interface principalmente na tela principal, na p\u00e1gina de login e nas visualiza\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00f5es das lojas com novas altera\u00e7\u00f5es de disposi\u00e7\u00e3o de elementos a fim de deixar o visual mais limpo e intuitivo.","title":"2. Metodologia"},{"location":"Design/nivel3/alta/#3-prototipo","text":"","title":"3. Prot\u00f3tipo"},{"location":"Design/nivel3/alta/#bibliografia","text":"ROGERS, Y.; SHARP, H.; PREECE, J. Design de intera\u00e7\u00e3o : al\u00e9m da Intera\u00e7\u00e3o humano-computador. 3. ed. Porto Alegre: Bookman, 2013. SERRANO, Milene, SERRANO, Maur\u00edcio. Requisitos - Aula 23. 52 slides. Dispon\u00edvel em: https://aprender3.unb.br/pluginfile.php/693351/mod_resource/content/2/Requisitos%20-%20Aula%20023.pdf . Acesso em: 15 de setembro de 2021.","title":"Bibliografia "},{"location":"Design/nivel3/alta/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o de cont\u00e9udo Antonio Aldisio","title":"Versionamento"},{"location":"analise/modelo/","text":"Modelo de verifica\u00e7\u00e3o dos artefatos 1. Introdu\u00e7\u00e3o O processo de Verifica\u00e7\u00e3o confirma que o produto de software funciona de forma a refletir adequadamente os requisitos elicitados para ele. Nesse processo, buscamos garantir que os artefatos feitos seguem adequadamente a proposta do modelo, ou seja, se por exemplo, os casos de uso feitos seguem a teoria proposta para o diagrama de casos de uso [1]. 2. Metodologia O processo de Verifica\u00e7\u00e3o escolhido pelo grupo foi a Inspe\u00e7\u00e3o. Inspe\u00e7\u00e3o consiste em revis\u00f5es estruturadas e minuciosas por pessoas competentes, geralmente dirigidas por checklists de verifica\u00e7\u00e3o de erros [1]. Uma inspe\u00e7\u00e3o foi realizada sobre um documento sinalizando se determinado t\u00f3pico estava sendo atendido (\u2714) ou n\u00e3o (\u2716) na documenta\u00e7\u00e3o referente. Elegemos uma pessoa para participar de toda a inspe\u00e7\u00e3o para poder manter um padr\u00e3o entre todos do projeto. O membro que foi escolhido foi o Antonio Aldisio. 2.1 Planejamento Nesse processo foi separado para 3 integrantes e uma pessoa que atuava como piloto da inspe\u00e7\u00e3o, que atuaram como inspetores, as tarefas em que fizemos o processo de verifica\u00e7\u00e3o. Blocos Inspetores Piloto An\u00e1lise de requisitos Bianca Sofia Antonio Aldisio Design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento(n\u00edvel 1) \u00c1lvaro Gouvea Antonio Aldisio Design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento(n\u00edvel 2) Guilherme Souza Antonio Aldisio Design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento(n\u00edvel 3) Vinicius Porto Antonio Aldisio 3. Modelo b\u00e1sico de inspe\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 4. Conclus\u00e3o Esse campo tem como objetivo de apresentar os problemas encontrados, ou relatar que n\u00e3o foi encontrado nenhum problema. 5. Acompanhamento Esse campo tem como objetivo de apresentar se o problema foi resolvido ou n\u00e3o. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 16. Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina Ant\u00f4nio Aldisio 1.0 03/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o de cont\u00e9udo Ant\u00f4nio Aldisio","title":"Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/modelo/#modelo-de-verificacao-dos-artefatos","text":"","title":"Modelo de verifica\u00e7\u00e3o dos artefatos"},{"location":"analise/modelo/#1-introducao","text":"O processo de Verifica\u00e7\u00e3o confirma que o produto de software funciona de forma a refletir adequadamente os requisitos elicitados para ele. Nesse processo, buscamos garantir que os artefatos feitos seguem adequadamente a proposta do modelo, ou seja, se por exemplo, os casos de uso feitos seguem a teoria proposta para o diagrama de casos de uso [1].","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/modelo/#2-metodologia","text":"O processo de Verifica\u00e7\u00e3o escolhido pelo grupo foi a Inspe\u00e7\u00e3o. Inspe\u00e7\u00e3o consiste em revis\u00f5es estruturadas e minuciosas por pessoas competentes, geralmente dirigidas por checklists de verifica\u00e7\u00e3o de erros [1]. Uma inspe\u00e7\u00e3o foi realizada sobre um documento sinalizando se determinado t\u00f3pico estava sendo atendido (\u2714) ou n\u00e3o (\u2716) na documenta\u00e7\u00e3o referente. Elegemos uma pessoa para participar de toda a inspe\u00e7\u00e3o para poder manter um padr\u00e3o entre todos do projeto. O membro que foi escolhido foi o Antonio Aldisio.","title":"2. Metodologia"},{"location":"analise/modelo/#21-planejamento","text":"Nesse processo foi separado para 3 integrantes e uma pessoa que atuava como piloto da inspe\u00e7\u00e3o, que atuaram como inspetores, as tarefas em que fizemos o processo de verifica\u00e7\u00e3o. Blocos Inspetores Piloto An\u00e1lise de requisitos Bianca Sofia Antonio Aldisio Design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento(n\u00edvel 1) \u00c1lvaro Gouvea Antonio Aldisio Design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento(n\u00edvel 2) Guilherme Souza Antonio Aldisio Design, avalia\u00e7\u00e3o e desenvolvimento(n\u00edvel 3) Vinicius Porto Antonio Aldisio","title":"2.1 Planejamento"},{"location":"analise/modelo/#3-modelo-basico-de-inspecao","text":"ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas?","title":"3. Modelo b\u00e1sico de inspe\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/modelo/#4-conclusao","text":"Esse campo tem como objetivo de apresentar os problemas encontrados, ou relatar que n\u00e3o foi encontrado nenhum problema.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/modelo/#5-acompanhamento","text":"Esse campo tem como objetivo de apresentar se o problema foi resolvido ou n\u00e3o.","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/modelo/#bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 16. Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"Bibliografia "},{"location":"analise/modelo/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 03/10/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina Ant\u00f4nio Aldisio 1.0 03/10/2021 Adi\u00e7\u00e3o de cont\u00e9udo Ant\u00f4nio Aldisio","title":"Versionamento"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 1 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V01 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 1 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V01 , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V01 [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2716) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V01 apresenta uma inconsistencia no padr\u00e3o da p\u00e1gina. Al\u00e9m disso, o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o. 5. Acompanhamento Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos. 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e \u00c1lvaro Gouvea","title":"V01"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/#verificacao-do-artefato-nivel-1-relato-de-avaliacao-de-storyboard-v01","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 1 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V01"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 1 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V01 , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V01 [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2716) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/#4-conclusao","text":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V01 apresenta uma inconsistencia no padr\u00e3o da p\u00e1gina. Al\u00e9m disso, o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/#5-acompanhamento","text":"Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos.","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Piloto_Relato1/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e \u00c1lvaro Gouvea","title":"Versionamento"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Planejamento/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 1 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 1 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 1 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem o termo de consentimento ? 08 Tem o roteiro de perguntas ? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem o termo de consentimento ? (\u2714) 08 Tem o roteiro de perguntas ? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o De acordo, com o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma necessidade de altera\u00e7\u00e3o. 5. Acompanhamento N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa. 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e \u00c1lvaro Gouvea","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Planejamento/#verificacao-do-artefato-nivel-1-planejamento-da-avaliacao-do-storyboard","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 1 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Planejamento/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 1 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 1 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Storyboard [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Planejamento/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem o termo de consentimento ? 08 Tem o roteiro de perguntas ?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Planejamento/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem o termo de consentimento ? (\u2714) 08 Tem o roteiro de perguntas ? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Planejamento/#4-conclusao","text":"De acordo, com o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma necessidade de altera\u00e7\u00e3o.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Planejamento/#5-acompanhamento","text":"N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa.","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Planejamento/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Planejamento/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e \u00c1lvaro Gouvea","title":"Versionamento"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Planejamento_relato/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 1 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V01 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 1 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V01 , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V01 [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V01 n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o. 5. Acompanhamento N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e \u00c1lvaro Gouvea","title":"Planejamento do Relato dos Resultados"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Planejamento_relato/#verificacao-do-artefato-nivel-1-relato-de-avaliacao-de-storyboard-v01","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 1 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V01"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Planejamento_relato/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 1 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V01 , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V01 [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Planejamento_relato/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Planejamento_relato/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Planejamento_relato/#4-conclusao","text":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V01 n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Planejamento_relato/#5-acompanhamento","text":"N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Planejamento_relato/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Planejamento_relato/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e \u00c1lvaro Gouvea","title":"Versionamento"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Relato2/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 1 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V02 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 1 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V02 , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V02 [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem termo assinado pelo participante ? 08 Tem descri\u00e7\u00e3o dos participantes ? 09 As grava\u00e7\u00e3o da entrevista est\u00e1 dispon\u00edvel ? 10 Tem as respostas dos entrevistados ? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2716) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem termo assinado pelo participante ? (\u2716) 08 Tem descri\u00e7\u00e3o dos participantes ? (\u2714) 09 As grava\u00e7\u00e3o da entrevista est\u00e1 dispon\u00edvel ? (\u2714) 10 Tem as respostas dos entrevistados ? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V02 apresenta ausencia do termo de consentimento assinado, sendo necess\u00e1rio cobrar a participante. 5. Acompanhamento Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos. 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e \u00c1lvaro Gouvea","title":"V02"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Relato2/#verificacao-do-artefato-nivel-1-relato-de-avaliacao-de-storyboard-v02","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 1 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V02"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Relato2/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 1 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V02 , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V02 [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Relato2/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem termo assinado pelo participante ? 08 Tem descri\u00e7\u00e3o dos participantes ? 09 As grava\u00e7\u00e3o da entrevista est\u00e1 dispon\u00edvel ? 10 Tem as respostas dos entrevistados ?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Relato2/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2716) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem termo assinado pelo participante ? (\u2716) 08 Tem descri\u00e7\u00e3o dos participantes ? (\u2714) 09 As grava\u00e7\u00e3o da entrevista est\u00e1 dispon\u00edvel ? (\u2714) 10 Tem as respostas dos entrevistados ? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Relato2/#4-conclusao","text":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de Storyboard - V02 apresenta ausencia do termo de consentimento assinado, sendo necess\u00e1rio cobrar a participante.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Relato2/#5-acompanhamento","text":"Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos.","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Relato2/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Relato2/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e \u00c1lvaro Gouvea","title":"Versionamento"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Storyboard/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 1 - Storyboard 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 1 - Storyboard , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 1 Storyboard [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem Storyboard para cada tarefas ? 08 Os Storyboard est\u00e3o dispon\u00edveis ? 09 Os Storyboard est\u00e3o leg\u00edveis ? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem Storyboard para cada tarefas ? (\u2714) 08 Os Storyboard est\u00e3o dispon\u00edveis ? (\u2714) 09 Os Storyboard est\u00e3o leg\u00edveis ? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o De acordo, com o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma necessidade de altera\u00e7\u00e3o. 5. Acompanhamento N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa. 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e \u00c1lvaro Gouvea","title":"Storyboard"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Storyboard/#verificacao-do-artefato-nivel-1-storyboard","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 1 - Storyboard"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Storyboard/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 1 - Storyboard , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 1 Storyboard [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Storyboard/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem Storyboard para cada tarefas ? 08 Os Storyboard est\u00e3o dispon\u00edveis ? 09 Os Storyboard est\u00e3o leg\u00edveis ?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Storyboard/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem Storyboard para cada tarefas ? (\u2714) 08 Os Storyboard est\u00e3o dispon\u00edveis ? (\u2714) 09 Os Storyboard est\u00e3o leg\u00edveis ? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Storyboard/#4-conclusao","text":"De acordo, com o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma necessidade de altera\u00e7\u00e3o.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Storyboard/#5-acompanhamento","text":"N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa.","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Storyboard/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/nivel1/Storyboard/Storyboard/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e \u00c1lvaro Gouvea","title":"Versionamento"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Piloto_Relato1/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 1 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas - V01 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 1 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas - V01 , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas - V01 [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas - V01 n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o. 5. Acompanhamento N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e \u00c1lvaro Gouvea","title":"V01"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Piloto_Relato1/#verificacao-do-artefato-nivel-1-relato-de-avaliacao-de-analise-de-tarefas-v01","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 1 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas - V01"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Piloto_Relato1/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 1 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas - V01 , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas - V01 [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Piloto_Relato1/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Piloto_Relato1/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Piloto_Relato1/#4-conclusao","text":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas - V01 n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Piloto_Relato1/#5-acompanhamento","text":"N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Piloto_Relato1/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Piloto_Relato1/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e \u00c1lvaro Gouvea","title":"Versionamento"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Planejamento/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 1 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 1 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 1 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem o termo de consentimento ? 08 Tem o roteiro de perguntas ? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem o termo de consentimento ? (\u2714) 08 Tem o roteiro de perguntas ? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o. 5. Acompanhamento N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e \u00c1lvaro Gouvea","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Planejamento/#verificacao-do-artefato-nivel-1-planejamento-da-avaliacao-da-analise-de-tarefas","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 1 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Planejamento/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 1 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 1 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Planejamento/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem o termo de consentimento ? 08 Tem o roteiro de perguntas ?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Planejamento/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem o termo de consentimento ? (\u2714) 08 Tem o roteiro de perguntas ? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Planejamento/#4-conclusao","text":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o da An\u00e1lise de Tarefas n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Planejamento/#5-acompanhamento","text":"N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Planejamento/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Planejamento/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e \u00c1lvaro Gouvea","title":"Versionamento"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Planejamento_relato/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 1 - Planejamento da Relato da An\u00e1lise de Tarefas 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 1 - Planejamento da Relato da An\u00e1lise de Tarefas , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 1 - Planejamento da Relato da An\u00e1lise de Tarefas [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem o termo de consentimento ? 08 Tem o roteiro do relato ? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem o termo de consentimento ? (\u2714) 08 Tem o roteiro do relato ? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato Planejamento da Relato da An\u00e1lise de Tarefas n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o. 5. Acompanhamento N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e \u00c1lvaro Gouvea","title":"Planejamento do Relato dos Resultados"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Planejamento_relato/#verificacao-do-artefato-nivel-1-planejamento-da-relato-da-analise-de-tarefas","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 1 - Planejamento da Relato da An\u00e1lise de Tarefas"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Planejamento_relato/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 1 - Planejamento da Relato da An\u00e1lise de Tarefas , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 1 - Planejamento da Relato da An\u00e1lise de Tarefas [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Planejamento_relato/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem o termo de consentimento ? 08 Tem o roteiro do relato ?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Planejamento_relato/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem o termo de consentimento ? (\u2714) 08 Tem o roteiro do relato ? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Planejamento_relato/#4-conclusao","text":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato Planejamento da Relato da An\u00e1lise de Tarefas n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Planejamento_relato/#5-acompanhamento","text":"N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Planejamento_relato/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Planejamento_relato/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e \u00c1lvaro Gouvea","title":"Versionamento"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Relato2/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 1 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas - V02 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 1 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas - V02 , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas - V02 [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem termo assinado pelo participante ? 08 Tem descri\u00e7\u00e3o dos participantes ? 09 As imagens est\u00e3o dispon\u00edveis ? 10 As grava\u00e7\u00e3o da entrevista est\u00e1 dispon\u00edvel ? 11 Tem as respostas dos entrevistados ? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2716) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem termo assinado pelo participante ? (\u2714) 08 Tem descri\u00e7\u00e3o dos participantes ? (\u2714) 09 As imagens est\u00e3o dispon\u00edveis ? (\u2716) 10 As grava\u00e7\u00e3o da entrevista est\u00e1 dispon\u00edvel ? (\u2714) 11 Tem as respostas dos entrevistados ? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas - V02 apresenta uma inconsistencia no padrao da p\u00e1gina e uma imagem n\u00e3o dispon\u00edvel. Al\u00e9m disso, o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o. 5. Acompanhamento Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos. 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e \u00c1lvaro Gouvea","title":"V02"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Relato2/#verificacao-do-artefato-nivel-1-relato-de-avaliacao-de-analise-de-tarefas-v02","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 1 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas - V02"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Relato2/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 1 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas - V02 , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas - V02 [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Relato2/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem termo assinado pelo participante ? 08 Tem descri\u00e7\u00e3o dos participantes ? 09 As imagens est\u00e3o dispon\u00edveis ? 10 As grava\u00e7\u00e3o da entrevista est\u00e1 dispon\u00edvel ? 11 Tem as respostas dos entrevistados ?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Relato2/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2716) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem termo assinado pelo participante ? (\u2714) 08 Tem descri\u00e7\u00e3o dos participantes ? (\u2714) 09 As imagens est\u00e3o dispon\u00edveis ? (\u2716) 10 As grava\u00e7\u00e3o da entrevista est\u00e1 dispon\u00edvel ? (\u2714) 11 Tem as respostas dos entrevistados ? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Relato2/#4-conclusao","text":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato Relato de Avalia\u00e7\u00e3o de An\u00e1lise de tarefas - V02 apresenta uma inconsistencia no padrao da p\u00e1gina e uma imagem n\u00e3o dispon\u00edvel. Al\u00e9m disso, o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Relato2/#5-acompanhamento","text":"Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos.","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Relato2/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/nivel1/Tarefas/Relato2/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e \u00c1lvaro Gouvea","title":"Versionamento"},{"location":"analise/nivel2/Planejamento/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 2 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 2 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 2 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem o termo de consentimento ? 08 Tem o roteiro de perguntas ? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem o termo de consentimento ? (\u2714) 08 Tem o roteiro de perguntas ? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato n\u00edvel 2 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o. 5. Acompanhamento N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Guilherme Souza","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel2/Planejamento/#verificacao-do-artefato-nivel-2-planejamento-da-avaliacao-do-prototipo-de-baixa-fidelidade","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 2 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade"},{"location":"analise/nivel2/Planejamento/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 2 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 2 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel2/Planejamento/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem o termo de consentimento ? 08 Tem o roteiro de perguntas ?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/nivel2/Planejamento/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem o termo de consentimento ? (\u2714) 08 Tem o roteiro de perguntas ? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel2/Planejamento/#4-conclusao","text":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato n\u00edvel 2 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/nivel2/Planejamento/#5-acompanhamento","text":"N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/nivel2/Planejamento/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/nivel2/Planejamento/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Guilherme Souza","title":"Versionamento"},{"location":"analise/nivel2/Planejamento_relato/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 2 - Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 2 - Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 2 - Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato n\u00edvel 2 - Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o. 5. Acompanhamento N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Guilherme Souza","title":"Planejamento do Relato dos Resultados"},{"location":"analise/nivel2/Planejamento_relato/#verificacao-do-artefato-nivel-2-planejamento-do-relato-de-avaliacao-do-prototipo-de-baixa-fidelidade","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 2 - Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade"},{"location":"analise/nivel2/Planejamento_relato/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 2 - Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 2 - Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel2/Planejamento_relato/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/nivel2/Planejamento_relato/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel2/Planejamento_relato/#4-conclusao","text":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato n\u00edvel 2 - Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/nivel2/Planejamento_relato/#5-acompanhamento","text":"N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/nivel2/Planejamento_relato/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/nivel2/Planejamento_relato/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Guilherme Souza","title":"Versionamento"},{"location":"analise/nivel2/baixa/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 2 - Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 2 - Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 2 - Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 As imagens est\u00e3o dispon\u00edveis ? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2716) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 As imagens est\u00e3o dispon\u00edveis ? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato n\u00edvel 2 - Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade apresenta uma inconsistencia no padr\u00e3o da p\u00e1gina. Al\u00e9m disso, o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o. 5. Acompanhamento Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos. 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Guilherme Souza","title":"Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade"},{"location":"analise/nivel2/baixa/#verificacao-do-artefato-nivel-2-prototipo-de-baixa-fidelidade","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 2 - Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade"},{"location":"analise/nivel2/baixa/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 2 - Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 2 - Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel2/baixa/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 As imagens est\u00e3o dispon\u00edveis ?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/nivel2/baixa/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2716) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 As imagens est\u00e3o dispon\u00edveis ? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel2/baixa/#4-conclusao","text":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato n\u00edvel 2 - Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade apresenta uma inconsistencia no padr\u00e3o da p\u00e1gina. Al\u00e9m disso, o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/nivel2/baixa/#5-acompanhamento","text":"Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos.","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/nivel2/baixa/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/nivel2/baixa/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Guilherme Souza","title":"Versionamento"},{"location":"analise/nivel2/relato/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 2 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 2 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 2 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem termo assinado pelo participante ? 08 Tem descri\u00e7\u00e3o dos participantes ? 09 As imagens est\u00e3o dispon\u00edveis ? 10 As grava\u00e7\u00e3o da entrevista est\u00e1 dispon\u00edvel ? 11 Tem as respostas dos entrevistados ? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2716) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem termo consentimento assinado pelo participante ? (\u2716) 08 Tem descri\u00e7\u00e3o dos participantes ? (\u2714) 09 As imagens est\u00e3o dispon\u00edveis ? (\u2716) 10 As grava\u00e7\u00e3o da entrevista est\u00e1 dispon\u00edvel ? (\u2714) 11 Tem as respostas dos entrevistados ? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato n\u00edvel 2 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade apresenta uma inconsistencia no padr\u00e3o da p\u00e1gina.Tamb\u00e9m apresenta ausencia do termo de consentimento assinado. Al\u00e9m disso, o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o. 5. Acompanhamento Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos. 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio","title":"V01"},{"location":"analise/nivel2/relato/#verificacao-do-artefato-nivel-2-relato-de-avaliacao-do-prototipo-de-baixa-fidelidade","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 2 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade"},{"location":"analise/nivel2/relato/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 2 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 2 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel2/relato/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem termo assinado pelo participante ? 08 Tem descri\u00e7\u00e3o dos participantes ? 09 As imagens est\u00e3o dispon\u00edveis ? 10 As grava\u00e7\u00e3o da entrevista est\u00e1 dispon\u00edvel ? 11 Tem as respostas dos entrevistados ?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/nivel2/relato/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2716) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem termo consentimento assinado pelo participante ? (\u2716) 08 Tem descri\u00e7\u00e3o dos participantes ? (\u2714) 09 As imagens est\u00e3o dispon\u00edveis ? (\u2716) 10 As grava\u00e7\u00e3o da entrevista est\u00e1 dispon\u00edvel ? (\u2714) 11 Tem as respostas dos entrevistados ? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel2/relato/#4-conclusao","text":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato n\u00edvel 2 - Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de baixa fidelidade apresenta uma inconsistencia no padr\u00e3o da p\u00e1gina.Tamb\u00e9m apresenta ausencia do termo de consentimento assinado. Al\u00e9m disso, o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/nivel2/relato/#5-acompanhamento","text":"Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos.","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/nivel2/relato/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/nivel2/relato/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio","title":"Versionamento"},{"location":"analise/nivel3/Planejamento/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 3 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de alta fidelidade 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 3 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de alta fidelidade , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 3 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de alta fidelidade [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem o termo de consentimento ? 08 Tem o roteiro de perguntas ? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2716) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem o termo de consentimento ? (\u2714) 08 Tem o roteiro de perguntas ? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato n\u00edvel 3 - Prot\u00f3tipo de alta fidelidade apresenta uma inconsistencia no padr\u00e3o da p\u00e1gina. Al\u00e9m disso, o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o. 5. Acompanhamento Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos. 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Vinicius Porto","title":"Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel3/Planejamento/#verificacao-do-artefato-nivel-3-planejamento-da-avaliacao-do-prototipo-de-alta-fidelidade","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 3 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de alta fidelidade"},{"location":"analise/nivel3/Planejamento/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 3 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de alta fidelidade , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 3 - Planejamento da Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de alta fidelidade [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel3/Planejamento/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem o termo de consentimento ? 08 Tem o roteiro de perguntas ?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/nivel3/Planejamento/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2716) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem o termo de consentimento ? (\u2714) 08 Tem o roteiro de perguntas ? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel3/Planejamento/#4-conclusao","text":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato n\u00edvel 3 - Prot\u00f3tipo de alta fidelidade apresenta uma inconsistencia no padr\u00e3o da p\u00e1gina. Al\u00e9m disso, o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/nivel3/Planejamento/#5-acompanhamento","text":"Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos.","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/nivel3/Planejamento/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/nivel3/Planejamento/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Vinicius Porto","title":"Versionamento"},{"location":"analise/nivel3/Planejamento_relato/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 3 - Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de alta fidelidade 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 3 - Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de alta fidelidade , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 3 - Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de alta fidelidade [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato n\u00edvel 3 - Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de alta fidelidade n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o. 5. Acompanhamento N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Vinicius Porto","title":"Planejamento do Relato dos Resultados"},{"location":"analise/nivel3/Planejamento_relato/#verificacao-do-artefato-nivel-3-planejamento-do-relato-de-avaliacao-do-prototipo-de-alta-fidelidade","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 3 - Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de alta fidelidade"},{"location":"analise/nivel3/Planejamento_relato/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 3 - Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de alta fidelidade , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 3 - Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de alta fidelidade [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel3/Planejamento_relato/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/nivel3/Planejamento_relato/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel3/Planejamento_relato/#4-conclusao","text":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato n\u00edvel 3 - Planejamento do Relato de Avalia\u00e7\u00e3o do Prot\u00f3tipo de alta fidelidade n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/nivel3/Planejamento_relato/#5-acompanhamento","text":"N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/nivel3/Planejamento_relato/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/nivel3/Planejamento_relato/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Vinicius Porto","title":"Versionamento"},{"location":"analise/nivel3/alta/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 3 - Prot\u00f3tipo de alta fidelidade 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 3 - Prot\u00f3tipo de alta fidelidade , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 3 - Prot\u00f3tipo de alta fidelidade [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 As imagens est\u00e3o dispon\u00edveis ? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2716) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 As imagens est\u00e3o dispon\u00edveis ? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o O checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o. 5. Acompanhamento N\u00e3o necessitou de acompanhamento. 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Vinicius Porto","title":"Prot\u00f3tipo de alta fidelidade"},{"location":"analise/nivel3/alta/#verificacao-do-artefato-nivel-3-prototipo-de-alta-fidelidade","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato n\u00edvel 3 - Prot\u00f3tipo de alta fidelidade"},{"location":"analise/nivel3/alta/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de n\u00edvel 3 - Prot\u00f3tipo de alta fidelidade , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no n\u00edvel 3 - Prot\u00f3tipo de alta fidelidade [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel3/alta/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 As imagens est\u00e3o dispon\u00edveis ?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/nivel3/alta/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2716) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 As imagens est\u00e3o dispon\u00edveis ? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/nivel3/alta/#4-conclusao","text":"O checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/nivel3/alta/#5-acompanhamento","text":"N\u00e3o necessitou de acompanhamento.","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/nivel3/alta/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/nivel3/alta/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Vinicius Porto","title":"Versionamento"},{"location":"analise/requisitos/CTT/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato An\u00e1lise de tarefas - \u00c1rvore de tarefas concorrentes 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de \u00c1rvore de tarefas concorrentes , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no \u00c1rvore de tarefas concorrentes [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 As tarefas est\u00e3o de acordo com a realidade? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 As tarefas est\u00e3o de acordo com a realidade? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o De acordo, com o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma necessidade de altera\u00e7\u00e3o. 5. Acompanhamento N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio/ Sofia Oliveira","title":"\u00c1rvore de tarefas concorrentes"},{"location":"analise/requisitos/CTT/#verificacao-do-artefato-analise-de-tarefas-arvore-de-tarefas-concorrentes","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato An\u00e1lise de tarefas - \u00c1rvore de tarefas concorrentes"},{"location":"analise/requisitos/CTT/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de \u00c1rvore de tarefas concorrentes , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no \u00c1rvore de tarefas concorrentes [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/CTT/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 As tarefas est\u00e3o de acordo com a realidade?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/requisitos/CTT/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 As tarefas est\u00e3o de acordo com a realidade? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/CTT/#4-conclusao","text":"De acordo, com o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma necessidade de altera\u00e7\u00e3o.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/CTT/#5-acompanhamento","text":"N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/requisitos/CTT/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/requisitos/CTT/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio/ Sofia Oliveira","title":"Versionamento"},{"location":"analise/requisitos/HTA/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato An\u00e1lise de tarefas - An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Existe algum quadro explicando HTA ? 08 As tarefas est\u00e3o de acordo com a realidade? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2716) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2716) 07 Existe algum quadro explicando HTA ? (\u2716) 08 As tarefas est\u00e3o de acordo com a realidade? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas tem erro na t\u00e9cnica, pois as figuras 01 e 02 n\u00e3o corresponde ao padr\u00e3o que HTA pede. Al\u00e9m disso, tem a ausencia de quadros explicando as a\u00e7\u00f5es que podem ser tomadas nas figuras 01,02 e 03. 5. Acompanhamento Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos. 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Sofia Oliveira","title":"An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de tarefas"},{"location":"analise/requisitos/HTA/#verificacao-do-artefato-analise-de-tarefas-analise-hierarquica-de-tarefas","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato An\u00e1lise de tarefas - An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas"},{"location":"analise/requisitos/HTA/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/HTA/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Existe algum quadro explicando HTA ? 08 As tarefas est\u00e3o de acordo com a realidade?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/requisitos/HTA/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2716) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2716) 07 Existe algum quadro explicando HTA ? (\u2716) 08 As tarefas est\u00e3o de acordo com a realidade? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/HTA/#4-conclusao","text":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas tem erro na t\u00e9cnica, pois as figuras 01 e 02 n\u00e3o corresponde ao padr\u00e3o que HTA pede. Al\u00e9m disso, tem a ausencia de quadros explicando as a\u00e7\u00f5es que podem ser tomadas nas figuras 01,02 e 03.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/HTA/#5-acompanhamento","text":"Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos.","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/requisitos/HTA/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/requisitos/HTA/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Sofia Oliveira","title":"Versionamento"},{"location":"analise/requisitos/guiadeestilo/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato Guia de Estilo 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de Guia de Estilo , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no Guia de Estilo [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem o padr\u00e3o de design ? 08 Tem o tipografia ? 09 Tem o simbolismo ? 10 Tem o cores ? 11 Tem o design de telas ? 12 Problemas com imagens ? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem o padr\u00e3o de design ? (\u2714) 08 Tem o tipografia ? (\u2714) 09 Tem o simbolismo ? (\u2714) 10 Tem o cores ? (\u2714) 11 Tem o design de telas ? (\u2714) 12 Problemas com imagens ? (\u2716) 4. Conclus\u00e3o Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato guia de Estilo tem algumas imagens que n\u00e3o est\u00e3o aparecendo na wiki. Al\u00e9m disso, o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o. 5. Acompanhamento Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos. 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Sofia Oliveira","title":"Guia de Estilo"},{"location":"analise/requisitos/guiadeestilo/#verificacao-do-artefato-guia-de-estilo","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato Guia de Estilo"},{"location":"analise/requisitos/guiadeestilo/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de Guia de Estilo , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no Guia de Estilo [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/guiadeestilo/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem o padr\u00e3o de design ? 08 Tem o tipografia ? 09 Tem o simbolismo ? 10 Tem o cores ? 11 Tem o design de telas ? 12 Problemas com imagens ?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/requisitos/guiadeestilo/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem o padr\u00e3o de design ? (\u2714) 08 Tem o tipografia ? (\u2714) 09 Tem o simbolismo ? (\u2714) 10 Tem o cores ? (\u2714) 11 Tem o design de telas ? (\u2714) 12 Problemas com imagens ? (\u2716)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/guiadeestilo/#4-conclusao","text":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato guia de Estilo tem algumas imagens que n\u00e3o est\u00e3o aparecendo na wiki. Al\u00e9m disso, o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/guiadeestilo/#5-acompanhamento","text":"Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos.","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/requisitos/guiadeestilo/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/requisitos/guiadeestilo/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Sofia Oliveira","title":"Versionamento"},{"location":"analise/requisitos/perfil_do_usu%C3%A1rio/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato perfil do usu\u00e1rio 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de perfil do usu\u00e1rio , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no perfil do usu\u00e1rio [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 Tem uma descri\u00e7\u00e3o do perfil do usu\u00e1rio ? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 Tem uma descri\u00e7\u00e3o do perfil do usu\u00e1rio ? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o De acordo, com o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma necessidade de altera\u00e7\u00e3o. 5. Acompanhamento N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa. 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Sofia Oliveira","title":"Perfil do Usu\u00e1rio"},{"location":"analise/requisitos/perfil_do_usu%C3%A1rio/#verificacao-do-artefato-perfil-do-usuario","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato perfil do usu\u00e1rio"},{"location":"analise/requisitos/perfil_do_usu%C3%A1rio/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de perfil do usu\u00e1rio , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no perfil do usu\u00e1rio [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/perfil_do_usu%C3%A1rio/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 Tem uma descri\u00e7\u00e3o do perfil do usu\u00e1rio ?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/requisitos/perfil_do_usu%C3%A1rio/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 Tem uma descri\u00e7\u00e3o do perfil do usu\u00e1rio ? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/perfil_do_usu%C3%A1rio/#4-conclusao","text":"De acordo, com o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma necessidade de altera\u00e7\u00e3o.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/perfil_do_usu%C3%A1rio/#5-acompanhamento","text":"N\u00e3o necessitou de acompanhamento ap\u00f3s essa etapa.","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/requisitos/perfil_do_usu%C3%A1rio/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/requisitos/perfil_do_usu%C3%A1rio/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Sofia Oliveira","title":"Versionamento"},{"location":"analise/requisitos/personas/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato personas 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de personas , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no personas [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem persona prim\u00e1ria ? 08 Tem persona secund\u00e1ria? 09 Tem anti persona? 10 Todas as personas est\u00e3o descritas ? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2716) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem persona prim\u00e1ria ? (\u2714) 08 Tem persona secund\u00e1ria? (\u2714) 09 Tem anti persona? (\u2714) 10 Todas as personas est\u00e3o descritas ? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato personas tem alguns pequenos erros de portugues. Al\u00e9m disso, o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o. 5. Acompanhamento Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos. 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Sofia Oliveira","title":"Personas"},{"location":"analise/requisitos/personas/#verificacao-do-artefato-personas","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato personas"},{"location":"analise/requisitos/personas/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de personas , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no personas [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/personas/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem persona prim\u00e1ria ? 08 Tem persona secund\u00e1ria? 09 Tem anti persona? 10 Todas as personas est\u00e3o descritas ?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/requisitos/personas/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2716) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem persona prim\u00e1ria ? (\u2714) 08 Tem persona secund\u00e1ria? (\u2714) 09 Tem anti persona? (\u2714) 10 Todas as personas est\u00e3o descritas ? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/personas/#4-conclusao","text":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato personas tem alguns pequenos erros de portugues. Al\u00e9m disso, o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/personas/#5-acompanhamento","text":"Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos.","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/requisitos/personas/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/requisitos/personas/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Sofia Oliveira","title":"Versionamento"},{"location":"analise/requisitos/principios/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato Princ\u00edpios Gerais de Projeto 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de Princ\u00edpios Gerais de Projeto , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no Princ\u00edpios Gerais de Projeto [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem o princ\u00edpio correspond\u00eancia com as expectativas dos usu\u00e1rios ? 08 Tem o princ\u00edpio simplicidade nas estruturas das tarefas ? 09 Tem o princ\u00edpio equil\u00edbrio entre controle e liberdade do usu\u00e1rio ? 10 Tem o princ\u00edpio consist\u00eancia e padroniza\u00e7\u00e3o ? 11 Tem o princ\u00edpio promovendo a efici\u00eancia do usu\u00e1rio ? 12 Tem o princ\u00edpio antecipa\u00e7\u00e3o ? 13 Tem o princ\u00edpio projeto para erros ? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2716) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem o princ\u00edpio correspond\u00eancia com as expectativas dos usu\u00e1rios ? (\u2714) 08 Tem o princ\u00edpio simplicidade nas estruturas das tarefas ? (\u2714) 09 Tem o princ\u00edpio equil\u00edbrio entre controle e liberdade do usu\u00e1rio ? (\u2714) 10 Tem o princ\u00edpio consist\u00eancia e padroniza\u00e7\u00e3o ? (\u2714) 11 Tem o princ\u00edpio promovendo a efici\u00eancia do usu\u00e1rio ? (\u2714) 12 Tem o princ\u00edpio antecipa\u00e7\u00e3o ? (\u2714) 13 Tem o princ\u00edpio projeto para erros ? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato princ\u00edpios gerais de projeto tem alguns pequenos erros de portugues. Al\u00e9m disso, o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o. 5. Acompanhamento Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos. 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Sofia Oliveira","title":"Princ\u00edpios Gerais de Projeto"},{"location":"analise/requisitos/principios/#verificacao-do-artefato-principios-gerais-de-projeto","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato Princ\u00edpios Gerais de Projeto"},{"location":"analise/requisitos/principios/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de Princ\u00edpios Gerais de Projeto , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no Princ\u00edpios Gerais de Projeto [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/principios/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem o princ\u00edpio correspond\u00eancia com as expectativas dos usu\u00e1rios ? 08 Tem o princ\u00edpio simplicidade nas estruturas das tarefas ? 09 Tem o princ\u00edpio equil\u00edbrio entre controle e liberdade do usu\u00e1rio ? 10 Tem o princ\u00edpio consist\u00eancia e padroniza\u00e7\u00e3o ? 11 Tem o princ\u00edpio promovendo a efici\u00eancia do usu\u00e1rio ? 12 Tem o princ\u00edpio antecipa\u00e7\u00e3o ? 13 Tem o princ\u00edpio projeto para erros ?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/requisitos/principios/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2716) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem o princ\u00edpio correspond\u00eancia com as expectativas dos usu\u00e1rios ? (\u2714) 08 Tem o princ\u00edpio simplicidade nas estruturas das tarefas ? (\u2714) 09 Tem o princ\u00edpio equil\u00edbrio entre controle e liberdade do usu\u00e1rio ? (\u2714) 10 Tem o princ\u00edpio consist\u00eancia e padroniza\u00e7\u00e3o ? (\u2714) 11 Tem o princ\u00edpio promovendo a efici\u00eancia do usu\u00e1rio ? (\u2714) 12 Tem o princ\u00edpio antecipa\u00e7\u00e3o ? (\u2714) 13 Tem o princ\u00edpio projeto para erros ? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/principios/#4-conclusao","text":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato princ\u00edpios gerais de projeto tem alguns pequenos erros de portugues. Al\u00e9m disso, o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/principios/#5-acompanhamento","text":"Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos.","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/requisitos/principios/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/requisitos/principios/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Sofia Oliveira","title":"Versionamento"},{"location":"analise/requisitos/questionarios/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato question\u00e1rio 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de question\u00e1rio , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no question\u00e1rio [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Existe algum erro nos gr\u00e1ficos 08 Existe alguma conclus\u00e3o sobre o question\u00e1rio? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Existe algum erro nos gr\u00e1ficos (\u2716) 08 Existe alguma conclus\u00e3o sobre o question\u00e1rio? (\u2716) 4. Conclus\u00e3o Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato question\u00e1rio tem um erro na figura 01 como dois grupos que n\u00e3o fazem sentindo na an\u00e1lise. Al\u00e9m disso \u00e9 necess\u00e1rio criar uma conclus\u00e3o relacionando os dados que foram encontrados no question\u00e1rio. 5. Acompanhamento Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos. 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Sofia Oliveira","title":"Question\u00e1rio"},{"location":"analise/requisitos/questionarios/#verificacao-do-artefato-questionario","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato question\u00e1rio"},{"location":"analise/requisitos/questionarios/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de question\u00e1rio , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no question\u00e1rio [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/questionarios/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Existe algum erro nos gr\u00e1ficos 08 Existe alguma conclus\u00e3o sobre o question\u00e1rio?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/requisitos/questionarios/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2714) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Existe algum erro nos gr\u00e1ficos (\u2716) 08 Existe alguma conclus\u00e3o sobre o question\u00e1rio? (\u2716)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/questionarios/#4-conclusao","text":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato question\u00e1rio tem um erro na figura 01 como dois grupos que n\u00e3o fazem sentindo na an\u00e1lise. Al\u00e9m disso \u00e9 necess\u00e1rio criar uma conclus\u00e3o relacionando os dados que foram encontrados no question\u00e1rio.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/questionarios/#5-acompanhamento","text":"Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos.","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/requisitos/questionarios/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/requisitos/questionarios/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Sofia Oliveira","title":"Versionamento"},{"location":"analise/requisitos/usabilidade/","text":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato Metas de Usabilidade 1. Introdu\u00e7\u00e3o O presente documento visa verificar o artefato de Metas de Usabilidade , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no Metas de Usabilidade [1] 2. Planejamento Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem a meta de efic\u00e1cia ? 08 Tem a meta de efici\u00eancia ? 09 Tem a meta de seguran\u00e7a ? 10 Tem a meta de aprendizagem ? 11 Tem a meta de utilidade ? 12 Tem a meta de memoriza\u00e7\u00e3o? 3. Verifica\u00e7\u00e3o ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2716) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem a meta de efic\u00e1cia ? (\u2714) 08 Tem a meta de efici\u00eancia ? (\u2714) 09 Tem a meta de seguran\u00e7a ? (\u2714) 10 Tem a meta de aprendizagem ? (\u2714) 11 Tem a meta de utilidade ? (\u2714) 12 Tem a meta de memoriza\u00e7\u00e3o? (\u2714) 4. Conclus\u00e3o Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato metas de usabilidade tem alguns pequenos erros de portugues. Al\u00e9m disso, o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o. 5. Acompanhamento Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos. 6. Bibliografia [1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. . Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Sofia Oliveira","title":"Metas de Usabilidade"},{"location":"analise/requisitos/usabilidade/#verificacao-do-artefato-metas-de-usabilidade","text":"","title":"Verifica\u00e7\u00e3o do artefato Metas de Usabilidade"},{"location":"analise/requisitos/usabilidade/#1-introducao","text":"O presente documento visa verificar o artefato de Metas de Usabilidade , afim de procurar quaisquer erros no modelo em termos de nota\u00e7\u00e3o, processo ou procedimentos no Metas de Usabilidade [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/usabilidade/#2-planejamento","text":"Foi utilizado um checklist para a realiza\u00e7\u00e3o da Verifica\u00e7\u00e3o: ID T\u00f3pico 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? 03 Tem tabela de versionamento? 04 Tem bibliografia? 05 As legendas est\u00e3o corretas? 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? 07 Tem a meta de efic\u00e1cia ? 08 Tem a meta de efici\u00eancia ? 09 Tem a meta de seguran\u00e7a ? 10 Tem a meta de aprendizagem ? 11 Tem a meta de utilidade ? 12 Tem a meta de memoriza\u00e7\u00e3o?","title":"2. Planejamento"},{"location":"analise/requisitos/usabilidade/#3-verificacao","text":"ID T\u00f3pico An\u00e1lise 01 O documento est\u00e1 gramaticalmente correto? (\u2716) 02 A p\u00e1gina est\u00e1 no padr\u00e3o da wiki? (\u2714) 03 Tem tabela de versionamento? (\u2714) 04 Tem bibliografia? (\u2714) 05 As legendas est\u00e3o corretas? (\u2714) 06 As t\u00e9cnicas est\u00e3o corretas? (\u2714) 07 Tem a meta de efic\u00e1cia ? (\u2714) 08 Tem a meta de efici\u00eancia ? (\u2714) 09 Tem a meta de seguran\u00e7a ? (\u2714) 10 Tem a meta de aprendizagem ? (\u2714) 11 Tem a meta de utilidade ? (\u2714) 12 Tem a meta de memoriza\u00e7\u00e3o? (\u2714)","title":"3. Verifica\u00e7\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/usabilidade/#4-conclusao","text":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o da verifica\u00e7\u00e3o, percebeu-se que, o artefato metas de usabilidade tem alguns pequenos erros de portugues. Al\u00e9m disso, o checklist o artefato n\u00e3o apresentou nenhuma outra necessidade de altera\u00e7\u00e3o.","title":"4. Conclus\u00e3o"},{"location":"analise/requisitos/usabilidade/#5-acompanhamento","text":"Os problemas encontrados durante a verifica\u00e7\u00e3o foram corrigidos.","title":"5. Acompanhamento"},{"location":"analise/requisitos/usabilidade/#6-bibliografia","text":"[1] SERRANO, Maur\u00edcio; SERRANO, Milene. Requisitos - Aula 23 . Material apresentado para a disciplina de Requisitos de Software no curso de Engenharia de Software da UnB, FGA. .","title":"6. Bibliografia "},{"location":"analise/requisitos/usabilidade/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 02/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina/ Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Ant\u00f4nio Aldisio e Sofia Oliveira","title":"Versionamento"},{"location":"requisitos/CTT/","text":"An\u00e1lise de tarefas 1.Introdu\u00e7\u00e3o A An\u00e1lise de Tarefas \u00e9 utilizada para se ter um entendimento sobre qual \u00e9 o trabalho dos usu\u00e1rios, como eles o realizam e por qu\u00ea. Nesse tipo de an\u00e1lise, o trabalho \u00e9 definido em termos dos objetivos que os usu\u00e1rios querem ou precisam atingir. 2. \u00c1rvore de tarefas concorrentes (CTT - Concur Task Trees) Assim como o HTA o CTT tamb\u00e9m utiliza de uma estrutura hier\u00e1rquica de tarefas para conseguir reproduzir o fluxo de funcionamento de um sistema, o que o torna diferencial \u00e9 a sua representa\u00e7\u00e3o n\u00e3o estar limitada as tarefas diretamente executadas pelo usu\u00e1rio ou pelo sistema, mas tamb\u00e9m se valer de abstra\u00e7\u00e3o de tarefas mais complexas para fragment\u00e1-las e assim seguir o fluxo. 2.1 CTT 01 - Buscar Loja Figura 01 - CTT 01 Buscar loja 2.2 CTT 02 - Cadastrar Loja Figura 02 - CTT 02 Buscar loja 2.3 CTT 03 - Den\u00fanciar An\u00fancio Figura 03 - CTT 02 Denunciar Anuncio Bibliografia [1] Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Autopublica\u00e7\u00e3o. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 19/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.1 25/08/2021 Acr\u00e9scimo do conte\u00fado de HTA Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.3 25/08/2021 Acr\u00e9scimo do conte\u00fado de CTT \u00c1lvaro Gouvea 1.4 30/08/2021 Revisado Guilherme e Bianca Sofia 1.5 02/08/2021 Separa\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.6 06/09/2021 Acr\u00e9scimo de Imagens de CTT \u00c1lvaro Gouvea 1.7 12/09/2021 Corre\u00e7\u00e3o de Divis\u00f5es \u00c1lvaro Gouvea","title":"\u00c1rvore de tarefas concorrentes"},{"location":"requisitos/CTT/#analise-de-tarefas","text":"","title":"An\u00e1lise de tarefas"},{"location":"requisitos/CTT/#1introducao","text":"A An\u00e1lise de Tarefas \u00e9 utilizada para se ter um entendimento sobre qual \u00e9 o trabalho dos usu\u00e1rios, como eles o realizam e por qu\u00ea. Nesse tipo de an\u00e1lise, o trabalho \u00e9 definido em termos dos objetivos que os usu\u00e1rios querem ou precisam atingir.","title":"1.Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"requisitos/CTT/#2-arvore-de-tarefas-concorrentes-ctt-concur-task-trees","text":"Assim como o HTA o CTT tamb\u00e9m utiliza de uma estrutura hier\u00e1rquica de tarefas para conseguir reproduzir o fluxo de funcionamento de um sistema, o que o torna diferencial \u00e9 a sua representa\u00e7\u00e3o n\u00e3o estar limitada as tarefas diretamente executadas pelo usu\u00e1rio ou pelo sistema, mas tamb\u00e9m se valer de abstra\u00e7\u00e3o de tarefas mais complexas para fragment\u00e1-las e assim seguir o fluxo.","title":"2. \u00c1rvore de tarefas concorrentes (CTT - Concur Task Trees)"},{"location":"requisitos/CTT/#21-ctt-01-buscar-loja","text":"Figura 01 - CTT 01 Buscar loja","title":"2.1 CTT 01 - Buscar Loja"},{"location":"requisitos/CTT/#22-ctt-02-cadastrar-loja","text":"Figura 02 - CTT 02 Buscar loja","title":"2.2 CTT 02 - Cadastrar Loja"},{"location":"requisitos/CTT/#23-ctt-03-denunciar-anuncio","text":"Figura 03 - CTT 02 Denunciar Anuncio","title":"2.3 CTT 03 - Den\u00fanciar An\u00fancio"},{"location":"requisitos/CTT/#bibliografia","text":"[1] Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Autopublica\u00e7\u00e3o.","title":"Bibliografia "},{"location":"requisitos/CTT/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 19/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.1 25/08/2021 Acr\u00e9scimo do conte\u00fado de HTA Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.3 25/08/2021 Acr\u00e9scimo do conte\u00fado de CTT \u00c1lvaro Gouvea 1.4 30/08/2021 Revisado Guilherme e Bianca Sofia 1.5 02/08/2021 Separa\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.6 06/09/2021 Acr\u00e9scimo de Imagens de CTT \u00c1lvaro Gouvea 1.7 12/09/2021 Corre\u00e7\u00e3o de Divis\u00f5es \u00c1lvaro Gouvea","title":"Versionamento"},{"location":"requisitos/HTA/","text":"An\u00e1lise de tarefas 1.Introdu\u00e7\u00e3o A An\u00e1lise de Tarefas \u00e9 utilizada para se ter um entendimento sobre qual \u00e9 o trabalho dos usu\u00e1rios, como eles o realizam e por qu\u00ea. Nesse tipo de an\u00e1lise, o trabalho \u00e9 definido em termos dos objetivos que os usu\u00e1rios querem ou precisam atingir. 2. An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas ( HTA \u2013 Hierarchical Task Analysis) \u00c9 um procedimento para aprender padr\u00f5es usados nos fluxos de trabalho e a ordem das intera\u00e7\u00f5es com a interface (GUI). A an\u00e1lise considera as maneiras pelas quais o usu\u00e1rio particiona as tarefas e as sequencia. Procedimento de decomposi\u00e7\u00e3o de tarefas em subtarefas que podem ser analisadas usando a sequ\u00eancia l\u00f3gica para execu\u00e7\u00e3o. \"Uma hierarquia \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o de elementos que, de acordo com as rela\u00e7\u00f5es de pr\u00e9-requisito, descreve o caminho das experi\u00eancias que um aprendiz deve seguir para alcan\u00e7ar qualquer comportamento \u00fanico que pare\u00e7a mais alto na hierarquia. (Seels & Glasgow, 1990, p. 94)\". 2.1 HTA 01 - Buscar Loja Figura 01 - HTA 01 Buscar loja 2.2 HTA 02 - Cadastrar Loja Figura 02 - HTA 02 Cadastrar loja 2.3 HTA 03 - Den\u00fanciar An\u00fancio Figura 03 - HTA 03 Denunciar Anuncio Bibliografia [1] Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Autopublica\u00e7\u00e3o. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 19/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.1 25/08/2021 Acr\u00e9scimo do conte\u00fado de HTA Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.3 25/08/2021 Acr\u00e9scimo do conte\u00fado de CTT \u00c1lvaro Gouvea 1.4 30/08/2021 Revisado Guilherme e Bianca Sofia 1.5 02/08/2021 Separa\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.6 06/09/2021 Acr\u00e9scimo de Imagens de HTA \u00c1lvaro Gouvea 1.7 12/09/2021 Corre\u00e7\u00e3o de Divis\u00f5es \u00c1lvaro Gouvea","title":"An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de tarefas"},{"location":"requisitos/HTA/#analise-de-tarefas","text":"","title":"An\u00e1lise de tarefas"},{"location":"requisitos/HTA/#1introducao","text":"A An\u00e1lise de Tarefas \u00e9 utilizada para se ter um entendimento sobre qual \u00e9 o trabalho dos usu\u00e1rios, como eles o realizam e por qu\u00ea. Nesse tipo de an\u00e1lise, o trabalho \u00e9 definido em termos dos objetivos que os usu\u00e1rios querem ou precisam atingir.","title":"1.Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"requisitos/HTA/#2-analise-hierarquica-de-tarefas-hta-hierarchical-task-analysis","text":"\u00c9 um procedimento para aprender padr\u00f5es usados nos fluxos de trabalho e a ordem das intera\u00e7\u00f5es com a interface (GUI). A an\u00e1lise considera as maneiras pelas quais o usu\u00e1rio particiona as tarefas e as sequencia. Procedimento de decomposi\u00e7\u00e3o de tarefas em subtarefas que podem ser analisadas usando a sequ\u00eancia l\u00f3gica para execu\u00e7\u00e3o. \"Uma hierarquia \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o de elementos que, de acordo com as rela\u00e7\u00f5es de pr\u00e9-requisito, descreve o caminho das experi\u00eancias que um aprendiz deve seguir para alcan\u00e7ar qualquer comportamento \u00fanico que pare\u00e7a mais alto na hierarquia. (Seels & Glasgow, 1990, p. 94)\".","title":"2. An\u00e1lise Hier\u00e1rquica de Tarefas ( HTA \u2013 Hierarchical Task Analysis)"},{"location":"requisitos/HTA/#21-hta-01-buscar-loja","text":"Figura 01 - HTA 01 Buscar loja","title":"2.1 HTA 01 - Buscar Loja"},{"location":"requisitos/HTA/#22-hta-02-cadastrar-loja","text":"Figura 02 - HTA 02 Cadastrar loja","title":"2.2 HTA 02 - Cadastrar Loja"},{"location":"requisitos/HTA/#23-hta-03-denunciar-anuncio","text":"Figura 03 - HTA 03 Denunciar Anuncio","title":"2.3 HTA 03 - Den\u00fanciar An\u00fancio"},{"location":"requisitos/HTA/#bibliografia","text":"[1] Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Autopublica\u00e7\u00e3o.","title":"Bibliografia "},{"location":"requisitos/HTA/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 19/08/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.1 25/08/2021 Acr\u00e9scimo do conte\u00fado de HTA Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.3 25/08/2021 Acr\u00e9scimo do conte\u00fado de CTT \u00c1lvaro Gouvea 1.4 30/08/2021 Revisado Guilherme e Bianca Sofia 1.5 02/08/2021 Separa\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.6 06/09/2021 Acr\u00e9scimo de Imagens de HTA \u00c1lvaro Gouvea 1.7 12/09/2021 Corre\u00e7\u00e3o de Divis\u00f5es \u00c1lvaro Gouvea","title":"Versionamento"},{"location":"requisitos/guiadeestilo/","text":"Guia de Estilo 1. Introdu\u00e7\u00e3o Guias de estilo consistem em uma documenta\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de decis\u00f5es tomadas sobre o design do projeto para evitar que essas decis\u00f5es se percam e garantir que elas ser\u00e3o introduzidas no projeto final [1]. 2. Guia de Estilo Tendo em vista o conceito e a import\u00e2ncia de um guia de estilo, decidimos desenvolver o nosso para \u00fanificar as decis\u00f5es de design do nosso projeto. Esse guia ir\u00e1 abordar os seguintes elementos: Padr\u00e3o de Design Tipografia Simbolismo Cores Design de Telas 2.1 Padr\u00e3o de Design Padr\u00f5es de design s\u00e3o descri\u00e7\u00f5es das melhores pr\u00e1ticas em um determinado dom\u00ednio. Ent\u00e3o, tendo em vista o escopo de nosso projeto, decidimos optar pelo padr\u00e3o de web design responsivo conhecido como Column Drop. O Column Drop \u00e9 um padr\u00e3o de web design responsivo que adapata a formata\u00e7\u00e3o das colunas do conte\u00fado de acordo com a largura da janela, de forma que conforme a janela se torna estreita demais, as colunas s\u00e3o empilhadas verticalmente. 2.1.1 Exemplo Na imagem a seguir \u00e9 demonstrado a formata\u00e7\u00e3o do layout em Column Drop, com a largura da janela sendo definida pela borda preta Figura 01 - Column Drop 2.2 Tipografia Tipografia \u00e9 definida como a arte e o processo de cria\u00e7\u00e3o na composi\u00e7\u00e3o de um texto, dessa forma aborda os aspectos visuais de qualquer elemento escrito do design, como t\u00edtulos, par\u00e1grafos, informa\u00e7\u00f5es em destaque, etc. 2.2.1 Nossa Tipograifa Para consit\u00eancia do projeto e entre todos os membros do grupo, definimos a tipografia que ser\u00e1 utilizada no projeto. Nomes (nomes de lojas e servi\u00e7os dispon\u00edveis): Open Sans Regular Informa\u00e7\u00f5es (os dados das lojas encontradas): Montserrat Extra-light Links (qulquer hiper-link dispon\u00edvel na p\u00e1gina): Montserrat Extra-light italic Menus (menus e informa\u00e7\u00f5es da p\u00e1gina em si): Open Sans Regular 3. Simbolismo O objetivo da defini\u00e7\u00e3o do Simbolismo do projeto \u00e9 manter a clareza e a consist\u00eancia no design de \u00edcones para garantir compreens\u00e3o e visibilidade. 3.1 Exemplos de s\u00edmbolos do projeto Figura 02 - \u00cdcone de Pesquisa Figura 03 - \u00cdcone de Menu Principal 4. Cores Para manter consist\u00eancia no uso de cores e de seus tons em todas as p\u00e1ginas do projeto vamos tamb\u00e9m definir quais cores estar\u00e3o presentes no projeto. 4.1 Paleta Figura 06 - Paleta 5. Prot\u00f3tipos de Tela Figura 07 - P\u00e1gina de Login Bibliografia [1] Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Autopublica\u00e7\u00e3o. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.1 02/09/2021 Acr\u00e9scimo do Conte\u00fado de Guias de Estilo \u00c1lvaro Gouvea","title":"Guia de Estilo"},{"location":"requisitos/guiadeestilo/#guia-de-estilo","text":"","title":"Guia de Estilo"},{"location":"requisitos/guiadeestilo/#1-introducao","text":"Guias de estilo consistem em uma documenta\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de decis\u00f5es tomadas sobre o design do projeto para evitar que essas decis\u00f5es se percam e garantir que elas ser\u00e3o introduzidas no projeto final [1].","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"requisitos/guiadeestilo/#2-guia-de-estilo","text":"Tendo em vista o conceito e a import\u00e2ncia de um guia de estilo, decidimos desenvolver o nosso para \u00fanificar as decis\u00f5es de design do nosso projeto. Esse guia ir\u00e1 abordar os seguintes elementos: Padr\u00e3o de Design Tipografia Simbolismo Cores Design de Telas","title":"2. Guia de Estilo"},{"location":"requisitos/guiadeestilo/#21-padrao-de-design","text":"Padr\u00f5es de design s\u00e3o descri\u00e7\u00f5es das melhores pr\u00e1ticas em um determinado dom\u00ednio. Ent\u00e3o, tendo em vista o escopo de nosso projeto, decidimos optar pelo padr\u00e3o de web design responsivo conhecido como Column Drop. O Column Drop \u00e9 um padr\u00e3o de web design responsivo que adapata a formata\u00e7\u00e3o das colunas do conte\u00fado de acordo com a largura da janela, de forma que conforme a janela se torna estreita demais, as colunas s\u00e3o empilhadas verticalmente.","title":"2.1 Padr\u00e3o de Design"},{"location":"requisitos/guiadeestilo/#211-exemplo","text":"Na imagem a seguir \u00e9 demonstrado a formata\u00e7\u00e3o do layout em Column Drop, com a largura da janela sendo definida pela borda preta Figura 01 - Column Drop","title":"2.1.1 Exemplo"},{"location":"requisitos/guiadeestilo/#22-tipografia","text":"Tipografia \u00e9 definida como a arte e o processo de cria\u00e7\u00e3o na composi\u00e7\u00e3o de um texto, dessa forma aborda os aspectos visuais de qualquer elemento escrito do design, como t\u00edtulos, par\u00e1grafos, informa\u00e7\u00f5es em destaque, etc.","title":"2.2 Tipografia"},{"location":"requisitos/guiadeestilo/#221-nossa-tipograifa","text":"Para consit\u00eancia do projeto e entre todos os membros do grupo, definimos a tipografia que ser\u00e1 utilizada no projeto. Nomes (nomes de lojas e servi\u00e7os dispon\u00edveis): Open Sans Regular Informa\u00e7\u00f5es (os dados das lojas encontradas): Montserrat Extra-light Links (qulquer hiper-link dispon\u00edvel na p\u00e1gina): Montserrat Extra-light italic Menus (menus e informa\u00e7\u00f5es da p\u00e1gina em si): Open Sans Regular","title":"2.2.1 Nossa Tipograifa"},{"location":"requisitos/guiadeestilo/#3-simbolismo","text":"O objetivo da defini\u00e7\u00e3o do Simbolismo do projeto \u00e9 manter a clareza e a consist\u00eancia no design de \u00edcones para garantir compreens\u00e3o e visibilidade.","title":"3. Simbolismo"},{"location":"requisitos/guiadeestilo/#31-exemplos-de-simbolos-do-projeto","text":"Figura 02 - \u00cdcone de Pesquisa Figura 03 - \u00cdcone de Menu Principal","title":"3.1 Exemplos de s\u00edmbolos do projeto"},{"location":"requisitos/guiadeestilo/#4-cores","text":"Para manter consist\u00eancia no uso de cores e de seus tons em todas as p\u00e1ginas do projeto vamos tamb\u00e9m definir quais cores estar\u00e3o presentes no projeto.","title":"4. Cores"},{"location":"requisitos/guiadeestilo/#41-paleta","text":"Figura 06 - Paleta","title":"4.1 Paleta"},{"location":"requisitos/guiadeestilo/#5-prototipos-de-tela","text":"Figura 07 - P\u00e1gina de Login","title":"5. Prot\u00f3tipos de Tela"},{"location":"requisitos/guiadeestilo/#bibliografia","text":"[1] Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Autopublica\u00e7\u00e3o.","title":"Bibliografia "},{"location":"requisitos/guiadeestilo/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.1 02/09/2021 Acr\u00e9scimo do Conte\u00fado de Guias de Estilo \u00c1lvaro Gouvea","title":"Versionamento"},{"location":"requisitos/perfil_do_usu%C3%A1rio/","text":"Perfil do usu\u00e1rio 1. Introdu\u00e7\u00e3o Nessa parte buscamos identificar perfis de usu\u00e1rio que pudessem vir a conhecer o site FindGLocal, o que eles realizam no site e o que os levaram at\u00e9 l\u00e1. 2. Objetivo Tem como objetivo analisar, com base nas repostas dos entrevistados, formar um perfil de usu\u00e1rio. 3. Coleta de dados Para coleta de dados, enviamos formul\u00e1rios para pessoas de diferentes realidades para que respondessem este formul\u00e1rio com informa\u00e7\u00f5es que nos permitissem tra\u00e7ar seus perfis. 4. Perfil do usu\u00e1rio A partir dos dados coletados observamos as seguintes caractersticas dos usu\u00e1rio: Poucas pessoas conhece o site; \u00c9 utilizado por pessoas Adultas; \u00c9 uitlizado por pessoas que trabalham na cidade; Pessoas que comem mais fora tem maior probailidade de conhecer o site; Todos tem acesso a internet no celular; Bibliografia [1] Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Autopublica\u00e7\u00e3o. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.1 25/08/2021 Acr\u00e9scimo do conte\u00fado Guilherme 1.2 25/08/2021 Revisado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.3 30/08/2021 Organiza\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Perfil do Usu\u00e1rio"},{"location":"requisitos/perfil_do_usu%C3%A1rio/#perfil-do-usuario","text":"","title":"Perfil do usu\u00e1rio"},{"location":"requisitos/perfil_do_usu%C3%A1rio/#1-introducao","text":"Nessa parte buscamos identificar perfis de usu\u00e1rio que pudessem vir a conhecer o site FindGLocal, o que eles realizam no site e o que os levaram at\u00e9 l\u00e1.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"requisitos/perfil_do_usu%C3%A1rio/#2-objetivo","text":"Tem como objetivo analisar, com base nas repostas dos entrevistados, formar um perfil de usu\u00e1rio.","title":"2. Objetivo"},{"location":"requisitos/perfil_do_usu%C3%A1rio/#3-coleta-de-dados","text":"Para coleta de dados, enviamos formul\u00e1rios para pessoas de diferentes realidades para que respondessem este formul\u00e1rio com informa\u00e7\u00f5es que nos permitissem tra\u00e7ar seus perfis.","title":"3. Coleta de dados"},{"location":"requisitos/perfil_do_usu%C3%A1rio/#4-perfil-do-usuario","text":"A partir dos dados coletados observamos as seguintes caractersticas dos usu\u00e1rio: Poucas pessoas conhece o site; \u00c9 utilizado por pessoas Adultas; \u00c9 uitlizado por pessoas que trabalham na cidade; Pessoas que comem mais fora tem maior probailidade de conhecer o site; Todos tem acesso a internet no celular;","title":"4. Perfil do usu\u00e1rio"},{"location":"requisitos/perfil_do_usu%C3%A1rio/#bibliografia","text":"[1] Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Autopublica\u00e7\u00e3o.","title":"Bibliografia "},{"location":"requisitos/perfil_do_usu%C3%A1rio/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.1 25/08/2021 Acr\u00e9scimo do conte\u00fado Guilherme 1.2 25/08/2021 Revisado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.3 30/08/2021 Organiza\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"requisitos/personas/","text":"Personas 1. Introdu\u00e7\u00e3o w Uma persona \u00e9 um personagem fict\u00edcio, arqu\u00e9tipo hipot\u00e9tico de um grupo de usu\u00e1rios reais, criada para descrever um usu\u00e1rio t\u00edpico (Cooper et al., 2007; Pruitt e Adlin, 2006; Cooper, 1999), logo as personas representam grupos de usu\u00e1rios do sistema, sendo que quanto mais espec\u00edficas mais o sistema ser\u00e1 fiel aos usu\u00e1rios finais representadas por essas personas.abaixo ser\u00e3o descritas persona prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e antipersona. 1.1 Persona Prim\u00e1ria: Foco do design Figura 01 - Persona principal Figura 02 - Persona principal 1.2 Persona secund\u00e1ria Persona que usar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 o foco do design. Figura 03 - Persona secund\u00e1ria 1.3 Antipersona: O sistema n\u00e3o \u00e9 projetado para ela. Figura 03 - Anti Persona Bibliografia [1] Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Autopublica\u00e7\u00e3o. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.1 25/08/2021 Acr\u00e9scimo do conte\u00fado Bianca Sofia 1.2 25/08/2021 Revisado \u00c1lvaro Gouvea 1.3 30/08/2021 Organiza\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Personas"},{"location":"requisitos/personas/#personas","text":"","title":"Personas"},{"location":"requisitos/personas/#1-introducao","text":"w Uma persona \u00e9 um personagem fict\u00edcio, arqu\u00e9tipo hipot\u00e9tico de um grupo de usu\u00e1rios reais, criada para descrever um usu\u00e1rio t\u00edpico (Cooper et al., 2007; Pruitt e Adlin, 2006; Cooper, 1999), logo as personas representam grupos de usu\u00e1rios do sistema, sendo que quanto mais espec\u00edficas mais o sistema ser\u00e1 fiel aos usu\u00e1rios finais representadas por essas personas.abaixo ser\u00e3o descritas persona prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e antipersona.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"requisitos/personas/#11-persona-primaria-foco-do-design","text":"Figura 01 - Persona principal Figura 02 - Persona principal","title":"1.1 Persona Prim\u00e1ria: Foco do design"},{"location":"requisitos/personas/#12-persona-secundaria","text":"Persona que usar\u00e1 a aplica\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 o foco do design. Figura 03 - Persona secund\u00e1ria","title":"1.2 Persona secund\u00e1ria"},{"location":"requisitos/personas/#13-antipersona-o-sistema-nao-e-projetado-para-ela","text":"Figura 03 - Anti Persona","title":"1.3 Antipersona: O sistema n\u00e3o \u00e9 projetado para ela."},{"location":"requisitos/personas/#bibliografia","text":"[1] Barbosa, S. D. J.; Silva, B. S. da; Silveira, M. S.; Gasparini, I.; Darin, T.; Barbosa, G. D. J. (2021) Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador e Experi\u00eancia do usu\u00e1rio. Autopublica\u00e7\u00e3o.","title":"Bibliografia "},{"location":"requisitos/personas/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.1 25/08/2021 Acr\u00e9scimo do conte\u00fado Bianca Sofia 1.2 25/08/2021 Revisado \u00c1lvaro Gouvea 1.3 30/08/2021 Organiza\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"requisitos/principios/","text":"Princ\u00edpios Gerais de Projeto 1. Introdu\u00e7\u00e3o Os princ\u00edpios e diretrizes s\u00e3o definidos com base em um conjunto de crit\u00e9rios essenciais em um projeto de Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador. Vale reslatar que os princ\u00edpios n\u00e3o devem nunca substituir as outras atividades de an\u00e1lise, design e avalia\u00e7\u00e3o. Segundo Norman (1988), os princ\u00edpios giram em torno dos seguintes t\u00f3pico: Correspond\u00eancia com as expectativas dos usu\u00e1rios; Simplicidade nas estruturas das tarefas; Equil\u00edbrio entre controle e liberdade do usu\u00e1rio; Consist\u00eancia e padroniza\u00e7\u00e3o; Promovendo a efici\u00eancia do usu\u00e1rio; Antecipa\u00e7\u00e3o; Conte\u00fado relevante e express\u00e3o adequada; Projeto para erros; 2. Correspond\u00eancia com as expectativas dos usu\u00e1rios O FindGlocal tem que se certificar de que o usu\u00e1rio consegue identificar os relacionamentos entre: Inten\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es poss\u00edveis no sistema; A\u00e7\u00f5es e seus efeitos entre o estado real do sistema; O usu\u00e1rio, ao utilizar o sistema FindGlocal, busca informa\u00e7\u00f5es de f\u00e1cil acesso e entendimento. Isso n\u00e3o acontece visto que o layout e a disposi\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o fora de padr\u00f5es e n\u00e3o tem uma lei clara de como as informa\u00e7\u00f5es aparecem. 3. Simplicidade nas estruturas das tarefas O FindGlocal deve sempre procurar reduzir as etapas para que a pessoa consiga realizar uma tarefa no sistema. Assim, reduzindo a quantidade de possiveis problemas e resolu\u00e7\u00e3o dos mesmo. A tarefa de cadastra loja no sistema exigem do usu\u00e1rio um grande n\u00famero de etapas e busca no layout para realizar uma tarefa simples. Ele ,primeiramente, precisa localizar o login no final da p\u00e1gina, ter um url atrelada ao facebook para depois inserir informa\u00e7\u00f5es do estabelecimento. 4. Equil\u00edibrio entre controle e liberdade do usu\u00e1rio O usu\u00e1rio deve ter a experi\u00eancia de controle do sistema, por\u00e9m \u00e9 uma liberdade controlada. Essa liberdade ajuda o usu\u00e1rio a compreens\u00e3o do que fazer ou o caminho certo para as tarefas. O sitema n\u00e3o prop\u014dem uma liberdade para o usu\u00e1rio, onde n\u00e3o existe um caminho claro para a realiza\u00e7\u00e3o das tarefas. 5. Consist\u00eancia e padroniza\u00e7\u00e3o \u00c9 de extrema import\u00e2ncia para o sistema que exista uma padroniza\u00e7\u00e3o do layout, das fun\u00e7\u00f5es, onde essa padroniza\u00e7\u00e3o visa criar uma experi\u00eancia melhor para o usu\u00e1rio. Como j\u00e1 apresentando a dificuldade de cadastrar loja tamb\u00e9m implica sobre a consist\u00eancia e padroniza\u00e7\u00e3o do sistema. 6. Promovendo a efici\u00eancia do usu\u00e1rio A efici\u00eancia do usu\u00e1rio deve ser considerada em primeiro lugar e n\u00e3o a do computador. A l\u00f3gica da divis\u00e3o de tarefas, como s\u00e3o mostradas para o usu\u00e1rio, escolhas de s\u00edmbolos e da linguagem do sistema podem pode ter um enorme impacto na efici\u00eancia do usu\u00e1rio. N\u00e3o \u00e9 identificado uma efici\u00eancia do usu\u00e1rio no FindGlocal. 7. Antecipa\u00e7\u00e3o As aplica\u00e7\u00f5es devem tentar prever o que o usu\u00e1rio quer e precisa, em vez de esperar que os usu\u00e1rios busquem ou coletem informa\u00e7\u00f5es ou invoquem ferramentas. O FindGlocal tem apenas a barra de busca que tem o objetivo de antecipa\u00e7\u00e3o, por\u00e9m se quiser fazer uma busca vai refinada n\u00e3o \u00e9 possivel, assim deixando o sistema travado e complicado de navega\u00e7\u00e3o. 8. Conte\u00fado relevante e express\u00e3o adequada O sistema deve ser conciso e direto em suas informa\u00e7\u00f5es. Informa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias ou amb\u00edguas devem ser evitadas. No sistema n\u00e3o foi identificado nenhuma a\u00e7\u00e3o que apresente um conte\u00fado relevante ou em uma express\u00e3o adequada. 9. Projeto para erros Em um sistema Deve ser f\u00e1cil reverter as opera\u00e7\u00f5es feitas pelo usu\u00e1rio, e tamb\u00e9m \u00e9 recomend\u00e1vel dificultar a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es irrevers\u00edveis no sistema. Ajudar os usu\u00e1rios a reconhecerem e se recuperarem de erros, informando-lhe sobre o que ocorreu, as consequ\u00eancias disso e como reverter os resultados indesejados \u00e9 de grande valia para um software. A falta de padroniza\u00e7\u00e3o implica em um erro de projeto. A aus\u00eancia de uma logica de mostrar as loja e n\u00e3o existir um filtro na busca s\u00e3o erros que dificulta o usu\u00e1rio a utilizar o sistema. Bibliografia [1] BARBOSA, Simone; SILVA, Bruno. Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador. Rio de Janeiro \u2013 RJ: Elsevier Editora Ltda, 2010. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.1 01/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Princ\u00edpios Gerais de Projeto"},{"location":"requisitos/principios/#principios-gerais-de-projeto","text":"","title":"Princ\u00edpios Gerais de Projeto"},{"location":"requisitos/principios/#1-introducao","text":"Os princ\u00edpios e diretrizes s\u00e3o definidos com base em um conjunto de crit\u00e9rios essenciais em um projeto de Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador. Vale reslatar que os princ\u00edpios n\u00e3o devem nunca substituir as outras atividades de an\u00e1lise, design e avalia\u00e7\u00e3o. Segundo Norman (1988), os princ\u00edpios giram em torno dos seguintes t\u00f3pico: Correspond\u00eancia com as expectativas dos usu\u00e1rios; Simplicidade nas estruturas das tarefas; Equil\u00edbrio entre controle e liberdade do usu\u00e1rio; Consist\u00eancia e padroniza\u00e7\u00e3o; Promovendo a efici\u00eancia do usu\u00e1rio; Antecipa\u00e7\u00e3o; Conte\u00fado relevante e express\u00e3o adequada; Projeto para erros;","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"requisitos/principios/#2-correspondencia-com-as-expectativas-dos-usuarios","text":"O FindGlocal tem que se certificar de que o usu\u00e1rio consegue identificar os relacionamentos entre: Inten\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es poss\u00edveis no sistema; A\u00e7\u00f5es e seus efeitos entre o estado real do sistema; O usu\u00e1rio, ao utilizar o sistema FindGlocal, busca informa\u00e7\u00f5es de f\u00e1cil acesso e entendimento. Isso n\u00e3o acontece visto que o layout e a disposi\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es est\u00e3o fora de padr\u00f5es e n\u00e3o tem uma lei clara de como as informa\u00e7\u00f5es aparecem.","title":"2. Correspond\u00eancia com as expectativas dos usu\u00e1rios"},{"location":"requisitos/principios/#3-simplicidade-nas-estruturas-das-tarefas","text":"O FindGlocal deve sempre procurar reduzir as etapas para que a pessoa consiga realizar uma tarefa no sistema. Assim, reduzindo a quantidade de possiveis problemas e resolu\u00e7\u00e3o dos mesmo. A tarefa de cadastra loja no sistema exigem do usu\u00e1rio um grande n\u00famero de etapas e busca no layout para realizar uma tarefa simples. Ele ,primeiramente, precisa localizar o login no final da p\u00e1gina, ter um url atrelada ao facebook para depois inserir informa\u00e7\u00f5es do estabelecimento.","title":"3. Simplicidade nas estruturas das tarefas"},{"location":"requisitos/principios/#4-equiliibrio-entre-controle-e-liberdade-do-usuario","text":"O usu\u00e1rio deve ter a experi\u00eancia de controle do sistema, por\u00e9m \u00e9 uma liberdade controlada. Essa liberdade ajuda o usu\u00e1rio a compreens\u00e3o do que fazer ou o caminho certo para as tarefas. O sitema n\u00e3o prop\u014dem uma liberdade para o usu\u00e1rio, onde n\u00e3o existe um caminho claro para a realiza\u00e7\u00e3o das tarefas.","title":"4. Equil\u00edibrio entre controle e liberdade do usu\u00e1rio"},{"location":"requisitos/principios/#5-consistencia-e-padronizacao","text":"\u00c9 de extrema import\u00e2ncia para o sistema que exista uma padroniza\u00e7\u00e3o do layout, das fun\u00e7\u00f5es, onde essa padroniza\u00e7\u00e3o visa criar uma experi\u00eancia melhor para o usu\u00e1rio. Como j\u00e1 apresentando a dificuldade de cadastrar loja tamb\u00e9m implica sobre a consist\u00eancia e padroniza\u00e7\u00e3o do sistema.","title":"5. Consist\u00eancia e padroniza\u00e7\u00e3o"},{"location":"requisitos/principios/#6-promovendo-a-eficiencia-do-usuario","text":"A efici\u00eancia do usu\u00e1rio deve ser considerada em primeiro lugar e n\u00e3o a do computador. A l\u00f3gica da divis\u00e3o de tarefas, como s\u00e3o mostradas para o usu\u00e1rio, escolhas de s\u00edmbolos e da linguagem do sistema podem pode ter um enorme impacto na efici\u00eancia do usu\u00e1rio. N\u00e3o \u00e9 identificado uma efici\u00eancia do usu\u00e1rio no FindGlocal.","title":"6. Promovendo a efici\u00eancia do usu\u00e1rio"},{"location":"requisitos/principios/#7-antecipacao","text":"As aplica\u00e7\u00f5es devem tentar prever o que o usu\u00e1rio quer e precisa, em vez de esperar que os usu\u00e1rios busquem ou coletem informa\u00e7\u00f5es ou invoquem ferramentas. O FindGlocal tem apenas a barra de busca que tem o objetivo de antecipa\u00e7\u00e3o, por\u00e9m se quiser fazer uma busca vai refinada n\u00e3o \u00e9 possivel, assim deixando o sistema travado e complicado de navega\u00e7\u00e3o.","title":"7. Antecipa\u00e7\u00e3o"},{"location":"requisitos/principios/#8-conteudo-relevante-e-expressao-adequada","text":"O sistema deve ser conciso e direto em suas informa\u00e7\u00f5es. Informa\u00e7\u00f5es desnecess\u00e1rias ou amb\u00edguas devem ser evitadas. No sistema n\u00e3o foi identificado nenhuma a\u00e7\u00e3o que apresente um conte\u00fado relevante ou em uma express\u00e3o adequada.","title":"8. Conte\u00fado relevante e express\u00e3o adequada"},{"location":"requisitos/principios/#9-projeto-para-erros","text":"Em um sistema Deve ser f\u00e1cil reverter as opera\u00e7\u00f5es feitas pelo usu\u00e1rio, e tamb\u00e9m \u00e9 recomend\u00e1vel dificultar a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es irrevers\u00edveis no sistema. Ajudar os usu\u00e1rios a reconhecerem e se recuperarem de erros, informando-lhe sobre o que ocorreu, as consequ\u00eancias disso e como reverter os resultados indesejados \u00e9 de grande valia para um software. A falta de padroniza\u00e7\u00e3o implica em um erro de projeto. A aus\u00eancia de uma logica de mostrar as loja e n\u00e3o existir um filtro na busca s\u00e3o erros que dificulta o usu\u00e1rio a utilizar o sistema.","title":"9. Projeto para erros"},{"location":"requisitos/principios/#bibliografia","text":"[1] BARBOSA, Simone; SILVA, Bruno. Intera\u00e7\u00e3o Humano-Computador. Rio de Janeiro \u2013 RJ: Elsevier Editora Ltda, 2010.","title":"Bibliografia "},{"location":"requisitos/principios/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.1 01/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o de conte\u00fado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"requisitos/questionarios/","text":"Question\u00e1rio 1. Introdu\u00e7\u00e3o O question\u00e1rio \u00e9 uma t\u00e9cnica que permite a r\u00e1pida obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es quantitativas e qualitativas de um p\u00fablico-alvo numeroso. Quando aplicada a uma amostra representativa do p\u00fablico, permite representar as opini\u00f5es de toda a popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma t\u00e9cnica relativamente r\u00e1pida e barata de ser aplicada e \u00e9 muito \u00fatil quando a o p\u00fablico-alvo est\u00e1 disperso geograficamente. [1] 2. Metodologia O question\u00e1rio foi elaborado pelo membro Guilherme e posteriormente revisado por Ant\u00f4nio Ald\u00edsio. O question\u00e1rio possui perguntas relacionadas ao uso do aplicativo e perguntas gen\u00e9ricas com o intuito de descobrir o perfil dos usu\u00e1rios. 3. Resultado do Question\u00e1rio O question\u00e1rio foi aplicado entre os dias 20/08/2021 e 28/08/2021 e obteve 24 respostas. Vale resalta que nem todos os participantes responderam todas as perguntas.e Os dados obtidos podem ser analisados a seguir: 3.1. Se\u00e7\u00e3o Inicial Quest\u00e3o 1 Figura 01 - Quest\u00e3o sobre o g\u00eanero do entrevistado Quest\u00e3o 2 Figura 02 - Quest\u00e3o sobre a idade do entrevistado Quest\u00e3o 3 Figura 03 - Quest\u00e3o se tem internet no celular Quest\u00e3o 4 Figura 04 - Quest\u00e3o de quantas vezes sai para comer Quest\u00e3o 5 Figura 05 - Quest\u00e3o onde trabalha 3.2. Se\u00e7\u00e3o 2 - Sobre o FindGlocal Quest\u00e3o 6 Figura 06 - Quest\u00e3o se conhece o site Quest\u00e3o 7 Figura 07 - Quest\u00e3o se tem comercio 6.Bibliografia [1] VAZQUEZ, Carlos Eduardo; SIM\u00d5ES, Guilherme Siqueira. Engenharia de Requisitos: Software Orientado ao Neg\u00f3cio. Rio de janeiro: Brasport, 2016. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.1 25/08/2021 Acr\u00e9scimo do conte\u00fado Guilherme 1.2 25/08/2021 Revisado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.3 30/08/2021 Organiza\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Question\u00e1rio"},{"location":"requisitos/questionarios/#questionario","text":"","title":"Question\u00e1rio"},{"location":"requisitos/questionarios/#1-introducao","text":"O question\u00e1rio \u00e9 uma t\u00e9cnica que permite a r\u00e1pida obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es quantitativas e qualitativas de um p\u00fablico-alvo numeroso. Quando aplicada a uma amostra representativa do p\u00fablico, permite representar as opini\u00f5es de toda a popula\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma t\u00e9cnica relativamente r\u00e1pida e barata de ser aplicada e \u00e9 muito \u00fatil quando a o p\u00fablico-alvo est\u00e1 disperso geograficamente. [1]","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"requisitos/questionarios/#2-metodologia","text":"O question\u00e1rio foi elaborado pelo membro Guilherme e posteriormente revisado por Ant\u00f4nio Ald\u00edsio. O question\u00e1rio possui perguntas relacionadas ao uso do aplicativo e perguntas gen\u00e9ricas com o intuito de descobrir o perfil dos usu\u00e1rios.","title":"2. Metodologia"},{"location":"requisitos/questionarios/#3-resultado-do-questionario","text":"O question\u00e1rio foi aplicado entre os dias 20/08/2021 e 28/08/2021 e obteve 24 respostas. Vale resalta que nem todos os participantes responderam todas as perguntas.e Os dados obtidos podem ser analisados a seguir:","title":"3. Resultado do Question\u00e1rio"},{"location":"requisitos/questionarios/#31-secao-inicial","text":"","title":"3.1. Se\u00e7\u00e3o Inicial"},{"location":"requisitos/questionarios/#questao-1","text":"Figura 01 - Quest\u00e3o sobre o g\u00eanero do entrevistado","title":"Quest\u00e3o 1"},{"location":"requisitos/questionarios/#questao-2","text":"Figura 02 - Quest\u00e3o sobre a idade do entrevistado","title":"Quest\u00e3o 2"},{"location":"requisitos/questionarios/#questao-3","text":"Figura 03 - Quest\u00e3o se tem internet no celular","title":"Quest\u00e3o 3"},{"location":"requisitos/questionarios/#questao-4","text":"Figura 04 - Quest\u00e3o de quantas vezes sai para comer","title":"Quest\u00e3o 4"},{"location":"requisitos/questionarios/#questao-5","text":"Figura 05 - Quest\u00e3o onde trabalha","title":"Quest\u00e3o 5"},{"location":"requisitos/questionarios/#32-secao-2-sobre-o-findglocal","text":"","title":"3.2. Se\u00e7\u00e3o 2 - Sobre o FindGlocal"},{"location":"requisitos/questionarios/#questao-6","text":"Figura 06 - Quest\u00e3o se conhece o site","title":"Quest\u00e3o 6"},{"location":"requisitos/questionarios/#questao-7","text":"Figura 07 - Quest\u00e3o se tem comercio","title":"Quest\u00e3o 7"},{"location":"requisitos/questionarios/#6bibliografia","text":"[1] VAZQUEZ, Carlos Eduardo; SIM\u00d5ES, Guilherme Siqueira. Engenharia de Requisitos: Software Orientado ao Neg\u00f3cio. Rio de janeiro: Brasport, 2016.","title":"6.Bibliografia "},{"location":"requisitos/questionarios/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.1 25/08/2021 Acr\u00e9scimo do conte\u00fado Guilherme 1.2 25/08/2021 Revisado Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.3 30/08/2021 Organiza\u00e7\u00e3o de p\u00e1gina Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"},{"location":"requisitos/usabilidade/","text":"Metas de Usabilidade 1. Introdu\u00e7\u00e3o Definir metas de usabilidade engloba estabelecer fatores de qualidade de uso que devem ter prioridade no projeto, de que forma v\u00e3o ser analisados durante o processo de design, sendo que Nielsen (1993) define o crit\u00e9rio de usabilidade como um conjunto de fatores que qualificam qu\u00e3o bem uma pessoa pode interagir com um sistema interativo, endere\u00e7ando a capacidade cognitiva, perceptiva e motora dos usu\u00e1rios empregada durante a intera\u00e7\u00e3o. 2. Efic\u00e1cia A efic\u00e1cia, em geral, se refere a se o sistema faz o que \u00e9 esperado dele, logo o sistema serve ao seu prop\u00f3sito?, ele deixa que o usu\u00e1rio realize seus trabalhos de forma que seja satisfat\u00f3ria? O FindGlocal possui uma m\u00e9dia efic\u00e1cia, tendo em vista que apesar de fazer o que promete, ele dificulta empresas a se cadastrarem, deixando a parte de cadastro e login em partes do site pouco exploradas. Uma poss\u00edvel solu\u00e7\u00e3o seria deixar o login em partes mais vis\u00edveis. 3. Efici\u00eancia A efici\u00eancia est\u00e1 ligada ao sistema auxiliar o usu\u00e1rio na realiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos desejados, ligada a qu\u00e3o r\u00e1pido o usu\u00e1rio conseguir\u00e1 alcan\u00e7ar seus objetivos. O FindGlocal ter\u00e1 um m\u00e9dio n\u00edvel de produtividade depois de se aprender como realizar as tarefas , devido a quest\u00e3o dos cadastros das empresas como citado acima e pela superlota\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao clicar nas localiza\u00e7\u00f5es. 4. Seguran\u00e7a Segundo PREECE, ROGERS E SHARP (2005) \"implica proteger o usu\u00e1rio de condi\u00e7\u00f5es perigosas e situa\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis, referindo-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es externas\", logo o sistema deve ajudar o usu\u00e1rio a se recuperar dessas situa\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m. O FindGlocal \u00e9 um site seguro, pois oferece, por exemplo, a op\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio cancelar o cadastro no meio do preenchimento e levando em considera\u00e7\u00e3o que \u00e9 um site que mostra locais e propagandas, n\u00e3o acontecem erros graves do lado do usu\u00e1rio que busca locais que necessitem de muito auxilio. 5. Aprendizagem Diz respeito a qu\u00e3o f\u00e1cil \u00e9, n\u00e3o permitindo que o usu\u00e1rio fique perdido ou muito confuso, logo \u00e9 f\u00e1cil aprender a usar o sistema?, o usu\u00e1rio consegue aprender a usar explorando o site? O FindGlocal \u00e9 um site relativamente simples de usar, s\u00f3 pode deixar o usu\u00e1rio levemente confuso porque possui muitas informa\u00e7\u00f5es juntas, mas em pouco tempo \u00e9 poss\u00edvel explorar a interface de forma tranquila. 6. Utilidade Pode se considerar um sistema \u00fatil, quando ele \u00e9 capaz de realizar as funcionalidades desejadas pelo usu\u00e1rio, ou seja, ele deve realizar um conjunto de fun\u00e7\u00f5es que o usu\u00e1rio espera que ele relize. O FindGlocal \u00e9 um site \u00fatil, pois ele \u00e9 muito objetivo, j\u00e1 que \u00e9 f\u00e1cil para o us\u00faario quando acessa o site de pesquisar o estabelecimento ele quer ir, sua localiza\u00e7\u00e3o e hor\u00e1rio de funcionamento. 7. Memoriza\u00e7\u00e3o A memoriza\u00e7\u00e3o se diz respeito a capacidade de um usu\u00e1rio lembrar-se dos passos para realizar determinada tarefa em um website, independendo do tempo que ele fique sem utilizar o sistema, sendo qual for a sua experi\u00eancia com a tecnologia. O FindGlocal tem uma grande capacidade de memoriza\u00e7\u00e3o devido ao seu design que \u00e9 muito objetivo, o usu\u00e1rio n\u00e3o tem muitos passos para realizar sua busca por um estabelecimento, o que facilita muito a memoriza\u00e7\u00e3o de como se \u00e9 feito o uso do site. Bibliografia PREECE, Jennifer; ROGERS, Yvonne; SHARP, Helen. Interaction design: beyond human-computer interaction: 3. Ed. United States. John Wiley & Sons, Inc.. Versionamento Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.1 02/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Bianca Sofia Brasil e Guilherme Brito 1.2 08/09/2021 Revisor Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Metas de Usabilidade"},{"location":"requisitos/usabilidade/#metas-de-usabilidade","text":"","title":"Metas de Usabilidade"},{"location":"requisitos/usabilidade/#1-introducao","text":"Definir metas de usabilidade engloba estabelecer fatores de qualidade de uso que devem ter prioridade no projeto, de que forma v\u00e3o ser analisados durante o processo de design, sendo que Nielsen (1993) define o crit\u00e9rio de usabilidade como um conjunto de fatores que qualificam qu\u00e3o bem uma pessoa pode interagir com um sistema interativo, endere\u00e7ando a capacidade cognitiva, perceptiva e motora dos usu\u00e1rios empregada durante a intera\u00e7\u00e3o.","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o"},{"location":"requisitos/usabilidade/#2-eficacia","text":"A efic\u00e1cia, em geral, se refere a se o sistema faz o que \u00e9 esperado dele, logo o sistema serve ao seu prop\u00f3sito?, ele deixa que o usu\u00e1rio realize seus trabalhos de forma que seja satisfat\u00f3ria? O FindGlocal possui uma m\u00e9dia efic\u00e1cia, tendo em vista que apesar de fazer o que promete, ele dificulta empresas a se cadastrarem, deixando a parte de cadastro e login em partes do site pouco exploradas. Uma poss\u00edvel solu\u00e7\u00e3o seria deixar o login em partes mais vis\u00edveis.","title":"2. Efic\u00e1cia"},{"location":"requisitos/usabilidade/#3-eficiencia","text":"A efici\u00eancia est\u00e1 ligada ao sistema auxiliar o usu\u00e1rio na realiza\u00e7\u00e3o dos trabalhos desejados, ligada a qu\u00e3o r\u00e1pido o usu\u00e1rio conseguir\u00e1 alcan\u00e7ar seus objetivos. O FindGlocal ter\u00e1 um m\u00e9dio n\u00edvel de produtividade depois de se aprender como realizar as tarefas , devido a quest\u00e3o dos cadastros das empresas como citado acima e pela superlota\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es ao clicar nas localiza\u00e7\u00f5es.","title":"3. Efici\u00eancia"},{"location":"requisitos/usabilidade/#4-seguranca","text":"Segundo PREECE, ROGERS E SHARP (2005) \"implica proteger o usu\u00e1rio de condi\u00e7\u00f5es perigosas e situa\u00e7\u00f5es indesej\u00e1veis, referindo-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es externas\", logo o sistema deve ajudar o usu\u00e1rio a se recuperar dessas situa\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m. O FindGlocal \u00e9 um site seguro, pois oferece, por exemplo, a op\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio cancelar o cadastro no meio do preenchimento e levando em considera\u00e7\u00e3o que \u00e9 um site que mostra locais e propagandas, n\u00e3o acontecem erros graves do lado do usu\u00e1rio que busca locais que necessitem de muito auxilio.","title":"4. Seguran\u00e7a"},{"location":"requisitos/usabilidade/#5-aprendizagem","text":"Diz respeito a qu\u00e3o f\u00e1cil \u00e9, n\u00e3o permitindo que o usu\u00e1rio fique perdido ou muito confuso, logo \u00e9 f\u00e1cil aprender a usar o sistema?, o usu\u00e1rio consegue aprender a usar explorando o site? O FindGlocal \u00e9 um site relativamente simples de usar, s\u00f3 pode deixar o usu\u00e1rio levemente confuso porque possui muitas informa\u00e7\u00f5es juntas, mas em pouco tempo \u00e9 poss\u00edvel explorar a interface de forma tranquila.","title":"5. Aprendizagem"},{"location":"requisitos/usabilidade/#6-utilidade","text":"Pode se considerar um sistema \u00fatil, quando ele \u00e9 capaz de realizar as funcionalidades desejadas pelo usu\u00e1rio, ou seja, ele deve realizar um conjunto de fun\u00e7\u00f5es que o usu\u00e1rio espera que ele relize. O FindGlocal \u00e9 um site \u00fatil, pois ele \u00e9 muito objetivo, j\u00e1 que \u00e9 f\u00e1cil para o us\u00faario quando acessa o site de pesquisar o estabelecimento ele quer ir, sua localiza\u00e7\u00e3o e hor\u00e1rio de funcionamento.","title":"6. Utilidade"},{"location":"requisitos/usabilidade/#7-memorizacao","text":"A memoriza\u00e7\u00e3o se diz respeito a capacidade de um usu\u00e1rio lembrar-se dos passos para realizar determinada tarefa em um website, independendo do tempo que ele fique sem utilizar o sistema, sendo qual for a sua experi\u00eancia com a tecnologia. O FindGlocal tem uma grande capacidade de memoriza\u00e7\u00e3o devido ao seu design que \u00e9 muito objetivo, o usu\u00e1rio n\u00e3o tem muitos passos para realizar sua busca por um estabelecimento, o que facilita muito a memoriza\u00e7\u00e3o de como se \u00e9 feito o uso do site.","title":"7. Memoriza\u00e7\u00e3o"},{"location":"requisitos/usabilidade/#bibliografia","text":"PREECE, Jennifer; ROGERS, Yvonne; SHARP, Helen. Interaction design: beyond human-computer interaction: 3. Ed. United States. John Wiley & Sons, Inc..","title":"Bibliografia "},{"location":"requisitos/usabilidade/#versionamento","text":"Vers\u00e3o Data Modifica\u00e7\u00e3o Autor 1.0 01/09/2021 Cria\u00e7\u00e3o do site Ant\u00f4nio Ald\u00edsio 1.1 02/09/2021 Adi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado Bianca Sofia Brasil e Guilherme Brito 1.2 08/09/2021 Revisor Ant\u00f4nio Ald\u00edsio","title":"Versionamento"}]}